<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Tasks>
	<task>
		<task_id>1</task_id>
		<descp>Have you ever experienced one person’s yawning triggered almost all people around begin to yawn? Scientists in different fields have tried to explain this phenomenon. Please learn about the possible causes of the spread of yawning.</descp>
		<Document>
			<doc_id>0</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>Paris attacks: Latest developments</title>
			<content>Here are the latest developments in the investigation of the deadly Paris terror attacks:
• Police conducted three massive raids in the northern Parisian suburb of Saint-Denis, home of the Stade de France national sports arena, the site of one of Friday's attacks. Two were at apartments; the third was at a church.
• Two suspects were killed -- a female suicide bomber who blew herself up and a terror suspect shot by a police sniper, authorities said.
• Seven people were arrested; authorities did not immediately identify them.
• Police sources tell CNN the raids were "right on time" because the suspects were "about to move on some kind of operation."
• The raids targeted the suspected ringleader of the deadly attacks, Abdelhamid Abaaoud, a senior Belgian counterterrorism official told CNN. The official cautioned that authorities weren't certain that Abaaoud was at any of the locations.
• Five police officers were injured and a police dog was killed, police said.</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>9</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>BLACK FRIDAY: What to buy and what to stay away from</title>
			<content>Weeks, sometimes even months before Black Friday, you can get flooded with emails, letters, commercials and more telling you what the best buys are on Black Friday. But, the question is, are they really the best deals.
Kyle James, the founder of RatherBeShopping.com put a list together of the do’s and don’ts when it comes to Black Friday.
He says you should buy fall apparel.
“Old Navy, Gap, American Eagle, go down the list, this is a great time for them to clear out last season's apparel. We will go in, stock up for our three kids, buy a size or two up and get some 80 sometimes 90 percent off the retail price and we will store it till the following year,” says James.
He also says Black Friday is a great time to buy tablets, home and kitchen goods and décor, Xbox and PlayStation 4 games, some Apple products, cheap TV’s and budget laptops. Now, even though you may get a deal on these items you still want to do your homework.
“I had a Best Buy employee tell me that a lot of these products they get, they are specifically made for Black Friday and they are made with inferior parts. So, they are cheaper, you know they are not going to last as long,” says James.
So, what shouldn’t you buy?
James suggests staying away from toys, fitness equipment, winter apparel, large appliances, tools and hardware, high end cameras and portable DVD players. Plus, there is one other thing you should be mindful of when shopping on Black Friday.
“On Black Friday you will find items at a heavy discount, but stores are banking on you walking in the store and buying things at full retail,” says James.</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>Does contagious yawning mean you're nice?</title>
			<content>We know that much of yawning is due to suggestibility -- it's infectious. You don't need to actually see a person yawn to involuntarily yawn yourself; hearing someone yawn or even reading about yawning can cause the same reaction. Chances are you'll yawn at least once while reading this article.
But contagious yawning goes beyond mere suggestibility. Recent studies show that the phenomenon is also related to our predisposition toward empathy -- the ability to understand and connect with others' emotional states. It sounds strange, but whether or not you're susceptible to contagious yawning may actually be related to how much empathy you feel for others.
So empathy is important, sure, but how could it possibly be related to contagious yawning? Leave it up to psychologists at Leeds University in England to answer that. In their study, researchers selected 40 psychology students and 40 engineering students. Each student was made to wait individually in a waiting room, along with an undercover assistant who yawned 10 times in as many minutes. The students were then administered an emotional quotient test: Students were shown 40 images of eyes and asked what emotion each one displayed.
The results of the test support the idea that contagious yawning is linked to empathy. The psychology students -- whose future profession requires them to focus on others -- yawned contagiously an average of 5.5 times in the waiting room and scored 28 out of 40 on the emotional test. The engineering students -- who tend to focus on things like numbers and systems -- yawned an average of 1.5 times and scored 25.5 out of 40 on the following test. The difference doesn't sound like much, but researchers consider it significant. Strangely, women, who are generally considered more emotionally attuned, didn't score any higher than men [source: The Telegraph].</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>Why Is Yawning Contagious?</title>
			<content>Yawning when others yawn, the study suggests, is a sign of empathy and a form of social bonding. Kids don't develop this deeply rooted behavior until around age four, the study found. Kids with autism are half as likely to catch yawns. In the most severe cases, they never do.
"Emotional contagion seems to be a primal instinct that binds us together," said Molly Helt, a graduate student in clinical psychology at the University of Connecticut, Storrs. "Yawning may be part of that."
Inspiration for her study came when she tried to get her own autistic son to clear his ears on an airplane. She repeatedly yawned at him, hoping he would yawn back. He never did.
"The fact that autistic kids don't do it might mean they're really missing out on that unconscious emotional linkage to those around them," she said.
"The big thing people try to figure out in infant development is how we become humans who understand that humans have minds that are different from ours," she added. "Autistic people never sort of seem to understand that."
Fetuses begin yawning in the womb as early as 11 weeks after conception, said Robert Provine, a developmental neuroscientist at the University of Maryland, Baltimore County.
For reasons scientists still can't explain, spontaneous yawning continues throughout life. (Studies have shot down theories about yawning to bring in more oxygen.) In fact, all vertebrates yawn, including snakes and lizards.
Contagious yawning is a different story. Only humans, chimpanzees and possibly dogs have been shown to do it.
Like contagious laughter and contagious crying, scientists have theorized that contagious yawning is a shared experience that promotes social bonding. Specifically, Helt said, it could diffuse stress after a period of being on high alert and spread a feeling of calm through a group.</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>How yawning spreads from brain to brain</title>
			<content>The premotor cortex initiates a person’s inadvertent reaction of laughing after hearing laughter. More specifically, a part of this area of the brain, called the PMVc area, helps trigger motor function in response to visual and auditory stimuli. It could also be the mechanism that makes you yawn when seeing others do it.
Yawning has also been linked to emotional closeness. In a study published in 2011, participants responded to the other person’s yawn much more quickly and more often than they did responding to a stranger’s.
A simple “mirroring” action could explain the contagious effects of laughter and yawning. Humans and animals are actually hardwired to demonstrate this mirroring effect. Mirror neurons are found in parts of the human brain designated to motor function, like the premotor cortex, and are the neurons that trigger responses in the premotor cortex to stimuli. They are known as the human Mirror Neuron System (hMNS).
Van Overwalle and Baetens assert there is yet another brain system involved in contagious laughter and yawning. The mentalizing system in the prefrontal cortex works with the mirroring system to process why the behavior is taking place. This is crucial to human interaction because it helps to establish empathy and encourage social bonding, which also promotes the mirroring effect.
The premotor cortex, hMNS, and mentalizing system are all linked in responding to visual and auditory stimuli. Their responses are more strongly triggered in the premotor cortex when a person interacts with someone he or she is close to. It may be instinct to mirror someone’s yawn or laugh due to the hMNS, but when two people have an emotional tie, the mentalizing system factors in to facilitate understanding and improve the relationship between them. Next time a friend tries to point a finger at you for spreading the yawning bug, know he or she is really just an affectionate fool for you.</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>Brain Gets Rid of Toxins During Sleep</title>
			<content>Sleep is an integral part of being healthy. Lack of sleep causes harmful physiological effects ranging from simple skin problems to serious health complications like heart disease and stroke. Although sleep needs vary from person to person and across species, the complete absence of it is fatal. An experiment on rats found that depriving them entirely of sleep resulted in their death within 11-32 days.[2] Despite research such as this, there isn’t any scientific evidence that prove the physiological causes of death by sleep deprivation.
In fact, in the rat sleep deprivation experiment, it is not entirely clear whether sleep was what caused the deaths. It is possible the methods used to keep the rats awake, an electric shock, was what killed them. A recent 2013 study on mice, however, may have found the first scientific evidence proving the physiological importance of sleep.
“We here report that sleep has a critical function in ensuring metabolic homeostasis…the restorative function of sleep may be a consequence of the enhanced removal of potentially neurotoxic waste products that accumulate in the awake central nervous system.” [1] The findings suggest sleep helps the brain get rid of toxins. With further examination, they have found that the mechanism behind this garbage collection lies in glial cells’ fluid control over cerebrospinal fluid. The brain’s glial cells expand when awake which block fluid flow and contract when asleep allowing the fluid to carry debris out of the brain into the liver for disposal. Surprisingly, pieces of protein that cause Alzheimer’s disease are among those flushed out of the mice’ brain. Many scientist were shocked by the results of this experiment and led some to redefine their views on the significance of sleep. Not only does it prove the importance of sleep, it also may revolutionize the future of Alzheimer’s disease treatment.</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>Hemifacial Spasm</title>
			<content>This is a condition in which there is involuntary twitching of muscles that are innervated by the seventh cranial nerve. The condition has two forms: typical and atypical. In the typical case, the twitching starts around the eye, usually the lower lid. As time progresses, the twitching spreads to include the whole lid, then the cheekbone area, then the lower jaw. As the progress is usually inexorable, the muscles in the neck become involved. In the atypical cases, the twitching starts in the lower face and progresses to involve the remainder of the facial muscles. It can sometimes be triggered by volitional contraction of certain facial muscles, especially puckering the lips or forcefully closing the eyes. Stressful situations or fatigue may also worsen the spasms. Estimates suggest that one in ten thousand people have hemifacial spasm.
A common feature is the development of a twitch that does not stop: tonus. In the eye area, this causes the eye to close, a prolonged wink, which the sufferer cannot usually oppose. The tonus phenomena lasts a few seconds, but can be prolonged.
As the twitching increases, and especially after the onset of tonus, there is often some underlying muscle weakness seen during periods of muscle relaxation.
The twitching is usually described as a sense of the lower lid moving, but may not be visible at all times. The patient usually experiences a feeling the muscles are always moving, to some degree.
The differential diagnosis of Hemifacial spasm helps to demonstrate how to make a secure diagnosis.
There are no medicines that can effectively control the spasm. Several classes of medicines (anti-spasmodics, anticonvulasants) will reduce some of the symptoms, for a time. Botulinum toxin has been advocated for symptom control. This agent is a synthetic form of a biotoxin.</content>
		</Document>
	</task>
	<task>
		<task_id>2</task_id>
		<descp>Recently the Chinese film box office record is constantly being refreshed, indicating the continuing rapid development of Chinese film market. But how much do you know about the early films? Please search for the history of film.</descp>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>History of film</title>
			<content>The History of film began in the 1890s, when motion picture cameras were invented and film production companies started to be established. Because of the limits of technology, films of the 1890s were under a minute long and until 1927 motion pictures were produced without sound. The first decade of motion picture saw film moving from a novelty to an established large-scale entertainment industry. The films became several minutes long consisting of several shots. The first rotating camera for taking panning shots was built in 1897. The first film studios were built in 1897. Special effects were introduced into film continuously, involving action moving from one sequence into another, began to be used. In 1900s, continuity of action across successive shots was achieved and the first close-up shot was introduced. Most films of this period were what came to be called "chase films". The first use of animation in movies was in 1899. The first feature length multi-reel film was a 1906 Australian production. The first successful permanent theatre showing only films was "The Nickelodeon" in Pittsburgh in 1905. By 1910, actors began to receive screen credit for their roles, and the way to the creation of film stars was opened. Regular newsreels were exhibited from 1910 and soon became a popular way for finding out the news. Overall, from about 1910, American films had the largest share of the market in Australia and in all European countries except France. New film techniques were introduced in this period including the use of artificial lighting, fire effects and low-key lighting for enhanced atmosphere during sinister scenes. As films grew longer, specialist writers were employed to simplify more complex stories derived from novels or plays into a form that could be contained on one reel and be easier to be understood by the audience, the audience that was new to this form.</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>屠呦呦获诺贝尔奖能否为中药正名？</title>
			<content>85岁的三无科学家屠呦呦获得了中国第一个自然科学诺贝尔奖，这对于中国人来说是一个具有里程碑意义的事件。不过之所以说屠呦呦是三无科学家是因为其无博士学位、无外国研究背景以及无院士头衔。其研究的领域是植物活性化合物的提取，她的所有一切都出自中国这片土地。

			由此看来，诺贝尔生理医学奖的评审委员会瑞典卡罗林斯卡医学院还是传承了诺贝尔的主旨精神，那就是只选择那些对人类做出突出贡献的科学家。无论你是山野村夫还是高堂鸿儒，只要你的成果对人类进步做出突出贡献即可。本次获奖的坎贝尔和大村智所发现的阿维菌素拯救了2亿寄生虫病病患，而屠呦呦发现的青蒿素则是现今所有药物中起效最快的抗恶性疟原虫疟疾药，是全球范围内治疗恶性疟原虫疟疾的标准方法。

			不过，屠呦呦女士的获奖让作者想到了另一种国际上的“三无”产品-中药。青蒿素提取自青蒿类植物青蒿琥酯，一种中医使用的中草药。本文谈的是中药而不是中医，中医还有还多争议，但是中药作为中国5000年来，从神农尝百草以来一直经历“人体试验”的药物，说其具有一定疗效，我想没人会否认。但是，中药却具有无认证、无授权以及无法通过临床测试的三无尴尬。

			这次屠呦呦获奖后，现场的记者们首先关注的焦点并不是青蒿素对于世界的贡献，而是聚焦于诺贝尔为何将传统中药列入诺贝尔奖的评奖范围。

			对此，诺奖评奖委员会表示这种药物对发热的治疗1700年前就已经确立。屠呦呦第一个发现这种草本植物并提取了其生物活性成分。使得其在医学上可以进行大规模生产，并进行了该药物的临床研究。

			还有记者问是否这意味着西方科学对古老中药系统的认知已经改变? 对此诺奖评奖委员会表示，对于如何开发药物，我们有许多途径。你不能忽视长期的经验（古代的药物系统）。传统中草药可以作为开发新药物的来源，但我们不打算直接使用草药。（屠呦呦的贡献在于）用非常复杂的方法提取了活性化合物，所以它不应该被科学界低估。

			传统中药与现代医学的悖论

			再此之前，无论是美国的FDA还是欧洲的药监局都完全将传统中药拒之门外。最大的问题，药理不明，副作用不明。这点网友可以自己查看自己家的复方中药，所有的药品外包装上都会写着毒副作用尚不明确。中国人虽然使用了上千年的中药，但是利用现代医学方法研究中药，中国人显然还是小学生。

			中药目前所谓的进军国际都是将原有的中药原封不动推向国际，并不愿意将其研究透彻，按照现代医学方法提取有效成分。如果询问相关人士为何不这么做，部分中医人士表示这将破坏中医以毒攻毒的原理。呜呼哀哉，正是这一固守中医传统理论额度想法将本应在全世界发扬光大的中药推向了深渊。

			青蒿素为中药点亮未来

			首先，屠呦呦获得诺奖说明西方医学对于传统中医药，并不是天然排斥。只要你用科学的方法表明自己的药品有治疗效果，并且副作用在可接受范围，对方的药监局自然就会为你的药品打开大门。

			青蒿素的提取花了多少时间? 5年时间。1967年，中国政府启动“523项目”研发抗疟新药，1972年，屠呦呦就已经发表了青蒿乙醚中性粗提物对鼠疟、猴疟抑制率达100%的结果。这期间的1970年，还曾因为文革的某些原因中断过1年。中草药活性成分的提取由此来看并不是一项不可能完成的任务。采取对中药的科学态度可能才是中药开发的首个障碍。

			屠呦呦作为中国历史上第一位获得诺贝尔自然科学奖的中华人民共和国国籍科学家，具有里程碑式意义。由于，研究成果产生于文革这一极其艰苦的时期，对于我国现阶段的科学研究具有更深远的思考价值。

			总之，少些浮躁，潜心研究，三十功名尘与土，为人类创造价值才是科学研究的真正目的。</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>屠呦呦获得诺贝尔奖是世界给中华医药的最大肯定</title>
			<content>一年一度的诺贝尔奖陆续揭开，北京时间10月5日下午5点30分,据诺贝尔奖官网（www.nobelprize.org）最新公布消息，诺贝尔生理学或医学奖颁给三位医学家，他们分别是：William C. Campbell，Satoshi ōmura和我国的女药学家屠呦呦（Youyou Tu），William C. Campbell和Satoshi ōmura两人是因发现治疗蛔虫寄生虫感染的新疗法，而屠呦呦因发现治疗疟疾的新药物疗法，三人共同获得2015年诺贝尔医学奖。

			1、屠呦呦在四年前已经获“拉斯克奖”

			2011年度“拉斯克奖”将临床医学研究奖授予81岁的中国中医研究院研究员屠呦呦，以表彰其在治疗疟疾的青蒿素研究中的贡献。这是“拉斯克奖”设立65年来首次颁予中国科学家，也是中国生物医学界迄今获得的世界级最高大奖。拉斯克奖由“现代广告之父”美国广告经理人拉斯克于1946年创立，以表彰在医学研究领域作出突出贡献的在世科学家、医学研究者和公共服务人员或机构。自创立以来，共有300多位科学家获奖，其中80位最后获诺贝尔奖。拉斯克奖素有“美国诺贝尔奖”之称。所以，当时就有人预测几年内屠呦呦获得诺贝尔奖的呼声和机会很高，这个预言终于在4年后的今年成为现实。

			2011年度“拉斯克奖”评审委员会认为，屠呦呦教授领导的团队将一种古老的中医疗法转化为最强有力的抗疟疾药，使现代技术与传统中医师们留下的遗产相结合，将其中最宝贵的内容带入21世纪，在全球特别是发展中国家挽救了数百万人的生命。“在人类的药物史上，一项能缓解数亿人疼痛和压力，并挽救上百个国家数百万人生命的发现的机会并不常有。”斯坦福大学教授、拉斯克奖评审委员会成员露西·夏皮罗在讲述青蒿素发现的意义时说。夏皮罗表示，青蒿素这一高效抗疟疾药的发现很大程度上归因于屠呦呦及其团队的“洞察力、视野和顽强信念”，屠教授的工作为世界提供了过去半个世纪里最重要的药物干预方案。

			2、青蒿素是中国传统医学给人类礼物

			屠呦呦在2011年获得“拉斯克奖”发表的获奖感言中表示，青蒿素的发现是中国传统医学给人类的一份礼物，在研发的最关键时刻，是中医古代文献给予她灵感和启示，提醒生命科学工作者不要忘记中医药这座传统宝库。她表示，这个项目属于中医药集体发掘的一个成功范例，是中国科学事业、中医中药走向世界的一个荣誉。

			晋代葛洪《肘后备急方》治寒热诸疟方记载：“青蒿一握，以水二升渍，绞取汁，尽服之。”这不仅是祖国医学而且也是世界医学史上用青蒿治疟的最早记载。这一记载为近代药理研究提出了宝贵线索。1971年中医研究院的科研人员屠呦呦等在读这段文字时得到启发而制成抗疟药青蒿素，其中为了提取过程也费尽周折。

			3、屠呦呦获得诺贝尔奖是世界给中华医药的最大肯定

			最早治疗疟疾的药物是奎宁，一种取自于金鸡纳树树皮的药物。1934年科学家合成了疟疾特效药之一氯喹，因其毒副作用至少被搁置了10年，直到二次大战期间，美国进行的临床实验表明氯喹是一种非常有效的抗疟药物，1947年才被引入临床实践，用于预防和治疗疟疾。遗憾的是，后来又出现了一些对氯喹产生抗药性的疟原虫。半个世纪来，中国中医研究院研究员屠呦呦和她的团队发现了青蒿素，取代了副作用很大的治疗疟疾药传统获物奎宁，因为奎宁有催产作用孕妇禁用，可通过胎盘，引起胎儿听力损害及中枢神经系统、四肢的先天缺损。哺乳期妇女慎用。奎宁对于哮喘病人、心房颤动及其他严重心脏疾患、葡萄糖-6-磷酸脱氢酶缺乏、重症肌无力、视神经炎患者均应慎用。奎宁对心肌病及孕妇禁用。用奎宁治疗脑性疟疾是危险的，对奎宁过敏者用此药有危险性。

			世界卫生组织（WHO）在对全世界抗疟工作进行总结和分析后，认为使用单方青蒿素易使疟原虫产生耐药性，提出了停止使用单方青蒿素，改用复方青蒿素的建议。而且更重要的是青蒿素类药物副作用小，仅建议妊娠早期妇女慎用。

			目前，我国生产的青蒿素已经被世界卫生组织（WHO）列入“基本药品目录”，成为第一线的抗疟药。这是中国开发的新药走向世界的开始。而且药效接近的人工合成青蒿素也陆续推出市场。

			诺贝尔医学奖今年终于颁给85岁的中国女药学家屠呦呦研究员，尽管这个奖来得有些迟，但是，屠呦呦获得诺贝尔奖是世界给中华医药的最大肯定，是给中国中医药借力“一带一路”走向世界的一个最给力点赞，值得所有支持、热爱中国中医中药的人欢呼与庆贺！</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>青霉素</title>
			<content>青霉素是人类历史上发现的第一种抗生素，且应用非常广泛。早在唐朝时，长安城的裁缝会把长有绿毛的糨糊涂在被剪刀划破的手指上来帮助伤口愈合，就是因为绿毛产生的物质（青霉素素菌）有杀菌的作用，也就是人们最早使用青霉素。[2] 
			20世纪40年代以前，人类一直未能掌握一种能高效治疗细菌性感染且副作用小的药物。当时若某人患了肺结核，那么就意味着此人不久就会离开人世。为了改变这种局面，科研人员进行了长期探索，然而在这方面所取得的突破性进展却源自一个意外发现。[2] 
			近代，1928年英国细菌学家弗莱明首先发现了世界上第一种抗生素—青霉素，亚历山大·弗莱明由于一次幸运的过失而发现了青霉素。
			1928年，英国科学家Fleming在实验研究中最早发现了青霉素，但由于当时技术不够先进，认识不够深刻，Fleming并没有把青霉素单独分离出来。
			1929年，弗莱明发表了他的研究成果，遗憾的是，这篇论文发表后一直没有受到科学界的重视。
			在用显微镜观察这只培养皿时弗莱明发现，霉菌周围的葡萄球菌菌落已被溶解。这意味着霉菌的某种分泌物能抑制葡萄球菌。此后的鉴定表明，上述霉菌为点青霉菌，因此弗莱明将其分泌的抑菌物质称为青霉素。然而遗憾的是弗莱明一直未能找到提取高纯度青霉素的方法，于是他将点青霉菌菌株一代代地培养，并于1939年将菌种提供给准备系统研究青霉素的英国病理学家弗洛里（Howard Walter Florey）和生物化学家钱恩。[2] 
			1938年，德国化学家恩斯特钱恩在旧书堆里看到了弗莱明的那篇论文，于是开始做提纯实验。[3-4]	
			弗洛里和钱恩在1940年用青霉素重新做了实验。他们给8只小鼠注射了致死剂量的链球菌，然后给其中的4只用青霉素治疗。几个小时内，只有那4只用青霉素治疗过的小鼠还健康活着。此后一系列临床实验证实了青霉素对链球菌、白喉杆菌等多种细菌感染的疗效。青霉素之所以能既杀死病菌，又不损害人体细胞，原因在于青霉素所含的青霉烷能使病菌细胞壁的合成发生障碍，导致病菌溶解死亡，而人和动物的细胞则没有细胞壁。
			1940年冬，钱恩提炼出了一点点青霉素，这虽然是一个重大突破，但离临床应用还差得很远。[3-4] 
			1941年，青霉素提纯的接力棒传到了澳大利亚病理学家瓦尔特弗洛里的手中。在美国军方的协助下，弗洛里在飞行员外出执行任务时从各国机场带回来的泥土中分离出菌种，使青霉素的产量从每立方厘米2单位提高到了40单位。[3-4] 
			1941年前后英国牛津大学病理学家霍华德·弗洛里与生物化学家钱恩实现对青霉素的分离与纯化，并发现其对传染病的疗效，但是青霉素会使个别人发生过敏反应，所以在应用前必须做皮试。所用的抗生素大多数是从微生物培养液中提取的，有些抗生素已能人工合成。由于不同种类的抗生素的化学成分不一，因此它们对微生物的作用机理也很不相同，有些抑制蛋白质的合成，有些抑制核酸的合成，有些则抑制细胞壁的合成。

			通过一段时间的紧张实验，弗洛里、钱恩终于用冷冻干燥法提取了青霉素晶体。之后，弗洛里在一种甜瓜上发现了可供大量提取青霉素的霉菌，并用玉米粉调制出了相应的培养液。在这些研究成果的推动下，美国制药企业于1942年开始对青霉素进行大批量生产。

			到了1943年，制药公司已经发现了批量生产青霉素的方法。当时英国和美国正在和纳粹德国交战。这种新的药物对控制伤口感染非常有效。

			1943年10月，弗洛里和美国军方签订了首批青霉素生产合同。青霉素在二战末期横空出世，迅速扭转了盟国的战局。战后，青霉素更得到了广泛应用，拯救了数以千万人的生命。到1944年，药物的供应已经足够治疗第二次世界大战期间所有参战的盟军士兵。因这项伟大发明，1945年，弗莱明、弗洛里和钱恩因“发现青霉素及其临床效用”而共同荣获了诺贝尔生理学或医学奖。1944年9月5日，中国第一批国产青霉素诞生，揭开了中国生产抗生素的历史。截至2001年年底，中国的青霉素年产量已占世界青霉素年总产量的60%，居世界首位。 

			2002年，Birol等人提出了基于过程机理的模型，该过程综合考虑了发酵中微生物的各种生理变化，发现这是个十分复杂的过程。为了更加方便地对青霉素过程进行研究，Birol对Bajpai和Reuss提出的非结构式模型进行了扩展，对模型进一步简化，方便研究。</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>诺贝尔奖</title>
			<content>诺贝尔生于瑞典的斯德哥尔摩，是杰出的化学家、工程师、发明家、企业家。 他一生共获得技术发明专利355项，其中以硝化甘油制作炸药的发明最为闻名，他不仅从事研究发明，而且进行工业实践，兴办实业，在欧美等五大洲20个国家开设了约100家公司和工厂，积累了巨额财富。在即将辞世之际，诺贝尔立下了遗嘱：“请将我的财产变做基金，每年用这个基金的利息作为奖金，奖励那些在前一年为人类做出卓越贡献的人。”

			根据他的这个遗嘱，从1901年开始，具有国际性的诺贝尔创立了。并于1901年12月10日即诺贝尔逝世5周年时首次颁发。自此以后，除因战时中断外，每年的这一天分别在瑞典首都斯德哥尔摩和挪威首都奥斯陆举行隆重的授奖仪式。

			1968年，瑞典国家银行（世界上最古老的中央银行）于成立300周年之际，提供资金增设诺贝尔经济奖（全称为瑞典中央银行纪念阿尔弗雷德·伯恩德·诺贝尔经济科学奖金，亦称纪念诺贝尔经济学奖，并于1969年开始与其他5项奖同时颁发。诺贝尔经济学奖的评选原则：是授予在经济科学研究领域作出有重大价值贡献的人，并优先奖励那些早期作出重大贡献者。

			诺贝尔遗嘱

			诺贝尔在遗嘱中，把大约100万瑞典克朗赠与十多名亲友，余下部分（3100万瑞典克朗）用于设立诺贝尔奖，遗嘱中关于诺贝尔奖的内容如下：

			我，签名人艾尔弗雷德·伯哈德·诺贝尔，经过郑重的考虑后特此宣布，下文是关于处理我死后所留下的财产的遗嘱：

			在此我要求遗嘱执行人以如下方式处置我可以兑现的剩余财产：将上述财产兑换成现金，然后进行安全可靠的投资；以这份资金成立一个基金会，将基金所产生的利息每年奖给在前一年中为人类作出杰出贡献的人。将此利息划分为五等份，分配如下：

			诺贝尔遗嘱全文

			一份奖给在物理界有最重大的发现或发明的人；
			一份奖给在化学上有最重大的发现或改进的人；
			一份奖给在医学和生理学界有最重大的发现的人；
			一份奖给在文学界创作出具有理想倾向的最佳作品的人；

			最后一份奖给为促进民族团结友好、取消或裁减常备军队以及为和平会议的组织和宣传尽到最大努力或作出最大贡献的人。

			物理奖和化学奖由斯德哥尔摩瑞典科学院颁发；医学和生理学奖由斯德哥尔摩卡罗琳医学院颁发；文学奖由斯德哥尔摩文学院颁发；和平奖由挪威议会选举产生的5人委员会颁发。

			对于获奖候选人的国籍不予任何考虑，也就是说，不管他或她是不是斯堪的纳维亚人，谁最符合条件谁就应该获得奖金，我在此声明，这样授予奖金是我的迫切愿望······

			这是我唯一有效的遗嘱。在我死后，若发现以前任何有关财产处置的遗嘱，一概作废。</content>
		</Document>
	</task>
	<task>
		<task_id>3</task_id>
		<descp>One of your friend is going to study abroad and you want to help her investigating the famous Ivy League in America. What’s its constitution, its origin and its development?</descp>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>Ivy League</title>
			<content>The Ivy League is a collegiate athletic conference comprising sports teams from eight private institutions of higher education in the Northeastern United States. The conference name is also commonly used to refer to those eight schools as a group. The eight institutions are Brown University, Columbia University, Cornell University, Dartmouth College, Harvard University, the University of Pennsylvania, Princeton University, and Yale University. The term Ivy League has connotations of academic excellence, selectivity in admissions, and social elitism.
While the term was in use as early as 1933, it only became official after the formation of the NCAA Division I athletic conference in 1954. Seven of the eight schools were founded during the United States colonial period; the exception is Cornell, which was founded in 1865. Ivy League institutions account for seven of the nine Colonial Colleges chartered before the American Revolution, the other two being Rutgers University and College of William and Mary.
Ivy League schools are generally viewed as some of the most prestigious, and are ranked among the best universities worldwide. All eight universities place in the top sixteen of the U.S. News and World Report 2015 university rankings, including the top four schools and six of the top eleven. U.S. News has named a member of the Ivy League as the best national university in each of the past fifteen years ending with the 2015 rankings: Princeton eight times, Harvard twice and the two schools tied for first five times.
Undergraduate enrollments range from about 4,000 to 14,000, making them larger than those of a typical private liberal arts college and smaller than a typical public state university. Total enrollments, including graduate students, range from approximately 6,100 at Dartmouth to over 20,000 at Columbia, Cornell, Harvard, and Penn. Ivy League financial endowments range from Brown's $3 billion to Harvard's $36.4 billion.</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>Origin of the name</title>
			<content>Students have long revered the ivied walls of older colleges. "Planting the ivy" was a customary class day ceremony at many colleges in the 1800s. In 1893 an alumnus told The Harvard Crimson, "In 1850, class day was placed upon the University Calendar.... the custom of planting the ivy, while the ivy oration was delivered, arose about this time." At Penn, graduating seniors started the custom of planting ivy at a university building each spring in 1873 and that practice was formally designated as "Ivy Day" in 1874. Ivy planting ceremonies are reported for Yale, Simmons, Bryn Mawr and many others. Princeton's "Ivy Club" was founded in 1879.
The first usage of Ivy in reference to a group of colleges is from sportswriter Stanley Woodward (1895–1965).
The first known instance of the term Ivy League being used appeared in The Christian Science Monitor on February 7, 1935. Several sportswriters and other journalists used the term shortly later to refer to the older colleges, those along the northeastern seaboard of the United States, chiefly the nine institutions with origins dating from the colonial era, together with the United States Military Academy (West Point), the United States Naval Academy, and a few others. These schools were known for their long-standing traditions in intercollegiate athletics, often being the first schools to participate in such activities. However, at this time, none of these institutions made efforts to form an athletic league.
A common folk etymology attributes the name to the Roman numeral for four (IV), asserting that there was such a sports league originally with four members. The Morris Dictionary of Word and Phrase Origins helped to perpetuate this belief. The supposed "IV League" was formed over a century ago and consisted of Harvard, Yale, Princeton, and a fourth school that varies depending on who is telling the story.</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>Ivy League Athletics and Sport</title>
			<content>In 1945, the first “Ivy Group Agreement” was signed. This agreement covered the sport of football only. The agreement outlined the eligibility requirements for players from these colleges, including academic standards and financial aid. It was the first agreement that outlined the common practices required for sporting events for intercollegiate competitions. This agreement led to the founding of the Ivy League in February 1954. This agreement was developed because of the intercollegiate sports shared between these universities.
The unique aspect of the colleges and universities in the Ivy League is that they were all involved in sporting events with each other for the last six decades. Each was considered allies in college sports because of the established leagues in ice hockey, baseball, basketball, and swimming. In addition, the Heptagonal Games Association was formed which covered several sport leagues, including track and field, baseball, and swimming. The athletic directors of the Ivy League schools grew accustomed to working with each other, and thus the term Ivy League was created.
Today, the Ivy League is nationally recognized for its success and high standards in academics and sports. Despite national pressures on intercollegiate rules and requirements, the Ivy League has been successful in competing in Division I athletics. From the 1956–1957 season through the 2010–2011 season, the Ivy League has won 43 NCAA team championships and 174 NCAA individual/event championships. Each year, numerous athletes are named to All-America teams and several earn postgraduate scholarships. Ivy League colleges are in the top 15 rankings academically in the U.S. They are often known for their attendance by numerous political figures in this country. Students accepted into the Ivy League earn a prestige reward associated with the names of these colleges. Not only do these college names stand out on resumes, the competitiveness of the sports is among the top in the country.</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>To avoid debt, student dumps Ivy League schools for Alabama</title>
			<content>A star student from Memphis, Tennessee, who was accepted to all eight of America’s prestigious Ivy League schools has turned them all down and is headed south to the academically humble-if-football-proud, University of Alabama instead.
Ronald Nelson graduates with a 4.58 weighted GPA, 2260 out of 2400 SAT score and 15 AP classes. He was also a national merit scholar, president of his high school class and a standout alto saxophone player, Business Insider reports.
“With people being in debt for years and years, it wasn’t a burden that Ronald wanted to take on and it wasn’t a burden that we wanted to deal with for a number of years after undergraduate,” Ronald Nelson Sr. told Business Insider. “We can put that money away and spend it on his medical school, or any other graduate school.”
Nelson will be part of the University Fellows Experience at Alabama. USE is an elite honors program that only takes 8-10 students every year from 1,000 applicants.
“It was kind of amazing being around so many like-minded students, which is why I think I’ll be able to have a similar situation (to an Ivy League school), considering the type of students they’re attracting,” Nelson told Business Insider.
“Stories like Nelson’s are becoming more common as America’s most prestigious schools continue to grow financially out of reach for more and more students,” noted John Levine in Mic. “Over the last 40 years, college expenses have been rising at a breathtaking pace. Since 1978, college costs have skyrocketed more than 1,100 percent. Today, the 10 most expensive colleges in the United States all cost more than $60,000 a year. Predictably too, student loan debt has been growing in America every year since at least 1992, reaching more than $35,000 per average borrower in 2014.”</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>战后韩国政党政治的特征分析</title>
			<content>二战以来，韩国政党政治稳步发展，自出现第一个政党——大韩女子国民党开始，已发展到300多个自称为政党的政治团体，其中具备政党基本属性的有88个。目前，韩国的政党主要有大国家党、新千年民主党、民主劳动党、开放国民党和自由民主联合党等。到20世纪90年代时，韩国政党政治制度已基本完善，政党活动程序得到了规范，并由长期的军人执掌政权向多党轮流执政过渡，政局较为稳定。作为资本主义国家，韩国政党在发展中不仅具有一般资产阶级政党的共同属性，也形成了自己的特色。

　　一是注重政党权威性。在韩国政党发展中，逐渐建立起以党首为核心的“家长制”集权式组织结构。无论是执政党，还是在野党，都是由某个政治人物一手建立的。在党内权力结构上，实行党首高度集权。党首的家长式一言堂领导，使之在党的重大决策、人事安排、经费筹措使用等方面掌握最高权力，在党内享有绝对权威。在中央和地方党组织关系上，只强调中央集权；在党的领导机关与一般党员的关系上，只注重自上而下的单向垂直的命令与服从关系；政党成员必须服从党首，绝对不允许存在对党首的任何挑战，从而形成了金字塔式的政党组织结构。正如一位美国学者所描述的那样，“像金大中那样的反对派政客或者较小的财阀，也是自上而下地控制着他们自己的阵营，要求受到无可争议的尊重”。韩国执政党的政策往往是总裁根据少数上层干部的有关建议决定的。在野党虽然在党纲上规定决议要经全党大会通过，实际上重大事项均由党首和上层干部(各派系首领)决定。1991年金泳三的统一民主党、卢泰愚的民主正义党、金钟泌的新民主共和党决定实行合并的过程是最典型的事例。如此重大问题居然不经过全党大会的讨论和表决，只由三人拍板决定，这在西方多数民主国家中是甚为少见的。

　　韩国政党党内权威性的确立不仅与其战后所建立的军人权威主义管理体制有关，也与其历史上的儒家文化背景有关。韩国社会深受儒家文化思想的影响，“三纲五常”等儒家的价值和伦理观念在现代社会的环境下直接表现为等级关系，进而造成“在正式组织中的等级关系制度化”。政党中的权威性有可能造成党首的独断专行，但是也有利于保持上下级之间稳定的关系，从而有利于韩国政治的稳定。

　　二是政党兴亡与政党领导人的政治命运休戚相关。韩国政党的兴亡始终取决于政党领导人物的政治命运。韩国前任总统金大中曲折的政治经历，正是韩国政党这一特征的写照。金大中从李承晚掌权的第一共和国时期开始从事政治活动，1956年加入民主党，1965年3月转为民众党发言人，1971年作为新民党的总统候选人参加韩国第7届总统竞选失败。后由于受到朴正熙军人政权的政治迫害，一时在国内不能进行政治活动。1987年，韩国“6·29”民主化宣言发表以后，金大中的政治生涯进入了新的阶段，从此作为政党领导人的身份影响着韩国政界。他先是加入以金泳三为总裁的统一民主党，并任常任顾问，后因与金泳三在总统候选人问题上出现分歧，率部分追随者创立和平民主党，任该党总裁。1991年他任新民主联合党总裁，1992年与民主党合并，任民主党的总统候选人。在第14届总统竞选中败给金泳三，宣布从政界隐退。1995年9月，他为参加第三次总统竞选，率部分民主党人成立新政治国民会议，并任该党总裁。1997年第15届总统竞选中他击败大国家党总统候选人李会昌，终于当选为韩国总统。2000年1月，为在“4·13”国会选举中获胜，他将新政治国民会议改头换面，成立新千年民主党，亲自担任党总裁。金大中在40余年政治生涯中，先后投身9个政党，分别成为各政党的国会议员(第5、6、7、8、13、14届国会议员)、总裁(5次)和总统候选人(4次)。迄今为止，在韩国现代政治史中，像金大中这样先后创立3个政党(和平民主党、新政治国民会议、新千年民主党)，并通过竞选由在野党领袖而登上总统宝座的政治人物还绝无仅有。从金大中的政治经历中可以看到，韩国政党兴亡与政党领导人的沉浮休戚相关。从这个意义上讲，韩国政党成为政治人物的附庸，即政党私党化；韩国政党政治，也是以政治人物为中心的政治。

　　正是由于韩国政党兴亡与其政党领导人的政治命运密切相关，这就使得韩国政党组织非常不稳定，其创建、解散、合并、更名、分裂，变化繁杂，令人眼花缭乱。除新千年民主党、大国家党、自由民主联合党以外的其他85个政党中，存在15年以上20年以下的只有1个，即朴正熙执政时期的执政党民主共和党(17年8个月)；存在10年以上15年以下的政党也只有1个，即朴正熙执政时期的在野党新民党(11年4个月)；存在5年以上10年以下的有22个；1年以上5年以下的有41个；不足1年的政党有20个。韩国政党如此快速的变化和更迭，这在世界上也是绝无仅有的。

　　总之，由于受到历史文化传统和现实环境的影响和制约，韩国政党政治表现出与其他民主国家迥然不同的特征，并探索出一些适合本国实际情况的执政经验。不过韩国政党政治发展也存在着不少问题，包括政党专制化、民族主义色彩过于严重等。
            </content>
		</Document>
	</task>
	<task>
		<task_id>4</task_id>
		<descp>2015年9月13日，NBA传奇球星摩西-马龙因心脏病在睡梦中去世。为何摩西-马龙是一位伟大球员？</descp>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>摩西马龙：传奇永不凋零</title>
			<content>**于火箭重生，于费城加冕**

			1974年，摩西·马龙进入ABA。1976年，他成为ABA和NBA合并的见证者。就在这一年他来到休斯敦火箭队。在这里，他一扫往日的阴霾和不快，第一个赛季就拿下场均15.6分和15.4个篮板。6年的时间里，他展现出强大的统治力，两次拿到常规赛MVP（最有价值球员）。在1980到1981赛季，他还帮助火箭队打进总决赛。

			1983年，已经转会费城76人队的马龙迎来了职业生涯的最高成就。他和“J博士”朱利叶斯·欧文领衔的76人队在总决赛以4比0的比分横扫了“魔术师”约翰逊带领的洛杉矶湖人，获得总冠军。不过，这也是马龙唯一一次总冠军经历。

			1995年，因为伤病，辗转多队的马龙最终宣布退役，一代篮球巨星告别了赛场。

			**不受关注的前场篮板之王**

			纵观职业生涯，马龙总共获得3次MVP，1次总冠军。值得一提的是，马龙的总得分和总篮板数都能排到NBA历史前十名。2001年，马龙毫无争议的入选NBA名人堂。

			技术上马龙拥有强有力的下肢力量和超乎寻常的判断力，这让他在争抢篮板时占尽优势。马龙职业生涯的篮板总数为16212个，位列NBA历史第五位。而他总共抢到6731个进攻篮板，排名历史第一，比排名第二的罗伯特·帕里什多出2000多个前场篮板。

			不过，整个80年代被公认为是“魔术师”约翰逊和“大鸟”伯德的时代，两大巨星间的对决掩盖了马龙的光芒。因此，尽管获得总冠军、战功赫赫，但马龙在当时没有引起过多关注。

			**曾是巴克利、姚明的引路人**

			1982年，初入联盟的巴克利便得到马龙的点拨。巴克利坚称，没有摩西的指导，他不会取得如此成功。马龙谦逊的性格，让他得到很多人的尊敬。巴克利说：“他为我所做的一切，他从来都没有透露过，这是最好的一点。”另外，虽然马龙并没有在火箭队获得总冠军，但是退役后他给予火箭队很大的支持和帮助。姚明进入NBA之初就引来了马龙的关注。马龙对姚明提出的要求，就是在比赛中增加攻击性，提高内线的竞争力。

			摩西·马龙猝然长逝，整个美国篮球界都表示遗憾。NBA总裁亚当·萧华说：“除了他令人惊叹的天赋之外，我们更会想念他的为人、他的慷慨、充满感染力的人格，以及无与伦比的工作态度。”作为曾经的队友，现任洛杉矶快船队的主教练道格·里弗斯则说，“对于我，摩西是朋友，同时也是导师。他教会了我如何成为一名真正的职业球员。”</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>苏群：摩西马龙是NBA里真正的高中生第一人</title>
			<content>摩西-马龙突然离世，让我非常震惊，今年3月他才过了60大寿。

			自从1997年我在克利夫兰采访过NBA50周年大庆以后，我采访过或见过的传奇名宿当中，已经先后走掉了张伯伦、乔治-迈肯、“红衣主教”奥尔巴克等多位，张伯伦和摩西去世的时候都只有60岁，而且都是心脏病突然发作。

			就在半个多月前的8月27日，号称NBA第一位高中生球员达里尔-道金斯也突然辞世，只有58岁。但在NBA近70年的历史中，真正的第一位高中生应该是摩西-马龙。

			而且，摩西和火箭有着传奇般的历史。他的NBA职业生涯就是在火箭队真正展开，3个常规赛MVP有两个是在火箭队拿到。他到休斯敦打球时，才21岁，转去费城时27岁。好比小姑娘和你谈恋爱，有一天要分手，你痛苦不已，但她会说：我最年轻最青春的时光，都给了你啊。

			**为什么他才是第一个高中球员？**

			早期NBA是不允许高中球员入门的，必须上满4年大学。在1962年，有一位名叫雷吉-哈丁（Reggie Harding）的高中生，被活塞队第四轮挑中（那个时候选秀就是有好多轮）。NBA那时候已经松动了政策，但仍然不允许高中毕业直接打他们的职业赛，至少得等一年，不管你上不上大学，这个政策和现在是一样的。哈丁就成为理论上“第一位高中生”，但他只能先去小级别联赛打了一年球，第二年活塞又挑了他，后来在NBA和ABA打了四年，没什么成就。

			接下来挑战NBA规定的是名将斯潘塞-海伍德（Spencer Haywood），他不是高中生，但只上了三年大学，就去ABA的丹佛火箭队打了一年球，当上了1970年的ABA得分王。NBA的超音速队老板觉得他已经高中毕业4年，尽管没有大学毕业，就用150万美元和他签了6年。NBA就很生气，威胁要废除合同，并制裁超音速队。官司从地方法院一路打到美国高院，在1971年，高院支持地方法院的裁定，认为NBA的做法有毁坏人才的嫌疑，因为在低级别的联赛谋生，他面临着受伤、球技不得提高、自信心受挫等多种风险。NBA只好庭外和解，允许海伍德在超音速继续打下去。海伍德为后人铺了路，因为高院裁定，以后的球员不管有没有上大学，只要有证据表明上大学有经济困难，就可以不用上大学而直接打职业联赛。

			然后是摩西登场。摩西家庭出身比较困难，妈妈上了五年小学就辍学了，他两岁时父亲染上了毒瘾，被妈妈一脚踹出门，从此摩西成了单亲家庭的孩子。但他球打得不错，在匹兹堡那样破旧的工业城市，他是当地的明星，高中最后两年球队保持不败，两年都是弗吉尼亚州的冠军。摩西本来是要上大学的，已经被马里兰大学录取，但“不巧”被ABA的犹他明星队（Utah Stars）选中。

			这里必须插一句，那时候ABA和NBA都不太火，但毕竟是职业篮球最大的两个联盟，所以竞争很厉害。NBA一直认为自己很正统，和大学的NCAA组织关系也好，可ABA管理手段灵活，抢人也是不择手段，常常先下手为强。摩西有了这个机会，可以有钱帮妈妈养家，就扔掉了录取通知书，直接去打职业比赛。那是1974年，当时我6岁，中国正在大力开展“批林批孔运动”。

			摩西和明星队签的是5年合同，价值100万美元，但只打了一年，明星队就没钱而解散了，他被转去圣路易斯精灵队（St. Louis Spirits）又打了一年。在1976这一年，美国篮球发生了重大事件，ABA被NBA吞并，但他们只接收4支球队（马刺、掘金、步行者和篮网），其余的就地解散，球员让各队公开选拔。摩西被开拓者挑走，还参加了他们的季前训练营，谁知开拓者还选了另一个大前锋，他们就后悔了，觉得两人功能重叠，有点浪费，就用摩西从布法罗勇敢者队（快船队前身）换了个首轮签。摩西只为勇敢者队打了两场球，又被换给了火箭，这次换的是两个首轮签。这便是摩西和火箭结缘的过程。

			为什么我说摩西才是真正的NBA高中生第一人呢？这是因为之前那位高中之后先打了一年小级别联赛，而摩西直接进入顶级的联赛，那时ABA和NBA是齐名的，而且某些方面比NBA超前，比如全明星的扣篮比赛等等。NBA吞并ABA后，把ABA的历史也吸收了，后来每次回顾历史，都会说到ABA，好像就是NBA失散多年的兄弟。而之后摩西-马龙的个人成就，也是ABA球星中出类拔萃的。至于前不久去世的道金斯，他是在摩西进入ABA后第二年，在1975年宣布放弃大学机会，直接去打NBA。所以现在关于谁是“高中生第一人”有各种说法。</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>摩西-马龙：篮板永远在那儿</title>
			<content>他一定是史上最常被人忘怀的巨星。NBA史上得分第七（27409分）、篮板第五（16212，仅次于张伯伦、拉塞尔、天勾和海耶斯）、罚球数和罚中数都是第二（只少过邮差）、三个常规赛MVP（比他多的人有：天勾、乔丹、拉塞尔、张伯伦、勒布朗，就这些）、一个总决赛MVP，史上第一多的前场篮板，六届篮板王（张伯伦十一届，罗德曼七届）。但在谈论历史前十乃至前十五时，很多人会下意识的遗忘掉他。就像世界总是只记住J博士的飞翔一样，摩西-马龙给历史留下的印象，也无非就是“这家伙的前场篮板很霸道”。但除此之外，他当然还有许多别的细节。

			13岁前他打橄榄球，之后他身高长得太快，举动笨拙，他的哥们大卫-佩尔说“我们都嘲笑他，打他，看他尴尬的样子。”但到18岁，除非他允诺“我不进禁区”，没人肯跟他打街头篮球了。1974年，全美超过250个大学想要摩西。那时他代表彼德斯堡高中，统治了弗吉尼亚州高中篮球界，大四时场均36分26篮板10封盖。北卡的斯隆教练说他“太快了，只要一动念，就能瞬移到那里。”有人误会他很笨，因为他少言寡语，声音低厚，好像从脚底升到口腔来的。当然事实并非如此。“我不问很多问题，只是观察周围，然后得出结论。”他的母亲要求“别让我的儿子去哈佛。”他自己则认为，“对，大学篮球对我来说太简单了。我想打职业篮球。”他被ABA的犹他星队选中，成为史上首位高中生职业篮球手，两年后去了NBA——要到整整十五年后的雨人坎普，才有另一位高中生被选中打上NBA。

			刚打上职业篮球时，他得到的评价：“他比后卫还快。”为犹他星队打的前6场，他抓了65个前场篮板。他漠无表情的面对肘子、膝盖、推搡和捶打，而且对队里的老将们说：“你们可以继续说我是菜鸟，但我绝对是你们见过最他妈强悍的菜鸟。”1976年他到了休斯顿，一年后这里成为了他的球队。1978-79季，他场均25+18的数据，带领火箭47胜，拿到自己第一个常规赛MVP。实际上，那年他刚24岁。

			1981年他做出伟大创举：带领火箭常规赛40胜42负，季后赛首轮对战卫冕冠军湖人。第一场他38分23篮板，用精确中投和狗熊掰棒子的横劲让天勾眩晕。这是NBA史上最经典的下克上之一：摩西带领火箭，2比1（那会儿首轮还是三场定胜负）搞定了湖人，然后他又摧毁了马刺和国王，直抵总决赛——带领一支常规赛40胜的队伍。总决赛，被帕里什、伯德、麦克海尔、马斯维尔包围之下，他场均只有22分，40%命中率，但不妨碍他山呼海啸抓到98个篮板球，包括46个前场篮板。下一个赛季，1981-82季，他场均31.1分（1980年之后，再没有中锋得到过这种成绩）14.7篮板，第二个常规赛MVP。

			“我爱抓篮板。”他说，“得分手可能会有起伏的夜晚，篮板则永远在那儿。”

			1982年夏天，他成为自由人时，和2010年的勒布朗很相似：高中生巨星；两个常规赛MVP；进过一次总决赛；需要一个总冠军。那年，NBA第一次尝试用惠普电脑做一些数据计算，按照尼克斯天晓得怎么计算的结果中，他们如果得到摩西，会在1982-83季每场多出3783个观众，战绩从33胜提升到50胜。

			当然，尼克斯永远无法验证这事的准确度了：摩西去了J博士的费城，而且一到地方就说：“这是J博士的球队……你们别考虑给我喂球，我只要抓前场篮板就可以了！”

			但他依然成了费城的老大。一方面是J博士的谦退性格使然，一方面是他的感染力太大。康宁汉姆教练承认“他让我们的每个环节都增加了侵略性。”经理帕特-威廉姆斯认为“之前，我们挑战波士顿，如同大卫挑战歌利亚；但现在有了摩西，我们变成了歌利亚。”

			他迅速费城带成了一个——用他自己的说法——篮球黑帮。他粗鲁凶猛的碾压对手，在场上场下抖包袱说笑话。比如，他在密尔沃基打完雄鹿时，却会在酒店前台跟人算现金时斤斤计较，“我是要买单，不是要买酒店！”他回忆在休斯顿大学看见年轻的奥拉朱旺时说，“这小子学打球很快，可是还是只会两句英文：‘女人’和‘我的球！’”

			1982-83季的费城76人于是成为史上传奇之一：常规赛65胜，摩西和J博士双双踏进年度一阵，托尼和奇克斯双后场被选入全明星。摩西当选第三度常规赛MVP时，如此展望季后赛：“FO！FO！FO！”事实是，他们4比0碾压了尼克斯，4比1扫灭了密尔沃基，总决赛4比0干掉了湖人。他没能阻挡天勾，但天勾也无法阻挡他场均26分18篮板——在决定胜负的第四场，摩西抓到23个篮板，其中第四节10个篮板。是他的篮板球和J博士的最后时刻连得7分，锁定了这个冠军，以及摩西唯一一个总决赛MVP。

			但他的冠军运，也就到此为止。自那以后，他又打了十二年篮球，来得及和巴克利搭档两年，成为巴克利精神上的父亲保持20+10直到80年代末期，但只在1985年过了一次首轮，但他的巅峰岁月留在了1978-1983——五年内三个常规赛MVP一个总冠军四个篮板王，史上最伟大球队之一的领袖，到此为止。

			一个很少人注意的细节：身为史上最伟大篮板手之一，摩西的手小得异常。如果要描述他的风格，你可以想像兰多夫拥有格里芬的弹速和跑跳。他习惯全场奔跑，移动迅捷，能在15尺中投。在“篮下出手、被干扰、二次起跳、三次起跳，补进或造罚球”方面，没有人能和他相比。他对付贾巴尔的绝技，是依靠速率和低重心，闪开空间或强行一扛，在天勾愣神失位的瞬间，从劈叉下蹲压重心的状态猛然拔起，一个上篮——虽然他常描述自己“打球如老鼠，敏锐的感觉前场篮板会在哪里”，但这种急速移动、从滚地龙到蹦高虫的迅疾，才是他最独一无二的技艺，支撑着他粗鲁凶猛、无坚不摧的打法。1983年夺冠之夜，他认为自己屠戮对手，恰如阿尔-卡彭（1925-31年的芝加哥黑帮教父）。事实上，的确如此。</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>NBA新赛季MVP戴维斯呼声高 效率值已超越詹姆斯</title>
			<content>NBA的塔尖，永远只属于少数球队的，但随着近几年巨星抱团、群雄并起，人们发现这个本就不大的顶端挤下了太多队伍。但注意了，快船、火箭虽然星光熠熠，但他们也只是站在了塔顶，而塔尖之上还是只有勇士、骑士和马刺。

骑士并不是以挑战者姿态出现的，他们在上赛季常规赛相当慢热，只以东区第二杀入季后赛，却在季后赛爆发无限能量，若非关键时刻勒夫、欧文接连伤退，冠军归属还未可知。骑士老板吉尔伯特今夏花费3.3亿美元留住全部七名自由球员，正是看中球队已经有了总冠军的配置。而在西部无比激烈竞争的对面，骑士或许能坐收渔利。

而在账面实力上，马刺无疑已经是联盟最强，本就有冠军班底的他们，一口气拿下了阿德和韦斯特两大实力派。马刺唯一的问题可能就是新老交替了，球队核心能否从GDP组合顺利移交到年轻的伦纳德和阿德手中，决定着他们本赛季乃至未来几年的走向。

当然，联盟强队还有不少，但挑战总冠军，还得加上一个如果——雷霆如果能健康，火箭如果能更成熟，快船如果能够磨合好，实力同样不会比骑士、马刺差多少。

卫冕很难

勇士影响或许更深

水花兄弟正值巅峰，球队新老结合到位，卫冕冠军勇士依然拥有上赛季的实力，可看了其他队伍的进步，阵容几无变化的勇士要想再次站上巅峰，注定不是件容易的事。更不容易的是，他们带起了联盟打法的新风潮，越来越多的球队回去研究、模仿他们，作为一支三分球球队，他们的一招鲜能否继续吃香？

勇士的成功已经让其他球队开始热衷于三分线外的争夺了。今年季前赛的数据统计显示，每支球队的场均三分球出手次数达到24.9次，而在10年之前，全联盟最爱投三分球的太阳队，场均三分出手也只有24.7次，而那还建立在纳什巅峰时期太阳超快的进攻节奏之上。

如今这波三分旋风甚至刮到内线，老鹰队的大中锋霍福德就表示自己在训练营中加练了三分球。而在另一端，对三分线外的防守也成为了各个教练的训练重点。

复出与成长

搅局MVP争夺

勇士卫冕不易，但更不易的，还得说其球星库里卫冕常规赛MVP的前景。在ESPN最新一期赛季预测中，库里仅在MVP排行榜里排名第五。詹姆斯和哈登这两个上赛季大热门排在他前面并不意外，而杜兰特、安东尼·戴维斯的当选呼声都高过了萌神。

上赛季和库里争夺MVP的还有独挑雷霆大梁的威斯布鲁克，当杜兰特回归后，威少不用承担这么多压力，自然远离了榜单，而对于多届得分王杜兰特来说，只要他健康，永远都是联盟最强的竞争者。

而在ESPN的预测中，高居第二的竟然是鹈鹕核心戴维斯，浓眉哥上赛季已经在MVP得票上排名第五，而他才22岁，不免让人看到了邓肯当年的风采。而一个类似邓肯的存在，挑战MVP并不意外，ESPN专家分析，上赛季戴维斯的效率值已经超过詹姆斯，只要鹈鹕战绩提升，更强大戴维斯足够改变联盟格局。

重庆晚报记者 李卓然

或许这是科比最后一个赛季

“也许，这会是我在NBA的最后一年。”8月的中国行，科比在上海这样说道，过去两个赛季，这位巨星只打了41场比赛，似乎他已经到了职业生涯最后一站。回首过去19年，37岁的科比拿到5个总冠军，17次入选全明星，不用赘述他的伟大，而季前赛场均13分只带领湖人1胜4负也只能让人感叹岁月和伤病也不曾放过科比。比起期待科比推迟退役，不如让这个再见更加圆满。

新赛季的科比会离开自己熟悉的二号位改打小前锋，交出球权，传帮带新人，给湖人再次复兴奠基。球迷们或许再难看到科比大杀四方，更不能期待他把湖人再次带回联盟顶尖，但谁在意呢？对决詹姆斯、再战全明星、圣诞大战……今年的这些时刻或许就是科比的最后一次。

老将们带着光荣离去

哪怕没有青春年少时的英姿，但对职业生涯暮年的科比来说，每一天都在创造历史。在湖人的新赛季揭幕战，只要科比登场，他就将超过斯托克顿，将NBA效力同支球队的历史纪录延长到20个赛季。属于科比的里程碑还有罚球命中数，他只要再命中385记罚球，就能追平摩西·马龙成为史上第二，当然这得要求他足够健康以及打法依旧有杀伤力。
            狼王加内特是离纪录更近的老将，再拿下89个防守篮板，他将一举超越卡尔·马龙，成为NBA历史上的第一人，而他一生的对手邓肯则有更多里程碑可以完成。

今后的数年，NBA的确是属于詹姆斯、杜兰特的，但谁也不能忽视，科比、邓肯、加内特、诺维茨基、皮尔斯这些创造过传奇的球星。比起破纪录，打一场少一场的他们的每一次表现才是更珍贵的，没人知道他们会在何时告别，但离去之时，一定是带着光荣。</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>葡萄牙百岁传奇导演辞世 全国降半旗志哀</title>
			<content>葡萄牙传奇导演马诺埃尔·德奥利维拉的葬礼３日在其家乡葡第二大城市波尔图隆重举行，众多电影界名人和葡萄牙领导人及数百民众参加了悼念仪式，送别这位传奇导演。

			当天下午３时，德奥利维拉的纪念仪式在波尔图一教堂举行。葡萄牙总统席尔瓦和总理科埃略出席了仪式。科埃略在仪式结束后对记者说，德奥利维拉是葡萄牙文化的一部分，他的电影作品具有世界性，葡萄牙人民为有这样一位伟大人物而感到自豪。

			数百民众前往墓园手持鲜花为德奥利维拉送行。他的灵柩最后被安放在其家族的陵寝中。

			曾在德奥利维拉执导的三部电影中出演的美国著名演员约翰·马尔科维奇出席了葬礼。他说，电影没有随着德奥利维拉的辞世而消亡，但他是独一无二的，没有了他，电影也会不一样。

			从事电影工作长达八十载的葡萄牙传奇导演马诺埃尔·德奥利维拉2日在其位于葡第二大城市波尔图的家中辞世，享年106岁。

			得知国宝级导演去世的消息后，葡萄牙政府宣布2日和3日为全国哀悼日，政府部门降半旗志哀。在德奥利维拉的家乡波尔图，哀悼日为3天，他的葬礼将于3日在那里举行。

			德奥利维拉1908年12月11日出生于波尔图的一个富裕家庭，是一位精力旺盛、勤奋多产的导演，一生共执导了50多部电影。受喜爱电影的父亲的影响，刚满20岁的他就出演了其第一部无声电影。1931年他执导了自己的首部无声纪录片。

			德奥利维拉在83岁高龄后还几乎每年拍摄一部电影。就在去年生日的时候，德奥利维拉还在家乡出席了其最后一部纪录短片《贝伦老人》的首映式。

			这位传奇导演曾两次获得威尼斯电影节金狮奖，并于2008年荣获戛纳电影节终身成就奖。2014年12月10日，即德奥利维拉106岁生日的前一天，法国驻葡萄牙大使在波尔图向他颁发了法国荣誉军团勋章。

			德奥利维拉去世后，电影界名人和葡萄牙领导人纷纷表示哀悼。葡总统席尔瓦发表声明说，德奥利维拉是葡萄牙新一代的楷模，是葡萄牙文化无与伦比的见证人。葡总理科埃略在声明中说，德奥利维拉是葡萄牙20世纪电影界一位举足轻重的人物，他对电影语言的创新力及对电影艺术的激情提升了葡萄牙的国际声誉。</content>
		</Document>
	</task>
	<task>
		<task_id>5</task_id>
		<descp>在刚刚结束的新品发布会上，微软首次推出笔记本产品Surface Book，它有何特点？</descp>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>最美最强！微软Surface Book全身都是黑科技</title>
			<content>Lumia 950/950 XL、Surface Pro 4令人振奋但都在意料之中，Surface Book笔记本就实在太意外了，之前一点风声都没有，而微软奉上的也确实是一款精品，这款“终极笔记本”(The Ultimate Laptop)堪称“重新定义了笔记本”。

			它采用了和Surface Pro 4相同的3:2屏幕，IGZO材质，13.5寸，分辨率3000×2000，像素密度同为267PPI。

			它也覆盖着0.4毫米厚的康宁大猩猩玻璃，还做了sRGB色域校正，100％覆盖，对比度1800:1。

			其中还使用了定制的显示控制器“G5”，负责处理触摸(十点)和手写笔输入，也就是PixelSense技术。这是第一批集成了LCD驱动晶体管的显示屏之一，整合到了面板内部而不是边缘，因此边框大大收窄。

			不同于传统笔记本，Surface Book其实是二合一设备，屏幕、键盘可以分离，但不是直接拿下，而是需要先按一个按钮，可以防止意外脱落，而铰链也是经过了特别的设计，相当结实。

			键盘也很合理，键程1.6毫米，加上精巧的布局，使用起来十分舒服，还有轻盈的背光。Microsoft Precision触摸板覆盖着一层玻璃，支持五点触控。

			规格方面，处理器为第六代Skylake 15W U系列超低压版Core i5/i7，显卡基础款为核显HD 520，两款高级款加入麦克斯韦架构的NVIDIA独显、GDDR5显存。

			内存8/16GB(类型不详)，硬盘是固态的高速PCI-E 3.0 128GB-1TB(应该是M.2)，摄像头前置500万像素(支持Windows Hello生物识别登陆)、后置800万像素。

			接口设计很特别，两个USB 3.0、SD读卡器都在底部，侧面只有mini DisplayPort和耳机孔。

			整机尺寸312×232×13.0-22.8毫米，拿掉键盘之后变身平板机则是312.3×220.2×7.7毫米。

			重量方面，无独显1515克，加入独显1579克，而平板模式只有区区726克，十分轻巧。

			价格方面，三种版本分别要1499、1899、2099美元。</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>关于Surface Book笔记本的两点疑问！</title>
			<content>微软Windows 10设备发布会落下帷幕的两天之后，想必很多看官还是觉得有些不可思议，微软除了发布新的Lumia旗舰、新手环、新的Surface Pro外，还发布了一台名字叫做Surface Book的笔记本。微软在这场发布会上公布的大部分硬件产品早就被外界传闻了许久，唯独Surface Book是个例外，这款产品也成为了整场发布会的最大彩蛋。

			虽然微软在发布会上公布了Surface Book的一些信息，包括大部分的硬件配置信息以及售价信息。而发布会之后，微软硬件负责人Panos Panay以及Surface团队的高级创意总监Ralf Groene还对外介绍了Surface Book的内部结构。可在某些关键问题上，微软依然在卖关子。

			**屏幕与键盘的缝隙**
			很多用户观看发布会的时候就发现了Surface Book上的一个细节，这款产品的屏幕和键盘是无法紧密合上的，屏幕和键盘之间存在缝隙。微软在Surface Book融入这样的设计，其实也经过了一番考量。新浪科技驻美记者鄭峻从微软方面了解到Surface Book采用这个设计的原因：
			　　●金属键盘和屏幕存在缝隙可以保护屏幕;
			　　●解决2 in 1设备屏幕头重脚轻的问题，粗大的铰链起到了平衡重量的作用，让键盘底座可以更好地支撑屏幕;
			　　●把屏幕部分当平板使用时，缝隙可以让屏幕呈现倾斜角度，有利于屏幕书写和视觉体验;
			虽然微软列出了这个设计所带来的优点，但是微软并没有告诉用户，如果不小心在Surface Book上放置了重物，铰链是否能够支撑起重物所施加的压力。

			**续航与性能的平衡**
			Surface Book虽然被定义为笔记本，但是其屏幕部分与键盘是可以像2 in 1设备一样拆分使用的，用户在需要进行文字录入或者进行其他生产力任务时可以接上键盘。微软也在发布会上公布，高配版的Surface Book带英伟达GeForce独立显卡，独立显卡被内置到键盘中。更重要的是，屏幕与键盘部分都内置了电池。

			微软官方的说法称，Surface Book的整体续航能够达到12小时，其中屏幕部分的电池在最理想状态下可以提供4个小时的电池续航，而键盘部分的电池在最理想状态下可以提供8个小时的电池续航。也就是说，如果用户不使用键盘的话，屏幕部分顶多只能使用4个小时，对于想要使用屏幕部分来进行移动办公的用户来说，这可是个天大的灾难。

			虽然Surface Book让屏幕部分与键盘可分离，但是对于用户来说这里存在着续航与性能之间的平衡问题。我们也不难看出，微软其实更希望用户在使用Surface Book的时候能够接上键盘使。毕竟接上键盘之后提升的不仅仅是续航时间，还能带来更加强劲的图形处理能力。</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>微软杀器Surface Book显卡细节 GTX 950M？</title>
			<content>本周早些时候，微软发布了一款备受全世界瞩目的全新产品 Surface Book，同时该产品也是微软旗下第一款旗舰级笔记本电脑。微软称，Surface Book是同级别中最强，其性能比苹果 13 英寸 MacBook Pro 快了 50%。

			这枚 Nvidia GeForce GPU 内核就藏在 Surface Book 配备的键盘上，支持热拔插操作，拆开平板电脑部分时，只要按下键盘上的一个解锁按键即可。虽然我们大多数人对 Surface Book 显卡非常关心，但是微软始终没有透露更多的详细细节。负责 Surface Book 开发同时也是 Surface 之父的微软高管 Panos Panay 仅表示，它经过 Xbox 团队的优化之后性能极为强大，不仅可以应付很多桌面级 PC 游戏，而且用于 3D 建模也是绰绰有余。

			威锋网 10 月 9 日消息，日前，号称与微软很亲近的消息人士表示，他们已经掌握了有关 Surface Book 键盘底座中所隐藏 GeForce GPU 的部分细节，并确定该 GPU 正是 Nvidia 主流显卡中的 Maxwell 架构设计（听起来就像是废话，因为 Nvidia 从去年年底开始所有的新显卡都是采用新的 Maxwell 架构，而且下一代 GPU 架构 Pascal 还要等到明年）。

			**可能的配置？**

			所谓的消息人士也无法知晓其中的细节，但他们认为，这枚 GeForce GPU 内核定然只是移动级别，有可能是 GeForce GTX 950M 或者 GTX 850M，因为这两个型号目前都用于笔记本电脑和超极本当中。其中 GTX 950M 比 GTX 850M 更快，因为采用的是更好的 GM107 马甲核心，功能上支持 ShadowPlay、 PhysX、CUDA 和 SLI 等等，重点在于兼容 Windows 10 独家的 DirectX 12 特性。

			目前只针对与该 GeForce GPU 搭配的是 DDR5 显存，但容量也还是未知数，如不出意外的话将至少是 1GB。这个容量已经是比较低的标准了，而正是因为微软与 Nvidia 两家大公司的鼎力合作，经过优化之后可让其应付比标准版更加艰巨的任务需求。?

			Surface 之父之前大胆表示，很多桌面上的大型游戏和要求苛刻的应用程序对 Surface Book 来说不是难事，说明优化力度肯定比标准的公版更深度，性能水平肯定更高。

			Panos Panay 当时是这么说的：“它就是为了玩《英雄联盟》的玩家、搞建筑的建筑师还有研究癌症治疗的科学家而生，对于开发者它们可以同时充分的利用 GPU 和 CPU 性能。”

			说实话，GTX 950M 应付《英雄联盟》这种游戏早已不是难事，fps 都能稳定在 90 到 100，打团也有 30 和 40 左右，而且该游戏要求的配置也不高，Panos Panay 的话可能是照顾到这个游戏的玩家众多。不过，既然公版的 GTX 950M 如此生猛，优化版还会强大到什么程度去呢？答案是未知数，而且 Surface Book 的功耗水平如何微软也未透露，具体还是要等真机上市后看评测。

			Surface Book 将于 10 月 26 日出货，搭载 Nvidia GPU 的版本最低售价 1899 美元。那么，没有买独立显卡的用户，未来是否会有配件厂商打造带更强独立显卡的键盘底座卖呢？一切皆有可能。</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>开始纠结的看过来 三类MacBook如何选</title>
			<content>随着2015年度首场苹果新品发布会落下帷幕，不知道大家的内心是惊喜还是失落，但有一点值得肯定就是只要你打开微信、微博就会被海量信息所刷屏，也相信各大科技类、门户类网站的头条/头版都是全新12英寸苹果MacBook笔记本，以及Apple Watch的相关信息。虽然这个让果粉期盼了许久的12英寸Mac本如约而来，但除了外观的轻薄、惊艳外，从硬件参数到售价，都沦为网友吐槽点。只能说苹果不想推出完胜MacBook Air+MacBook Pro的新品来满足大家一步到位的欲望，那么有了这个看似鸡肋的新品MacBook出现后，我们面对扩充到三大类的苹果本究竟如何选？

			**与同价位13英寸MacBook Pro 配Retina屏幕机型对比：**

			其实苹果官网就有Mac全系列机型的对比系统，稍作对比你会发现与同样9288元起售的13英寸MacBook Pro配Retina屏幕机型对比，新品MacBook优势并不明显，除了轻薄、多彩机壳外，似乎难有说服用户购买的理由。

			从两款产品整机摘要上看，除了厚度、重量参数新MacBook取胜外，剩下几乎是无法比拟。从硬件性能上看，酷睿M处理器受限无风扇设计，因此性能上与上一代低压i5还是有一定差距，此外新MacBook似乎没有低配版本，9288元机型就是标配8GB内存，对于追求轻薄机身而非重度办公的朋友来讲，如果有4GB内存9000元以下的12英寸MacBook版本应该更满意。

			此次新品发布会除了发布新作MacBook外，还对全线MacBook Air以及13英寸MacBook Pro配Retina屏幕机型产品线进行了性能升级：MacBook Air全线新品都升级至主频为1.6GHz的第五代Intel Core i5双核处理器（最高睿频为2.7GHz，核芯显卡升级至Intel HD 6000），售价保持不变；13英寸MacBook Pro配Retina屏幕机型产品，除了将处理器升级至主频为2.7GHz的第五代 Core i5 双核处理器（睿频高达3.1GHz，核芯显卡升级至至Intel HD 6100）外，苹果还将12英寸MacBook上的Force Touch触控板放置于13英寸MacBook Pro 配Retina屏机型的升级款中，同样售价保持不变。如此看来苹果真的是不想简化苹果笔记本产品线，只是为用户提供了一个全新12英寸产品线而已，所以12英寸MacBook担当不了搅局的重任。

			说了与同价位13英寸MacBook Pro配Retina屏幕机型对比后，下面我们来谈谈究竟有了这款12英寸新品MacBook后，用户该如何根据实际需求与预算来选购本本。总是建议大家要按需选购笔记本，但实际就是按照预算来选购，因为没有了这个原则会让你的选购路途变得异常复杂多变。

			**预算6000-7000元 建议13英寸低配MacBook Air**

			其实稍作观察你会发现经过硬件升级后的MacBook Air无论是11还是13英寸机型都提升了不小性价比，只不过面对7000元以内的预算我们还是推荐选择13英寸产品，毕竟1440*900的分辨率让你瞬间摆脱1366*768的魔咒，还你更广阔视野。但面对4GB内存、128GB闪存的配置还是不要奢望其办公性能。
			当然，我们给出的建议都是在较为均衡需求这个前提下的，实际购买还需再加以权衡和适当咨询。此外除了苹果官方在线商城购买外还可通过第三方靠谱电商卖家来对比价格，最后也提醒大家多逛一下苹果官翻页面，说不定就有好价格等着你。</content>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>放弃Win10回到Win8：感受最大几个差异点</title>
			<content>10月1日，微软正式开放Windows 10技术预览版下载服务，尽管微软表示该版本主要针对经验丰富的开发者，但此后还是有数以百万计的用户下载并安装了该全新的操作系统。

			上个月，微软透露称，根据内置于系统的 Windows Insider Program 反馈平台的数据了解，至少有100万用户实际安装了 Windows 10 技术预览版，考虑到该系统还未正式公布，而且离最终正式版还有很远的距离，此数字无疑很庞大。我们在网上可以看到很多用户和媒体分享对 Windows 10 的最新见解，包括功能改进之处和不足之处等等。

			不过需要注意的是，Windows 10技术预览版目前真的还不适合日常使用，作为主要平台的话其稳定性和用户体验并不是很理想。于是，很多用户在使用Windows 10一段时间后，又回归到了Windows 8.1系统，为何呢？两个原因：1、因为在 2015 年年初之前，微软不会为Windows 10发布任何实质性的更新。2、就是为了看看微软最新的操作系统和前一代有何明显区别。

			那么，从Windows 8升级到Windows 10，或者从Windows 10再回归到Windows 8，会有哪些明显不同的感觉呢？

			**开始菜单**

			开始菜单是所有对Windows 8评论中最具争议的一项，但说实话，很多用户并没有要求微软为全新的Windows带回开始菜单，甚至不少用户喜欢如此彻底的变化，所以无论是开始菜单还是开始屏幕，在Windows 8和8.1上并不是绝对重大的吐槽点。不过，当体验了Windows 10技术预览版，很多用户又有另一番评论，认为开始菜单的回归给予了他们无比亲近和熟悉的感觉。

			我们曾看到很多用户评论称，“没有开始菜单，Windows 桌面完全没有意义”，也有一些用户表示，“一旦习惯了开始屏幕，就再也不想回去用开始菜单了”。相信对于Windows 8.1和Windows 10都使用了一段时间的用户，一定很清楚一个事实，即习惯一个特定的功能只是时间的问题。Windows 10重新改进的开始菜单也是最新的特性，告别2年多之后又重新回归，然而这也不是一个不能没有的功能。

			从用户反馈给微软的意见来看，新开始菜单目前的设计还不是非常好，还需要继续进行改进。不过，微软改进的目的已经达到：它可以让用户从桌面更快、更容易打开自己安装的应用程序，相信随着时间的推移每个人都会习惯新的特性。

			**新任务视图和多虚拟桌面**

			新任务视图和多虚拟桌面是微软在Windows 10上增加的两大新功能，已经体验的用户大多承认很喜欢两个新特性。对于在 Windows 10 上每天都体验的用户，再回去看Windows 8.1，很显然意味着功能竟更少了，甚至会影响工作效率。

			虚拟桌面为用户提供更好、更方便、更有效的方式管理应用程序和组织自己的工作，每一个虚拟桌面都是独立的区域，用户可在不同的桌面自定义不同的应用程序组别，将工作和娱乐分开。如此实用的功能，切换回Windows 8.1的用户一定相当怀念，即便第三方应用程序也能实现类似的功能，但原生集成到系统内部无疑可提供更稳定的体验。

			**无边窗口和新视觉效果**

			在系统的外观改进方面，Windows 8.1落后了一拍，Windows 10自带全新的视觉效果，打开、关闭、最小化和最大化窗口都与Windows 8.1明显不同，在最新发布的Build 9879里视觉效果变得更加流畅了。

			Windows 10的针对桌面的视觉效果做了一定的改进，现在窗口已经基本“无边”，或者说通过明显减少边框的数量提升整个系统的美化效果，这是与Windows 8.1明显区别的地方，回头看可能会给人一种不够美观的感觉。

			当然，新的视觉效果还不够成熟，大部分用户认为Windows 8.1的响应速度和加载速度比Windows 10更快，不过或许是因为Windows 10还处于开发阶段的原因，未经过彻底的优化，而Windows 8.1在过去12个月时间里得到了很大的性能改进。

			总而言之，对比Windows 10和Windows 8，很难发现没有改变之处，尤其是桌面平台的提升，尽管可能现在还无法让人非常满意，但这也正是微软新Windows系统最应该去做的事情，通过现在明显的变化吸引更多用户迁移到新的平台上来。</content>
		</Document>
	</task>
</Tasks>