<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Tasks>
	<task>
		<task_id>1</task_id>
		<descp>Have you ever experienced one person’s yawning triggered almost all people around begin to yawn? Scientists in different fields have tried to explain this phenomenon. Please learn about the possible causes of the spread of yawning.</descp>
		<Document>
			<doc_id>0</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>Paris attacks: Latest developments</title>
			<content>Here are the latest developments in the investigation of the deadly Paris terror attacks:
• Police conducted three massive raids in the northern Parisian suburb of Saint-Denis, home of the Stade de France national sports arena, the site of one of Friday's attacks. Two were at apartments; the third was at a church.
• Two suspects were killed -- a female suicide bomber who blew herself up and a terror suspect shot by a police sniper, authorities said.
• Seven people were arrested; authorities did not immediately identify them.
• Police sources tell CNN the raids were "right on time" because the suspects were "about to move on some kind of operation."
• The raids targeted the suspected ringleader of the deadly attacks, Abdelhamid Abaaoud, a senior Belgian counterterrorism official told CNN. The official cautioned that authorities weren't certain that Abaaoud was at any of the locations.
• Five police officers were injured and a police dog was killed, police said.</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>9</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>BLACK FRIDAY: What to buy and what to stay away from</title>
			<content>Weeks, sometimes even months before Black Friday, you can get flooded with emails, letters, commercials and more telling you what the best buys are on Black Friday. But, the question is, are they really the best deals.
Kyle James, the founder of RatherBeShopping.com put a list together of the do’s and don’ts when it comes to Black Friday.
He says you should buy fall apparel.
“Old Navy, Gap, American Eagle, go down the list, this is a great time for them to clear out last season's apparel. We will go in, stock up for our three kids, buy a size or two up and get some 80 sometimes 90 percent off the retail price and we will store it till the following year,” says James.
He also says Black Friday is a great time to buy tablets, home and kitchen goods and décor, Xbox and PlayStation 4 games, some Apple products, cheap TV’s and budget laptops. Now, even though you may get a deal on these items you still want to do your homework.
“I had a Best Buy employee tell me that a lot of these products they get, they are specifically made for Black Friday and they are made with inferior parts. So, they are cheaper, you know they are not going to last as long,” says James.
So, what shouldn’t you buy?
James suggests staying away from toys, fitness equipment, winter apparel, large appliances, tools and hardware, high end cameras and portable DVD players. Plus, there is one other thing you should be mindful of when shopping on Black Friday.
“On Black Friday you will find items at a heavy discount, but stores are banking on you walking in the store and buying things at full retail,” says James.
That is why he recommends that you have a plan. So, the big question is, is going out on Black Friday worth the hassle? James says, “No.”</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>Does contagious yawning mean you're nice?</title>
			<content>We know that much of yawning is due to suggestibility -- it's infectious. You don't need to actually see a person yawn to involuntarily yawn yourself; hearing someone yawn or even reading about yawning can cause the same reaction. Chances are you'll yawn at least once while reading this article.
But contagious yawning goes beyond mere suggestibility. Recent studies show that the phenomenon is also related to our predisposition toward empathy -- the ability to understand and connect with others' emotional states. It sounds strange, but whether or not you're susceptible to contagious yawning may actually be related to how much empathy you feel for others.
So empathy is important, sure, but how could it possibly be related to contagious yawning? Leave it up to psychologists at Leeds University in England to answer that. In their study, researchers selected 40 psychology students and 40 engineering students. Each student was made to wait individually in a waiting room, along with an undercover assistant who yawned 10 times in as many minutes. The students were then administered an emotional quotient test: Students were shown 40 images of eyes and asked what emotion each one displayed.
The results of the test support the idea that contagious yawning is linked to empathy. The psychology students -- whose future profession requires them to focus on others -- yawned contagiously an average of 5.5 times in the waiting room and scored 28 out of 40 on the emotional test. The engineering students -- who tend to focus on things like numbers and systems -- yawned an average of 1.5 times and scored 25.5 out of 40 on the following test. The difference doesn't sound like much, but researchers consider it significant. Strangely, women, who are generally considered more emotionally attuned, didn't score any higher than men [source: The Telegraph].</content>
            <Single_Choice_Questionare>
			    <title>10月5日在美国亚特兰大参加TPP谈判的一共有多少个国家？</title>
			    <right_Answer>B</right_Answer>
			    <choices>A.11\tB.12\tC.13\tD.14</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>Why Is Yawning Contagious?</title>
			<content>Yawning when others yawn, the study suggests, is a sign of empathy and a form of social bonding. Kids don't develop this deeply rooted behavior until around age four, the study found. Kids with autism are half as likely to catch yawns. In the most severe cases, they never do.
Yawning might eventually help doctors diagnose developmental disorders. The work could also lead to a better understanding of the subtle ways that people communicate and connect.
"Emotional contagion seems to be a primal instinct that binds us together," said Molly Helt, a graduate student in clinical psychology at the University of Connecticut, Storrs. "Yawning may be part of that."
Inspiration for her study came when she tried to get her own autistic son to clear his ears on an airplane. She repeatedly yawned at him, hoping he would yawn back. He never did.
"The fact that autistic kids don't do it might mean they're really missing out on that unconscious emotional linkage to those around them," she said.
"The big thing people try to figure out in infant development is how we become humans who understand that humans have minds that are different from ours," she added. "Autistic people never sort of seem to understand that."
Fetuses begin yawning in the womb as early as 11 weeks after conception, said Robert Provine, a developmental neuroscientist at the University of Maryland, Baltimore County.
For reasons scientists still can't explain, spontaneous yawning continues throughout life. (Studies have shot down theories about yawning to bring in more oxygen.) In fact, all vertebrates yawn, including snakes and lizards.
Contagious yawning is a different story. Only humans, chimpanzees and possibly dogs have been shown to do it.
Like contagious laughter and contagious crying, scientists have theorized that contagious yawning is a shared experience that promotes social bonding. Specifically, Helt said, it could diffuse stress after a period of being on high alert and spread a feeling of calm through a group.</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>自由贸易包括什么？</title>
			    <right_Answer>D</right_Answer>
			    <choices>A.0关税\tB.货物、服务全部自由流动\tC.所有经济监管制度都必须统一标准\tD.增加各种补贴</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>How yawning spreads from brain to brain</title>
			<content>The premotor cortex initiates a person’s inadvertent reaction of laughing after hearing laughter. More specifically, a part of this area of the brain, called the PMVc area, helps trigger motor function in response to visual and auditory stimuli. It could also be the mechanism that makes you yawn when seeing others do it.
Yawning has also been linked to emotional closeness. In a study published in 2011, the yawning patterns between people who were considered to have a close social bond (as friends or family) and between people who were strangers. 
A simple “mirroring” action could explain the contagious effects of laughter and yawning. Humans and animals are actually hardwired to demonstrate this mirroring effect. Mirror neurons are found in parts of the human brain designated to motor function, like the premotor cortex, and are the neurons that trigger responses in the premotor cortex to stimuli. They are known as the human Mirror Neuron System (hMNS).
Van Overwalle and Baetens assert there is yet another brain system involved in contagious laughter and yawning. The mentalizing system in the prefrontal cortex works with the mirroring system to process why the behavior is taking place. This is crucial to human interaction because it helps to establish empathy and encourage social bonding, which also promotes the mirroring effect.
The premotor cortex, hMNS, and mentalizing system are all linked in responding to visual and auditory stimuli. Their responses are more strongly triggered in the premotor cortex when a person interacts with someone he or she is close to. It may be instinct to mirror someone’s yawn or laugh due to the hMNS, but when two people have an emotional tie, the mentalizing system factors in to facilitate understanding and improve the relationship between them. Next time a friend tries to point a finger at you for spreading the yawning bug, know he or she is really just an affectionate fool for you.</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>下面哪一个国家不是TPP成员国？</title>
			    <right_Answer>D</right_Answer>
			    <choices>A.美国\tB.日本\tC.加拿大\tD.俄罗斯</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>The Common Toothache Causes</title>
			<content>The common causes of toothache, and dental pain in general, are listed in this article. Toothache is potentially debilitating at it’s worse. Also if you ignore it and do not have the cause treated, it can potentially progress to a dangerous abscess.
This page will also cover other causes of oral pain, many of which can mimic ‘proper’ toothache.  As well as the teeth giving rise to the problem, it may arise from the gums, the jaws and the sinuses.  The type of pain can vary and this is useful in determining the underlying source.
You may want to jump ahead to the following page on toothache relief for tips and remedies on alleviating symptoms while waiting to see your dentist.
The Common Culprits List:
• Dental decay. This is the most common underlying cause.
• Nerve damage to teeth. This can be from decay, deep fillings or trauma to a tooth. Can lead to abscess (click here for information on such tooth infection types).
• Broken filling.
• Cracked tooth.
• Dental sensitivity.  There are many possible reasons for this including root exposure, gum disease and tooth-wear.
• Impacted wisdom teeth.
• Gum disease including ANUG and periodontal abscess.
• Jaw pain, including TMJ disorder and pains from grinding and clenching.
• Problems after dental treatment.  This is common after some procedures, such as tooth pain after filling and root canal treatment.
• Acute sinusitis. Can cause symptoms above and around the top back teeth.
• Teething in babies as their teeth push through the gums.
So, having problems in the mouth is not necessarily due to your teeth. There are many potential causes, so diagnosis is not always straightforward. Referred pain is common around the mouth.  Always get it checked by a dentist. The dentist will often need to do a lot of investigating to find the exact source of your problem.</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>TPP会对中韩自贸协定产生什么影响？</title>
			    <right_Answer>D</right_Answer>
			    <choices>A.中韩货物贸易自由化比例超过税目90%\tB.中韩自贸协定不再有效\tC.双方将开展服务贸易谈判\tD.没有提到</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>How is Tuberculosis Spread?</title>
			<content>An Airborne Infection
			Tuberculosis is spread for the most part through the air, when an infected person coughs, sneezes, talks, spits or simply breathes around other people, the airborne particles can be inhaled by other people, causing the spread of the disease. Mycobacterium tuberculosis will settle first in the lungs and if left untreated will eventually progress to other organs of the body as well, including the brain.
The Unborn and Other Vulnerable Victims
			Tuberculosis can also be spread from an infected pregnant woman to her unborn child through the placenta. But the unborn are not the only vulnerable victims of this disease. People with AIDS often get tuberculosis due to the fact that their immune systems are incapable of counteracting the disease. Similarly, people with organ transplants who require immunosuppressant drugs for the rest of their lives will also be susceptible to catching tuberculosis.
Some Good News About TB
		Traveling overseas to countries where tuberculosis runs rampant and bringing it back home with you is another way to contract and spread the disease. There is some good news because tuberculosis only spreads while it is in its active stage and a person may require considerable amounts of exposure to the disease before actually catching it. In other words, it is not as easy to catch as some people think. If you are exposed to this disease 24 hours a day, seven days a week for several months you are likely to catch the disease but simply walking into a room with a tuberculosis patient once or twice will probably not result in your becoming ill.</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>第22届亚太经合组织财长会上讨论了TPP的什么方面？</title>
			    <right_Answer>B</right_Answer>
			    <choices>A.区域金融一体化\tB.没有讨论TPP\tC.财政改革与透明度\tD.基础设施发展融资</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Single_Choice_Questionare>
			<title>什么是TPP?</title>
			<right_Answer>B</right_Answer>
			<choices>A.传输控制协议\tB.跨太平洋伙伴关系协定\tC.自由贸易协定\tD.世纪贸易协定</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>中国与TPP的关系是什么?</title>
			<right_Answer>D</right_Answer>
			<choices>A.发起国\tB.主导国\tC.一般成员国\tD.并未加入</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>下面哪一项不属于TPP的标准?</title>
			<right_Answer>C</right_Answer>
			<choices>A.货币自由兑换\tB.国企私有化\tC.提升关税\tD.贸易和服务自由</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
	</task>
	<task>
		<task_id>2</task_id>
		<descp>2015年，屠呦呦获得诺贝尔生理学或医学奖，她具体做出了哪些贡献？</descp>
		<Document>
			<doc_id>0</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>20只相思鸟集体撞墙“自杀” 为了爱情集体殉情？</title>
			<content>昨日清晨，咸宁市市区一处临街门店前，地面上躺着近20只死亡的红嘴相思鸟。
            是有人恶意投毒，还是集体患病，抑或真是为爱殉情？附近市民一时间议论纷纷。楚天都市报记者闻讯迅速赶到现场采访，并联系咸宁市野生动植物保护站、湖北省野生动物疫源疫病监测中心工作人员赶到现场查明真相。
            现场：20只红嘴鸟集体死亡
            昨日上午10时许，记者来到咸宁市区银泉大道一小区的临街门店旁，环卫工已清扫了现场，死亡的小鸟被装进不远处的垃圾桶里。
            记者清理发现，共有18只。仔细观察发现，这些鸟体长约10厘米，羽毛色泽艳丽，背部呈灰绿色，翅膀则红灰黄相间，红嘴巴较尖，腹部呈黄白色，下颈部有一部分黄色。
            随后，在市民的指引下，记者又在附近找到两只，死亡的小鸟共有20只。
            鲁女士在附近经营一家超市。昨天早晨7时30分左右，她开门营业时，就发现门口地上躺了几只鸟，走近一看，全都死了。再一看，左右店铺的门口，也有多只死亡的小鸟，加起来有十几只。
            鲁女士说不上鸟的名字，街坊们也不清楚。她正在纳闷，看到又一只鸟从行道树上飞过来，径直撞上二楼的玻璃幕墙，掉落地上动弹几下后，不动了——“看来，小鸟是撞墙撞死的。”鲁女士推测道。
            隔壁门店老板介绍，此前该处偶尔也见过有小鸟死亡，但没有这么多，也就一两只。它们，为何而死？疑惑：食物中毒还是染病了
            一次性死这么多小鸟的消息不胫而走，许多市民都跑来看稀奇，有的市民还心存担忧。“是不是食物中毒了？或者是患了禽流感？”有市民怀疑：这批小鸟或许是在附近误食了什么有毒食物，也可能是患了禽流感，正好飞到这里病情大作，飞不动了。
            也有人分析，可能是小鸟在飞行过程中，因地球磁场扰乱，导致它们失去方向感而撞了墙；也有市民认为，小鸟可能是受到了惊吓，慌不择路时一头撞上了。
            有个小伙子看了后，半开玩笑地说：“鸟虽个儿不大，看起来很漂亮，不会是为了爱情集体殉情的吧？”
            记者在现场看到，小区临街店面的二楼，全是绿色的玻璃幕墙，玻璃上可以清楚看到对面行道树摇晃的影子。而这些死亡的小鸟，有的嘴部有血，有的羽毛折断，有的头顶撞掉了毛。
            真相：受玻璃幕墙误导撞上
            为了探明真相，楚天都市报记者随即联系了咸宁市野生动植物保护站。该站副站长廖卫军立即带着工作人员赶来，并首先对现场进行消毒。
            廖卫军看了后说，死亡的小鸟叫红嘴相思鸟，属于省级重点保护动物，主要分布在南方，在咸宁比较少见。
            经检查，这些鸟都死在玻璃幕墙下方，身上有伤痕，初步推断系撞到玻璃身亡。至于具体死因，还需省林业厅野保专家作进一步鉴定。
            昨日下午，湖北省野生动物疫源疫病监测中心的工作人员赶到咸宁，对相思鸟的尸体进行了仔细检查。该中心副主任李勇表示，初步判断，这些鸟属于机械性损伤导致死亡，通俗地说就是撞死的。另外，死鸟的口腔、眼睛和肛门的分泌物都正常，因此初步排除疾病(禽流感)死亡的可能性。
            李勇分析，秋冬季节，山林里食物相对匮乏，相思鸟常常会小范围集体迁徙到城市觅食，但城市里一些建筑物玻璃幕墙上出现的树影，易使它们产生错觉，从而干扰它们判断飞行方向，导致直接撞上而死。
            李勇表示，随着城市发展加快，光污染的现象也越来越多，鸟类在迁徙时，因撞击玻璃幕墙而受伤死亡的事时有发生，这也是目前城市建设需要共同关注的课题。</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>9</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>全面二孩：一场人口政策里程碑式变革的博弈</title>
			<content>北京大学法学楼前，马寅初铜像在这里已经站立了整整20年。
　　1955年，后来被誉为当代“中国人口学第一人”的马寅初发表《新人口论》。1982年，101岁的马寅初病逝。翌年，中国正式实施计划生育政策。1995年，北京大学人口研究所在此为马寅初立像。1999年，经济学界将《新人口论》评选为“影响新中国经济建设的10本经济学著作”之一。
　　后马寅初时代30多年过去。2015年10月29日，呼声已久的“全面二孩”在十八届五中全会上宣布落定，决定全面实施一对夫妇可生育两个孩子政策，成为举世瞩目的新闻。
　　拥有世界1/5人口的中国，将告别长达35年的“一对夫妇只能生一个”的计划生育政策。等到人口与计划生育法及其配套法规修订通过之后，新的政策将正式实施。
 
　　此时离2013年11月15日，十八届三中全会中《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》宣布“单独二孩”政策，过去将近两年。多数学者认为，单独二孩的实施更印证了中国人的生育意愿已经变低，生育政策的调整才刚刚开始。可以预期的是，中国需要什么样的生育政策的争论，依然会持续。
　　“社会在转型，时代在变迁，学问也要前进，‘与时立言’才能永葆人口科学的青春。我们已经进入后马寅初时代整整30年了，必须指出的一个前提性事实：后马时代的社会背景和人口问题大不同于马寅初在世的情形。”北京大学人口研究所教授穆光宗曾这样描述人口学研究的时代性。
　　穆光宗所言，用国家卫生计生委主任李斌就“全面两孩”政策接受采访的说法是：人口的形势发生了深刻变化，这是党中央站在中华民族长远发展的战略高度作出的促进人口长期均衡发展的重大举措。
　　形势已发生深刻变化，然而剧烈的里程碑式的政策变革需要多方合力。
　　“传统的以人口控制的方式来治理中国人口问题的观念，在决策部门和执行部门中的认识中深深扎根。体制内外的一些学者、关心人口问题的一些两会代表和退休的一些领导共同推动了这一具有里程碑意义的变革。”穆光宗接受时代周报记者采访时表示。
　　单独二孩试验
　　对于实施全面两孩政策的决策过程，国家卫计委副主任王培安这样描述：“习近平总书记、李克强总理等中央领导同志对调整完善生育政策作出了一系列重要指示批示。今年初，国家卫生计生委及相关部门，围绕‘十三五’时期人口发展战略和应对老龄化政策进行了专题研究。今年3月以来，国家卫生计生委又组织若干研究团队，就全面实施两孩政策进行了多方案测算和研究论证。先后召开了近百场研讨会，听取了人口、经济社会、资源环境领域专家和各级卫生计生部门、相关部门的意见，到20多个省份开展了深入调研，会同发展改革委等相关部门反复论证，形成了系列研究报告和有关全面两孩政策的建议，为科学决策提供了重要支撑。”
　　可以说，从单独二孩到全面二孩，中央领导、政府部门、退休老领导、两会代表、学者等，共同推动了这一场全世界瞩目的中国变革。
　　“现在时机合适，从部分放开到全面放开，可以实现平稳过渡。”中国人口学会会长、中国人民大学社会与人口学院院长翟振武对时代周报记者说。
　　翟振武一向发言保守，去年下半年还曾在国家卫计委的新闻发布会上强调全面放开二孩时候未到，而在今年3月接受媒体采访时，明确表示“十三五”期间全面放开的各方面条件和时机已经成熟。
　　这期间发生的，是单独二孩申请遇冷。
　　“单独二孩”多被称为过渡性政策。人口学家、西安交大教授李树茁告诉时代周报记者，“事实上两年前实施单独二孩政策的时候，大家就在讨论到底是一次性普遍实施，还是先实施单独二孩，最后国家采取了单独二孩政策，希望先看老百姓的反应，再决定下一步”。
　　过去两年的实践发现，申请生育二孩的家庭的比例很低，用李树茁的话说，既“低于政府的预期，也远远低于学者的预期”。
　　李树茁介绍，当时认为有1000万-1200万的家庭符合单独二孩的条件，一两年内会多生200万甚至更多，但后来的统计数据只有100多万。根据今年7月国家卫计委公布的数字，单独两孩再生育申请数量已经稳定在每月8万-9万对。
　　即便如此，翟振武也屡次出面表达谨慎态度，且一再强调，政策对生育水平的真正影响，需要更长时间的观察才能得到。
　　“全面二孩的推出跟单独二孩推出后的效果有很大关系，如果这1000万-1200万的家庭中有更多的选择生育，全面二孩的放开可能会慢一些。”李树茁说。
　　在人口政策的抉择上，数据起到最基础性的影响。李树茁等学者向时代周报记者讲述人口学界众所周知的一个案例是，2000年进行的第五次全国人口普查后，结果显示总和生育率已经低到1.22，但计划生育部门认为低得不真实，调整到了1.8。
　　困扰生育政策调整的另一个重要问题，是对生育堆积的担心。“过去几十年间，上亿的夫妇都只生育了一个孩子，突然放开的话，几千万妇女如果都在一年内生育，就会出现生育爆发，人口结构最怕生育爆发，人口的不平稳会给社会资源的调配带来很大不利，比如多生育1000万人，就要在相应的年份多出容纳1000万人的学校。”李树茁说。
　　因此，到底有多少人想生、在什么时候生、会不会出现爆发性的生育，很关键。李树茁告诉时代周报记者，对这一问题的估计，不同的人口智库曾给出高低不同的估计结果，“两三年前做测算的时候，还不知道放开后老百姓的反应是什么，有的机构可能会假定比例很高的妇女都会选择生二孩，有的机构假定的比例低一些”。
　　但通过单独二孩放开这两年的实践，这个问题争议就不再特别大。“目标人群无非在8000万-1亿之间变化，按照现有的状况延续的话，每年也就多一两百万人，相对于现在中国每年1600万-1700万之间的新出生人口，不是很多。”当然，李树茁也承认，现在依然需要观察全面放开后人们的反应。
　　翟振武所在的中国人民大学人口与发展研究中心便承担了目标人群的测算工作。中国人民大学相关专家预测的出生人口增势更显著：全面放开二孩以后，每年可能增加的出生人口在数百万不等，会有100多万的低谷，也会有400多万的高峰。
　　“关于何时放开二孩的测算、研究、讨论，是一个持续很久的过程，除了技术上的测算，还需要进行经济、环境、政策等全方位的考虑。”翟振武说。
　　政策体系转变刚开始
　　而其中，如何通过更多的政策变革来鼓励人们的生育意愿，是学界、政府共同要面对的新课题。
　　30多年来生育政策未变，而人们的生育意愿已经大大改变。
　　穆光宗明确指出，中国已经形成了低生育率文化，全面二孩政策实施以后，估计也会“遇冷”。
　　北大社会系教授李建新在接受时代周报记者采访时，强调人口问题早就不应是人口数量控制的问题，计生政策追求的应该是长期均衡发展。他认为政策应该“鼓励生育率回到更替水平”。
　　“对全面放开生二孩，不同人有不同的解读，我的理解应该是鼓励。因为如果生不到两孩，就达不到政策改变的目的。政策调整的目的之一是希望人们多生孩子，适度提高生育率，提高到能够缓解人口内部的结构和分布的问题、健康问题、老龄化问题、劳动力短缺和经济增长动力的问题。”李树茁说。
　　穆光宗认为，人口少子化、失衡化、老龄化是许多国家大势所趋，而且会加速，未来十年内中国人口很可能迎来人口负增长的大转折，人口生育政策必须再作调整。
　　“全面二孩政策的出台终结了代价巨大的一孩化政策，却没有废止计划生育即限制生育的思维定势，以及转变控制出生而不是鼓励生育这一片面消极的人口治理方式。”穆光宗表示。
　　“下一步政策的前瞻，就是过渡到奖励生育，这也是需要学者研究的课题，鼓励性的政策包括比如减税、带薪休假。”李树茁透露，西安交大人口与发展研究所也参与了公共服务、政策调整之后可能遇到的问题的研究。他认为，未来学者们要为政策做更多的研究。比如如何形成一个社会体系，鼓励人们生两个孩子；实施过程中社会资源的统一调配问题；大龄妇女的怀孕和生殖健康服务所要求的医疗资源问题……“现有的体系都是服务于过去限制型的生育政策，需要转变。”李树茁说。
　　十八届五中全会落幕翌日，国家卫计委副主任王培安就立即回应公众关切，解析政策新导向。据其透露，实施全面二孩后，提倡按政策剩余，对资源生育一个孩子的夫妻，不再享受独生子女父母奖励等相关奖励优待政策。
　　王培安说，“既要帮助群众生好孩子，又要管控可能出现的风险”。而其中，如何通过更多的政策变革来鼓励低生育率城市及群体的生育意愿，是学界、政府共同要面对的新课题。
</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>屠呦呦 抗疟新药青蒿素的第一发明人</title>
			<content>疟疾是危害严重的世界性流行病，全球百余国家年约三亿多人感染疟疾。自本世纪六十年代起，氯喹等原有抗疟药因疟原虫对此产生抗药性而失效。时值越南战争，促使国际上迫切寻找新结构类型抗疟药。在国内（曾由“523”办组织全国七大省市筛选中草药3200多种，亦有人做过青蒿，认为无效而放弃），国外（美国结合侵越战争需要，筛选化合物达三十万种）大量工作未获成功的情况下，领导科研组以现代科学继承发扬祖国医药学遗产为指导思想，从系统整理历代医籍、本草入手，收集二千多种方药基础上，归纳编篡成《抗疟方药集》，又从中选200多方药，组织筛选。经研制380多个样品，特别结合古代用药经验，从东晋?葛洪《肘后备急方》青蒿“绞汁”服用截疟记载中，考虑到温度、酶解等因素，不断改进提取方法，终于在1971年获得青蒿抗疟发掘成功。

			发现的有效部位和有效单体—青蒿素，对鼠疟、猴疟均具有100%的抗疟作用。经大量提取药物，安全性实验及自身试服后于1972年，1973年分别就有效部位和青蒿素单体，在海南昌江疟区作首次临床研究，证实具有胜于氯喹的满意疗效，抗疟新药—青蒿素由此诞生。

			屠呦呦等自1972年分离得到青蒿素单体后即着手进行青蒿素的化学结构研究，先后与中国科学院有机所和生物物理所协作，最终用X—衍射方法确定了青蒿素的立体结构。青蒿素是一个具过氧基团的新型倍半萜内酯，也是一个与过去抗疟药结构完全不同的新抗疟药，打破了过去认为“抗疟药必须含氮杂环”的断言。为此青蒿素的发现不仅找到了一个能解决抗性疟疾的新药，而且为寻找新的抗疟药开辟了一条新的途径。经全国协作，验证病例达二千多，确证为“高效、速效、低毒”的抗疟新药，特别对抗氯喹恶性疟有特效。

			在研究青蒿素化学结构中，屠呦呦于1973年首创其还原衍生物—双氢青蒿素。这在青蒿素类药物研究上意义是很大的：（一）确证青蒿素结构中羰基的存在；（二）由双氢青蒿素结构中的羟基得以制备各类青蒿素衍生物，增效并扩大生物活性，促使当今国内、外对青蒿素类药物研究不断深入，更好为人类保健作贡献；（三）经屠呦呦负责的科研组七年努力，得以创制出临床药效高于青蒿素10倍，又复燃率低至1.95%的新一代抗疟药，其片剂具有更突出的“高效、速效、安全、剂量小、口服方便、复燃率低、研制简廉”等优点，特别是经药效学及临床研究，证实最便于病人口服的片剂，在“安全、有效”上，胜于当前注射给药的同类衍生物，被认为是当前青蒿素类药物之优选者！该药于1992年获国家“一类新药证书”（92卫药证字X-66、67），已大批生产，经销国际市场，反映良好，被认为是“国际上治疗各型疟疾的较理想口服治疗药”。

			“七五”期间，参与国家攻关项目《常用中药材品种质量研究》中“青蒿品种整理和质量研究”课题，对青蒿进行系统研究，分离鉴定了17个化合物，其中5个为新化合物，并修正了《中国药典》长期沿用的谬误。

			为防止青蒿素抗药性的产生，保护青蒿素的临床使用寿命，避免滥用，与首都医科大学合作，就“双氢青蒿素对约氏疟原虫在蚊体内发育的影响”进行研究，发现青蒿素影响约氏疟原虫配子体感染性，但对蚊体内子孢子增值期不起抑制作用，即未能抑制卵囊继续发育到子孢子。提示青蒿素类药物不能用于疟疾预防。

			1978年青蒿素鉴定会后，屠呦呦负责的科研组工作继续不断深入，青蒿素获1985年卫生部实施新药审批办法后的第一个《新药证书》（86 -x-01号）。1981年应WHO的请求，在北京召开“青蒿素”专题的国际会议，屠呦呦以“青蒿素的化学研究”为题，第一个作报告，获得高度评价，认为“青蒿素的发现不仅增加一个抗疟新药，更重要的意义还在于发现这一新化合物的独特化学结构，它将为合成设计新药指出方向”。由此带动国际抗疟领域工作的新进展，也促使世界上很多国家对青蒿素展开进一步的研究。

			研制青蒿素类和吖啶类抗疟药组成的“复方双氢青蒿素”
			为解决多重抗药性恶性疟蔓延全球的问题，近年国外十分重视复方的研究。双氢青蒿素为当前青蒿素类药物中的首选药，对多重抗药性恶性疟无交叉抗药性。而吖啶类抗疟药—咯萘啶与4－氨基喹啉类、嘧啶类、胍类及磺胺类均无交叉抗药性。为此设计了双氢青蒿素与咯萘啶组成的复方。在军科院支持下，进行实验研究，确证二药具显著协同增效作用，增效指数为7.6，（高于当前广泛应用的蒿甲醚和本芴醇组成的复方蒿甲醚，其增效指数为6），且作用位点多，疗程短。经二药联用治疗恶性疟10例，在12——24小时内，分二次服用，即达高效，40天未见原虫复燃。已获专利证书（专利号：ZL 99109669.X）。[6] 
			双氢青蒿素栓剂

			据WHO资料，每天约有3000个婴幼儿童死于疟疾。为此研发了“双氢青蒿素栓剂”，方便儿童直肠给药。又用直接得自青蒿的青蒿素制成口服片剂，制作简便，价格便宜，又不易产生抗药性。均于2003年获得《新药证书》，分别为国药证字H20030341和H20030144。

			扩展药效

			经研究发现，双氢青蒿素在免疫领域具良好的双向调节作用，既能降低B细胞高反应性以减少免疫复合物沉积所致的自身免疫病，又可提高T细胞的免疫功能。在北医有关部门支持下，我们已将双氢青蒿素用于治疗红斑狼疮和光敏性疾病。现已获国家食品药品监督管理局的“药物临床研究批件”（2004L02089）和中国发明专利（专利号：ZL 99103346.）
			</content>
            <Single_Choice_Questionare>
			    <title>促使国际上迫切寻找新结构类型抗疟药是因为什么战争？</title>
			    <right_Answer>C</right_Answer>
			    <choices>A.朝鲜战争\tB.伊拉克战争\tC.越南战争\tD.阿富汗战争</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>屠呦呦获诺贝尔奖能否为中药正名？</title>
			<content>85岁的三无科学家屠呦呦获得了中国第一个自然科学诺贝尔奖，这对于中国人来说是一个具有里程碑意义的事件。不过之所以说屠呦呦是三无科学家是因为其无博士学位、无外国研究背景以及无院士头衔。其研究的领域是植物活性化合物的提取，她的所有一切都出自中国这片土地。

			由此看来，诺贝尔生理医学奖的评审委员会瑞典卡罗林斯卡医学院还是传承了诺贝尔的主旨精神，那就是只选择那些对人类做出突出贡献的科学家。无论你是山野村夫还是高堂鸿儒，只要你的成果对人类进步做出突出贡献即可。本次获奖的坎贝尔和大村智所发现的阿维菌素拯救了2亿寄生虫病病患，而屠呦呦发现的青蒿素则是现今所有药物中起效最快的抗恶性疟原虫疟疾药，是全球范围内治疗恶性疟原虫疟疾的标准方法。

			不过，屠呦呦女士的获奖让作者想到了另一种国际上的“三无”产品-中药。青蒿素提取自青蒿类植物青蒿琥酯，一种中医使用的中草药。本文谈的是中药而不是中医，中医还有还多争议，但是中药作为中国5000年来，从神农尝百草以来一直经历“人体试验”的药物，说其具有一定疗效，我想没人会否认。但是，中药却具有无认证、无授权以及无法通过临床测试的三无尴尬。

			这次屠呦呦获奖后，现场的记者们首先关注的焦点并不是青蒿素对于世界的贡献，而是聚焦于诺贝尔为何将传统中药列入诺贝尔奖的评奖范围。

			对此，诺奖评奖委员会表示这种药物对发热的治疗1700年前就已经确立。屠呦呦第一个发现这种草本植物并提取了其生物活性成分。使得其在医学上可以进行大规模生产，并进行了该药物的临床研究。

			还有记者问是否这意味着西方科学对古老中药系统的认知已经改变? 对此诺奖评奖委员会表示，对于如何开发药物，我们有许多途径。你不能忽视长期的经验（古代的药物系统）。传统中草药可以作为开发新药物的来源，但我们不打算直接使用草药。（屠呦呦的贡献在于）用非常复杂的方法提取了活性化合物，所以它不应该被科学界低估。

			传统中药与现代医学的悖论

			再此之前，无论是美国的FDA还是欧洲的药监局都完全将传统中药拒之门外。最大的问题，药理不明，副作用不明。这点网友可以自己查看自己家的复方中药，所有的药品外包装上都会写着毒副作用尚不明确。中国人虽然使用了上千年的中药，但是利用现代医学方法研究中药，中国人显然还是小学生。

			中药目前所谓的进军国际都是将原有的中药原封不动推向国际，并不愿意将其研究透彻，按照现代医学方法提取有效成分。如果询问相关人士为何不这么做，部分中医人士表示这将破坏中医以毒攻毒的原理。呜呼哀哉，正是这一固守中医传统理论额度想法将本应在全世界发扬光大的中药推向了深渊。

			青蒿素为中药点亮未来

			首先，屠呦呦获得诺奖说明西方医学对于传统中医药，并不是天然排斥。只要你用科学的方法表明自己的药品有治疗效果，并且副作用在可接受范围，对方的药监局自然就会为你的药品打开大门。

			青蒿素的提取花了多少时间? 5年时间。1967年，中国政府启动“523项目”研发抗疟新药，1972年，屠呦呦就已经发表了青蒿乙醚中性粗提物对鼠疟、猴疟抑制率达100%的结果。这期间的1970年，还曾因为文革的某些原因中断过1年。中草药活性成分的提取由此来看并不是一项不可能完成的任务。采取对中药的科学态度可能才是中药开发的首个障碍。

			屠呦呦作为中国历史上第一位获得诺贝尔自然科学奖的中华人民共和国国籍科学家，具有里程碑式意义。由于，研究成果产生于文革这一极其艰苦的时期，对于我国现阶段的科学研究具有更深远的思考价值。

			总之，少些浮躁，潜心研究，三十功名尘与土，为人类创造价值才是科学研究的真正目的。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>下面哪一项表述不正确？</title>
			    <right_Answer>C</right_Answer>
			    <choices>A.青蒿素提取自一种中医使用的中草药\tB.关于中医还存在很多争议\tC.西方医学对于传统中医药是完全抵制的\tD.屠呦呦是中国历史上第一位获得诺贝尔自然科学奖的中华人民共和国国籍科学家</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>屠呦呦获得诺贝尔奖是世界给中华医药的最大肯定</title>
			<content>一年一度的诺贝尔奖陆续揭开，北京时间10月5日下午5点30分,据诺贝尔奖官网（www.nobelprize.org）最新公布消息，诺贝尔生理学或医学奖颁给三位医学家，他们分别是：William C. Campbell，Satoshi ōmura和我国的女药学家屠呦呦（Youyou Tu），William C. Campbell和Satoshi ōmura两人是因发现治疗蛔虫寄生虫感染的新疗法，而屠呦呦因发现治疗疟疾的新药物疗法，三人共同获得2015年诺贝尔医学奖。

			1、屠呦呦在四年前已经获“拉斯克奖”

			2011年度“拉斯克奖”将临床医学研究奖授予81岁的中国中医研究院研究员屠呦呦，以表彰其在治疗疟疾的青蒿素研究中的贡献。这是“拉斯克奖”设立65年来首次颁予中国科学家，也是中国生物医学界迄今获得的世界级最高大奖。拉斯克奖由“现代广告之父”美国广告经理人拉斯克于1946年创立，以表彰在医学研究领域作出突出贡献的在世科学家、医学研究者和公共服务人员或机构。自创立以来，共有300多位科学家获奖，其中80位最后获诺贝尔奖。拉斯克奖素有“美国诺贝尔奖”之称。所以，当时就有人预测几年内屠呦呦获得诺贝尔奖的呼声和机会很高，这个预言终于在4年后的今年成为现实。

			2011年度“拉斯克奖”评审委员会认为，屠呦呦教授领导的团队将一种古老的中医疗法转化为最强有力的抗疟疾药，使现代技术与传统中医师们留下的遗产相结合，将其中最宝贵的内容带入21世纪，在全球特别是发展中国家挽救了数百万人的生命。“在人类的药物史上，一项能缓解数亿人疼痛和压力，并挽救上百个国家数百万人生命的发现的机会并不常有。”斯坦福大学教授、拉斯克奖评审委员会成员露西·夏皮罗在讲述青蒿素发现的意义时说。夏皮罗表示，青蒿素这一高效抗疟疾药的发现很大程度上归因于屠呦呦及其团队的“洞察力、视野和顽强信念”，屠教授的工作为世界提供了过去半个世纪里最重要的药物干预方案。

			2、青蒿素是中国传统医学给人类礼物

			屠呦呦在2011年获得“拉斯克奖”发表的获奖感言中表示，青蒿素的发现是中国传统医学给人类的一份礼物，在研发的最关键时刻，是中医古代文献给予她灵感和启示，提醒生命科学工作者不要忘记中医药这座传统宝库。她表示，这个项目属于中医药集体发掘的一个成功范例，是中国科学事业、中医中药走向世界的一个荣誉。

			晋代葛洪《肘后备急方》治寒热诸疟方记载：“青蒿一握，以水二升渍，绞取汁，尽服之。”这不仅是祖国医学而且也是世界医学史上用青蒿治疟的最早记载。这一记载为近代药理研究提出了宝贵线索。1971年中医研究院的科研人员屠呦呦等在读这段文字时得到启发而制成抗疟药青蒿素，其中为了提取过程也费尽周折。

			3、屠呦呦获得诺贝尔奖是世界给中华医药的最大肯定

			最早治疗疟疾的药物是奎宁，一种取自于金鸡纳树树皮的药物。1934年科学家合成了疟疾特效药之一氯喹，因其毒副作用至少被搁置了10年，直到二次大战期间，美国进行的临床实验表明氯喹是一种非常有效的抗疟药物，1947年才被引入临床实践，用于预防和治疗疟疾。遗憾的是，后来又出现了一些对氯喹产生抗药性的疟原虫。半个世纪来，中国中医研究院研究员屠呦呦和她的团队发现了青蒿素，取代了副作用很大的治疗疟疾药传统获物奎宁，因为奎宁有催产作用孕妇禁用，可通过胎盘，引起胎儿听力损害及中枢神经系统、四肢的先天缺损。哺乳期妇女慎用。奎宁对于哮喘病人、心房颤动及其他严重心脏疾患、葡萄糖-6-磷酸脱氢酶缺乏、重症肌无力、视神经炎患者均应慎用。奎宁对心肌病及孕妇禁用。用奎宁治疗脑性疟疾是危险的，对奎宁过敏者用此药有危险性。

			世界卫生组织（WHO）在对全世界抗疟工作进行总结和分析后，认为使用单方青蒿素易使疟原虫产生耐药性，提出了停止使用单方青蒿素，改用复方青蒿素的建议。而且更重要的是青蒿素类药物副作用小，仅建议妊娠早期妇女慎用。

			目前，我国生产的青蒿素已经被世界卫生组织（WHO）列入“基本药品目录”，成为第一线的抗疟药。这是中国开发的新药走向世界的开始。而且药效接近的人工合成青蒿素也陆续推出市场。

			诺贝尔医学奖今年终于颁给85岁的中国女药学家屠呦呦研究员，尽管这个奖来得有些迟，但是，屠呦呦获得诺贝尔奖是世界给中华医药的最大肯定，是给中国中医药借力“一带一路”走向世界的一个最给力点赞，值得所有支持、热爱中国中医中药的人欢呼与庆贺！</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>下面哪一项描述不正确？</title>
			    <right_Answer>C</right_Answer>
			    <choices>A.屠呦呦获得过“拉斯克奖”\tB.屠呦呦发现青蒿素过程中受到了中国传统医学的启发\tC.青蒿素是最早治疗疟疾的药物\tD.中国生产的青蒿素已经被世界卫生组织（WHO）列入“基本药品目录”</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>青霉素</title>
			<content>青霉素是人类历史上发现的第一种抗生素，且应用非常广泛。早在唐朝时，长安城的裁缝会把长有绿毛的糨糊涂在被剪刀划破的手指上来帮助伤口愈合，就是因为绿毛产生的物质（青霉素素菌）有杀菌的作用，也就是人们最早使用青霉素。[2] 
			20世纪40年代以前，人类一直未能掌握一种能高效治疗细菌性感染且副作用小的药物。当时若某人患了肺结核，那么就意味着此人不久就会离开人世。为了改变这种局面，科研人员进行了长期探索，然而在这方面所取得的突破性进展却源自一个意外发现。[2] 
			近代，1928年英国细菌学家弗莱明首先发现了世界上第一种抗生素—青霉素，亚历山大·弗莱明由于一次幸运的过失而发现了青霉素。
			1928年，英国科学家Fleming在实验研究中最早发现了青霉素，但由于当时技术不够先进，认识不够深刻，Fleming并没有把青霉素单独分离出来。
			1929年，弗莱明发表了他的研究成果，遗憾的是，这篇论文发表后一直没有受到科学界的重视。
			在用显微镜观察这只培养皿时弗莱明发现，霉菌周围的葡萄球菌菌落已被溶解。这意味着霉菌的某种分泌物能抑制葡萄球菌。此后的鉴定表明，上述霉菌为点青霉菌，因此弗莱明将其分泌的抑菌物质称为青霉素。然而遗憾的是弗莱明一直未能找到提取高纯度青霉素的方法，于是他将点青霉菌菌株一代代地培养，并于1939年将菌种提供给准备系统研究青霉素的英国病理学家弗洛里（Howard Walter Florey）和生物化学家钱恩。[2] 
			1938年，德国化学家恩斯特钱恩在旧书堆里看到了弗莱明的那篇论文，于是开始做提纯实验。[3-4]	
			弗洛里和钱恩在1940年用青霉素重新做了实验。他们给8只小鼠注射了致死剂量的链球菌，然后给其中的4只用青霉素治疗。几个小时内，只有那4只用青霉素治疗过的小鼠还健康活着。此后一系列临床实验证实了青霉素对链球菌、白喉杆菌等多种细菌感染的疗效。青霉素之所以能既杀死病菌，又不损害人体细胞，原因在于青霉素所含的青霉烷能使病菌细胞壁的合成发生障碍，导致病菌溶解死亡，而人和动物的细胞则没有细胞壁。
			1940年冬，钱恩提炼出了一点点青霉素，这虽然是一个重大突破，但离临床应用还差得很远。[3-4] 
			1941年，青霉素提纯的接力棒传到了澳大利亚病理学家瓦尔特弗洛里的手中。在美国军方的协助下，弗洛里在飞行员外出执行任务时从各国机场带回来的泥土中分离出菌种，使青霉素的产量从每立方厘米2单位提高到了40单位。[3-4] 
			1941年前后英国牛津大学病理学家霍华德·弗洛里与生物化学家钱恩实现对青霉素的分离与纯化，并发现其对传染病的疗效，但是青霉素会使个别人发生过敏反应，所以在应用前必须做皮试。所用的抗生素大多数是从微生物培养液中提取的，有些抗生素已能人工合成。由于不同种类的抗生素的化学成分不一，因此它们对微生物的作用机理也很不相同，有些抑制蛋白质的合成，有些抑制核酸的合成，有些则抑制细胞壁的合成。

			通过一段时间的紧张实验，弗洛里、钱恩终于用冷冻干燥法提取了青霉素晶体。之后，弗洛里在一种甜瓜上发现了可供大量提取青霉素的霉菌，并用玉米粉调制出了相应的培养液。在这些研究成果的推动下，美国制药企业于1942年开始对青霉素进行大批量生产。

			到了1943年，制药公司已经发现了批量生产青霉素的方法。当时英国和美国正在和纳粹德国交战。这种新的药物对控制伤口感染非常有效。

			1943年10月，弗洛里和美国军方签订了首批青霉素生产合同。青霉素在二战末期横空出世，迅速扭转了盟国的战局。战后，青霉素更得到了广泛应用，拯救了数以千万人的生命。到1944年，药物的供应已经足够治疗第二次世界大战期间所有参战的盟军士兵。因这项伟大发明，1945年，弗莱明、弗洛里和钱恩因“发现青霉素及其临床效用”而共同荣获了诺贝尔生理学或医学奖。1944年9月5日，中国第一批国产青霉素诞生，揭开了中国生产抗生素的历史。截至2001年年底，中国的青霉素年产量已占世界青霉素年总产量的60%，居世界首位。 

			2002年，Birol等人提出了基于过程机理的模型，该过程综合考虑了发酵中微生物的各种生理变化，发现这是个十分复杂的过程。为了更加方便地对青霉素过程进行研究，Birol对Bajpai和Reuss提出的非结构式模型进行了扩展，对模型进一步简化，方便研究。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>青蒿素和青霉素是什么关系？</title>
			    <right_Answer>D</right_Answer>
			    <choices>A.是同一个东西\tB.青蒿素是青霉素的一种\tC.青霉素是青蒿素的一种\tD.没有提到二者之间有什么关系</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>诺贝尔奖</title>
			<content>诺贝尔生于瑞典的斯德哥尔摩，是杰出的化学家、工程师、发明家、企业家。 他一生共获得技术发明专利355项，其中以硝化甘油制作炸药的发明最为闻名，他不仅从事研究发明，而且进行工业实践，兴办实业，在欧美等五大洲20个国家开设了约100家公司和工厂，积累了巨额财富。在即将辞世之际，诺贝尔立下了遗嘱：“请将我的财产变做基金，每年用这个基金的利息作为奖金，奖励那些在前一年为人类做出卓越贡献的人。”

			根据他的这个遗嘱，从1901年开始，具有国际性的诺贝尔创立了。并于1901年12月10日即诺贝尔逝世5周年时首次颁发。自此以后，除因战时中断外，每年的这一天分别在瑞典首都斯德哥尔摩和挪威首都奥斯陆举行隆重的授奖仪式。

			1968年，瑞典国家银行（世界上最古老的中央银行）于成立300周年之际，提供资金增设诺贝尔经济奖（全称为瑞典中央银行纪念阿尔弗雷德·伯恩德·诺贝尔经济科学奖金，亦称纪念诺贝尔经济学奖，并于1969年开始与其他5项奖同时颁发。诺贝尔经济学奖的评选原则：是授予在经济科学研究领域作出有重大价值贡献的人，并优先奖励那些早期作出重大贡献者。

			诺贝尔遗嘱

			诺贝尔在遗嘱中，把大约100万瑞典克朗赠与十多名亲友，余下部分（3100万瑞典克朗）用于设立诺贝尔奖，遗嘱中关于诺贝尔奖的内容如下：

			我，签名人艾尔弗雷德·伯哈德·诺贝尔，经过郑重的考虑后特此宣布，下文是关于处理我死后所留下的财产的遗嘱：

			在此我要求遗嘱执行人以如下方式处置我可以兑现的剩余财产：将上述财产兑换成现金，然后进行安全可靠的投资；以这份资金成立一个基金会，将基金所产生的利息每年奖给在前一年中为人类作出杰出贡献的人。将此利息划分为五等份，分配如下：

			诺贝尔遗嘱全文

			一份奖给在物理界有最重大的发现或发明的人；
			一份奖给在化学上有最重大的发现或改进的人；
			一份奖给在医学和生理学界有最重大的发现的人；
			一份奖给在文学界创作出具有理想倾向的最佳作品的人；

			最后一份奖给为促进民族团结友好、取消或裁减常备军队以及为和平会议的组织和宣传尽到最大努力或作出最大贡献的人。

			物理奖和化学奖由斯德哥尔摩瑞典科学院颁发；医学和生理学奖由斯德哥尔摩卡罗琳医学院颁发；文学奖由斯德哥尔摩文学院颁发；和平奖由挪威议会选举产生的5人委员会颁发。

			对于获奖候选人的国籍不予任何考虑，也就是说，不管他或她是不是斯堪的纳维亚人，谁最符合条件谁就应该获得奖金，我在此声明，这样授予奖金是我的迫切愿望······

			这是我唯一有效的遗嘱。在我死后，若发现以前任何有关财产处置的遗嘱，一概作废。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>诺贝尔和屠呦呦是什么关系？</title>
			    <right_Answer>C</right_Answer>
			    <choices>A.诺贝尔是屠呦呦的老师\tB.他们是好友\tC.没提到有什么关系\tD.他们来自同一个国家</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>6</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>拉斯克医学奖</title>
			<content>拉斯克医学奖，（Lasker Medical Research Awards），全称艾伯特·拉斯克奖，是生理学和医学领域除诺贝尔生理学或医学奖外的又一顶级大奖。该奖项始于1946年，是由纽约的阿尔伯特·玛丽·拉斯克基金会设立的，旨在表彰医学领域作出突出贡献的科学家、医生和公共服务人员。拉斯克奖最初分为基础医学奖、临床医学奖和公众服务奖，后又增设特殊贡献奖，前两项专门授予科学家，其得奖者通常会在随后的一年得到诺贝尔奖，该奖项在医学界又素有“诺贝尔奖风向标”之称。拉斯克医学奖也是世界生物医学研究进展的一部编年史。

			1946年，由被誉为“现代广告之父”的美国著名广告经理人、慈善家阿尔伯特·拉斯克（Albert Lasker）及其夫人玛丽·沃德·拉斯克（Mary Woodard Lasker）共同创立。

			1952年拉斯克先生因病逝世后，被誉为“医学研究的第一夫人”拉斯克夫人玛丽，持续推行拉斯克奖，她是为保障美国医疗研究经费方面的投入积极寻求公众支持的一位杰出人物，她的非凡成就对美国的健康科学产生了深远影响。拉斯克夫人于1994年去世，留下丰厚的遗产扩大资助了国家卫生研究院，是拉斯克基金的主要来源。拉斯克基金于1997年设有专门协会，接受社会遗产捐赠和其他慈善捐赠。

			拉斯克奖最初设有三个奖项：基础医学研究奖（Basic Medical Research）、临床医学研究奖（Clinical Medical Research）和公共服务奖（Public Service。2000年被重新命名为玛丽·沃德·拉斯克奖，以纪念拉斯克夫人）。
			1997年后，又增设特殊贡献奖（Special Achievement Award）。
			位于美国纽约的阿尔伯特和玛丽· 拉斯克基金会（Albert and Mary Lasker Foundation）是拉斯克基金的管理机构，获奖者由25名来自世界各国的杰出科学家组成的评审委员会评选产生。

			拉斯克奖获得者由来自各国的杰出科学家组成的评审委员会评选产生。评选过程被认为是公平、预知、正直的典范。
			首先，候选人无需自己申请，而是由美国和国际的专业团体提名。专业团体广泛调查搜寻各领域的合适候选人，保证许多合格者参加候选。
			第二，候选人参选资料需要大量的实质性证明材料。这样候选人必须花费相当的时间和努力去准备，从而保证候选人认为参选是物有所值。
			第三，组织专门的国际评判委员会对候选人进行评判。核心的高级评判委员会慎重遴选25名多学科的杰出科学家组成评委会，从而保证专业协会尊重评委会的决定。
			第四，评审过程保持系统、详尽和公平。例如，候选人收到的提名通知一般要由每一位评委仔细审核，保证评委能承认他们的选择。
			第五，评委们对评审过程严格保密，保证评委们在评议时保持公正。
			第六，如果达不到评奖的标准，评选委员会将不会给出奖励，这利于基金会评委们作出公正的决定。评选结果将于9月公布。
			拉斯克基金会每年9月公布获奖者名单，在当月底举行的颁奖仪式上，获奖者将收到奖金、获奖证书和一个刻名的象征战胜疾病和死亡的萨莫色雷斯有翅胜利女神像。

			基金会坚信，只有人类生命医学的基础知识及其科学研究，才是减少人类疾病、延长人类寿命的最可信赖、最有效的方法。 基金会的主要活动是一年一度的奖项评选计划。这一奖项被公认为是医学科学中在基础医学、临床医学和公共服务的最高奖项。
			奖项的评选不仅被认为是人类战胜疾病的里程碑，还是各国从上至下提升对医学科学重要程度的认识之焦点。 玛丽· 拉斯克基金会设有董事会和基金托管人，按照严格的程序对基金进行管理。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>拉斯克奖分类中没有哪一项？</title>
			    <right_Answer>D</right_Answer>
			    <choices>A.基础医学奖\tB.临床医学奖\tC.公众服务奖\tD.药学奖</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Single_Choice_Questionare>
			<title>屠呦呦获得诺贝尔生理学或医学奖主要是与哪一种药物有关?</title>
			<right_Answer>A</right_Answer>
			<choices>A.青蒿素\tB.青霉素\tC.大蒜素\tD.罗红霉素</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>屠呦呦及其团队发明的新药物主要是对抗哪种疾病?</title>
			<right_Answer>B</right_Answer>
			<choices>A.痢疾\tB.疟疾\tC.埃博拉\tD.艾滋病</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>下面哪一项描述与屠呦呦不符?</title>
			<right_Answer>D</right_Answer>
			<choices>A.无博士学位\tB.无外国研究背景\tC.无院士头衔\tD.无中华人民共和国国籍</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
	</task>
	<task>
		<task_id>3</task_id>
		<descp>2015年10月10日是朝鲜劳动党建党70周年纪念日，朝鲜劳动党在朝鲜发展历史上做出了怎样的贡献？</descp>
		<Document>
			<doc_id>0</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>国考130万人过审 艰苦基层岗位无人报名</title>
			<content>截至今日18时，2016年度国家公务员考试报名结束，199.8万人次网上报名，130.1万人通过资格审查，13.5万人正在审查。不过，国考报名 岗位依旧“冷热”不均：截至23日17时，最热岗位竞争比达2568:1;2000余岗位竞争比不足3:1，200余岗位“零报考”。

			24日是霜降节气，扩招后的2016年度国考过审人数和平均竞争比也迎来“双降”，助其成为“最好国考年”。当日18时，2016年度国考报名落下帷 幕，中公教育统计显示，共有1283777人过审，与去年同期的1290745相比，略少6968人，平均竞争比为46:1，低于去年的平均竞争比 58:1。

			最热职位竞争比2847：1

			从近5年国考招录情况来看，2016国考招录人数达到顶峰，接近3 万。从近5年国考报名结束之日最后的过审人数来看，四年来在持续走低。从竞争比看，今年的竞争比略低，46:1也创下了五年来的新低。从单日增长来看，昨天较23日增加了27万余人，但低于去年最后一天增长33万人的规模。

			专家分析，报名总数下降的原因应该说是由于限制在职公务员报考，因而导致报考人数有所减少。而竞争比的下降，则是扩招增大了基数，以及报考总数下降的两方面因素所致。

			这次报名人数最多的“上海出入境边防检查总站边检站科员”一职审核通过5559人。竞争最激烈的“人力资源和社会保障部中国就业培训技术指导中心”职位 仅招录1人，有2847人参与“角逐”。另外，有15个职位竞争比过1000:1，57个职位报名过审人数超过1000人。

			华图教育公 考专家分析，最火岗位之所以“火爆”，主要在于要求相对宽泛限制少。如成为最热职位的人力资源和社会保障部“技能竞赛处(全国技能人才评选表彰办公室)” 一职，其专业、学历要求相对较低，专业属于较为常见的教育学、经济管理;学历只要求本科。同时其多数不限政治面貌与基层工作经历，这些要求成为很多考生选 择热门岗位的重要原因。

			另外，热门职位还与地域、部门有很大关系。地域上如北京、上海、广东相对是考试大省，或者是经济相对发达的大城 市，报的人也就相对较多;竞争激烈的职位大多为参照公务员法管理事业单位和中央国家行政机关省级及以下部门。如商务部与外交部的几个职位招录人数均较多， 且中央国家行政机关直属部委，级别相对较高，考生报考兴致也格外浓厚。

			税务系统过审人数占半壁江山

			中公教育统计显示，截止到24日，税务系统37个部门共通过审核656993人，占通过审核总人数的51.2%。其中山东国税过审人数达到45358人，成为本次国考招录中过审人数最多的部门。

			从五大系统分析，中央党群机关、中央党群机关参照公务员法管理人民团体和群众团体系统、中央党群机关参照公务员法管理事业单位三个系统的所有职位已经全部有人过审，报考率达100%。

			其中，中央党群机关参照公务员法管理事业单位和中央党群机关两个系统的竞争比例超过了100:1，分别为155.7:1、114.5:1，可见中央党群是考生偏爱的对象。中央国家行政机关省级以下直属机构略低于总体竞争比，竞争比为41.6:1，低于整体竞争比。

			河北无人报考职位数最多

			截止到24日18时，仍有158个岗位报考人数还未破零，占1%，较去年同期多了15个。从无人报考情况来看，无人报考职位主要集中在参照公务员管理法管理事业单位和中央国家行政机关省级以下直属机构，而中央行政机关(本部)仅有2个职位无人报考。这些无人报考职位多分布在气象局、检验检疫局等。从地区 看，无人通过审核职位最多的省份为河北省，次之是广东省和新疆维吾尔自治区。</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>9</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>金融反腐风暴来袭：徐翔案或仅是个开始</title>
			<content>作为私募圈里最知名的排名网站——“私募排排网”数据中心最近终于在网上搜到了一张确信度比较高的徐翔近照，并把这张照片贴在了泽熙投资的简介栏里，只不过，这张只有头像的照片没有显示出来，身穿白色阿玛尼西装的徐翔已经戴上了手铐。
    在国内私募圈里，徐翔是一个另类，甚至是一个传奇，从来不出席公开的活动，极少接受媒体采访，甚至连一张照片都不留给外界。而困扰投资者更多的疑问是：他所掌管的泽熙3期私募基金，如何能够在5年多时间创造了3856%的收益率？从未见到公开发售的5只泽熙私募基金，谁才是幕后的神秘买家？警方此次既然以内幕交易立案，那么又会牵扯出谁来？
    这些答案终将有揭晓的一天，但是对于正处在改革期的中国股市来说，一个徐翔的倒下又能否换来整个私募基金行业的引以为戒？在二级市场上兴风作浪的投机者能否就此收手？上万家私募基金又如何才能走出草莽时代？
    反腐风暴烧至金融领域，徐翔案才只是个开始。
    “泽熙时代”终局
    “泽熙在业内的领先优势不是普通的第一第二的概念，可以说甩其他私募基金几条街。在北京，它的办公地点跟证监会[微博]在同一条大街。在深圳，它也是惟一能在深交所[微博]大楼办公的私募基金。”一位深圳的私募人士对《华夏时报》记者谈及泽熙时，言语中带着艳羡。
    仅从数字统计上来看，过去5年多时间沪深两市涨幅最高的个股是20倍，但是这段时间内，徐翔掌控的泽熙3期私募基金的投资收益率却可以达到3856%；尤其是在近半年以来，沪深两市股指大跌，但泽熙3期同样可以拥有132%的收益率。
    而在格上理财所统计的私募排名中，最近5年收益率排名前5位的5只基金全部都是徐翔掌控的泽熙基金，其收益率最低的泽熙2期也比排名第六的另一只私募基金收益率高出一倍。
    对于泽熙这5年多来所取得的出众业绩，不少投资者深信这是出于徐翔个人先天的市场嗅觉和后天超出常人的勤奋。因此，无论是徐翔还是泽熙，在股民心中已经被当作一个“股神”的化身；但与此同时，也不乏质疑者，认为其“神得不正常”。
    “我们曾经聊起过泽熙的风格，惊叹于他抄底减仓和高位离场的准确性，私募冠军的魔咒在他身上似乎都不起作用。”接受本报记者采访的上述私募基金人士也承认，阳光私募在国内建立已经几年了，大家还是不能做到真正的阳光，今天的私募生存状态仍然十分尴尬，很多还是靠内幕交易。
    单纯做多获利、偏好题材股、波段操作、快进快出，私募基金凭借着资金优势和信息优势对散户进行绞杀，这不仅仅是泽熙的投资风格，同时也是中国股市多年来积淀的投资文化。
    “仔细看看各家私募基金的配置，又有多少是遵从国家的战略方向的？如今的A股市场已经是全球最大的市场之一，跟国家战略结构紧密相连，这样的市场发生股灾波及范围有多大？这种情况下，政府势必重典整治。”在上述私募基金人士看来，徐翔的谢幕也预示着这种炒作时代的终结。
    “合法坐庄”鬼魅
    作为私募排排网董事长的李春瑜，最近一段时间在和私募圈的朋友一起喝茶时，也有了更多的反思，经历了这样一场股灾之后，私募基金更关心的是如何建立行之有效的风险把控。
    “过去10年来，私募行业呈现出快速发展的态势，特别是从去年《私募投资基金监督管理暂行办法》出台之后，整个行业正朝着良性的方向发展，行业内出现一些违法违规势必会波及整个行业，但是大的方向不会改变。”李春瑜在接受《华夏时报》记者采访时表示，股灾之后，整个市场势必要经历一段恢复期，之前的套利、做空以及高频交易都会不同程度地遭受冲击。
    事实上，泽熙诞生的2009年已经是中国私募进入到阳光私募的年代，但是泽熙对于外界而言始终是半遮半掩。
    从仅有的公开资料可以看到，徐翔掌控的上海泽熙投资管理有限公司成立于2009年12月，而第一只私募基金泽熙1期则成立于2010年3月，随后在6月份至7月份，泽熙的另外4只基金也先后成立，也正是从那时起，A股经历了长达4年的漫长熊市。
    也正是在这4年多时间中，股民越来越不相信价值投资，转而去四处打探那些“乌鸡变凤凰”的重组故事，“ST借壳重组”成为最为流行的资本游戏，最终的结果就是中国股市劣币驱逐良币，一时间妖股横行。在这种市场条件下，如何辨别“庄股”，如何“跟庄”就成为一些股民的股市投资必修课，而徐翔早期出色的操盘和跟庄能力，则沿袭了其20多年来投资中国股市的技术派手法。
    2013年9月和2014年9月，泽熙又先后成立了泽熙增煦和泽熙增煦定增2期两只基金，投资方向开始从二级市场转向一级半的定增市场。
    而2014年也被称之为中国股市的“定增元年”，当年总计有400多家公司完成了6000多亿元的定向增发再融资，这段时间，泽熙频频参与上市公司的定向增发，包括鑫科材料、华丽家族、大恒科技、康强电子等。当时，一些上市公司以市值管理为幌子与机构资金私下勾兑，拉抬股价，以“合法坐庄”的方式频频触及内幕交易和股价操纵的红线。
    在最近的几年里，市场上最少已有7次传闻徐翔被监管机构调查，背后则是因为徐翔及其家族的投资越来越引发关注。特别是最近一两年，其母郑素贞动辄数十亿全盘包圆的收购方式已惊动监管层，从赤天化到文峰股份再到大恒科技，郑素贞豪掷金额超过60亿元。监管层曾要求保荐机构严查郑素贞的资金来源，是否具备履行认购义务的能力，以及6个月内是否有减持计划等事项。
    在徐翔出事之后，包括大恒科技、宁波中百、华丽家族等多家上市公司发公告撇清与徐翔及其亲友的关系，表示公司未受影响，日常生产经营活动正常。其中，康强电子表示，泽熙增发认购资格尚不明确；南洋科技则称，郑素贞所持股份已减持完毕，但也有部分公司承认定增事项或许会受到影响。
    野蛮生长何时休？
    偌大的中国股市，徐翔能够享有“私募一哥”和“宁波涨停板敢死队总舵主”的头衔，之于他是一种殊荣，之于市场则折射出难以消散的江湖气。
    上海的一名私募投资人在和本报记者谈及徐翔时表示，他曾在一个私人饭局上与徐翔有过一面之缘，徐给他的感觉是淡定、谦逊、寡言。“朋友在介绍徐翔时使用了类似‘大佬’的名头，但是徐翔听了立刻说‘不不，没有’。那次的饭局上许多人想听听徐翔对市场的看法，但他全程都很安静，没有说什么”。
    “虽然谈不上熟识，但他被抓心里也有说不出的凉意。”在上述私募投资人看来，国内的私募基金或多或少都有些灰色地带，大家都追求绝对收益，非常看重行业排名，投资者愿意把钱投给私募也是冲着收益率来的。
    相比于公募基金，私募基金的设立门槛要低得多。根据中国证券投资基金业协会官方网统计，从去年2月7日私募基金登记备案工作启动以来，截止到今年6月30日，私募基金管理人登记数量已达13895家，备案产品达16402只，管理基金规模接近4万亿元。
    管理这些私募基金的投资经理以及投研人员中，相当一部分都是从公募基金中分流出来的；然而，这其中能够像王亚伟一样的明星基金经理终究是少数，多数私募基金要想获得投资者的认可，只能拼收益率。
    数以万计的私募基金，所导致的竞争同质化，对于投资者而言是一件好事，意味着可以有更多的选择和更低的佣金；然而对于那些掌管私募基金的投资经理而言，意味着要放大风险偏好才可能博得更高的收益。

    去年年底，北京一家私募基金挂牌成立，由于公司的合伙人主要来自上市公司和投行，当初定位于投资一级市场，然而紧随而至的一场牛市让整个市场丧失理性，资金纷纷扎堆到二级市场，结果也让这家私募基金身处尴尬的境地。
    “出事之后，大家都会去评判徐翔的是非，而没有人去认真反思背后的制度是否存在问题。”有投资者在自己的微信朋友圈里写道。
    深圳一家私募人士对《华夏时报》记者分析称：“细数中国股市的大佬，很少有人死在交易场上，大多数都是在股市大开大合之后栽在法律的红线前。这一方面说明中国交易者心中的法制观念淡薄，另一方面也说明中国股市制度的不健全。如果一个交易者操纵市场，没被抓觉得是捡着了，被抓又被认为是运气差，那这个市场的制度一定是不健全的。”
    在他看来，从当年的管金生到现在的徐翔，20多年过去了，中国的资本市场仍有很长的路要走，有些曲折是必须经历的，但在抓典型的同时，更为重要的是建立一个规范、法治的市场。
</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>朝鲜劳动党领导国家发展70年回顾</title>
			<content>在金日成广场为火炬游行集训多月的学生们、身着盛装手持花束奔赴各个排练点的妇女们、站在作业车上安装街头庆祝标志的工人们、在各建筑工地加班加点的军民们、驾机翱翔在空中的飞行员们……朝鲜人民正在为迎接10月10日的朝鲜劳动党建党70周年庆祝活动做最后冲刺。

			朝鲜劳动党成立于1945年10月10日，由朝鲜已故最高领导人金日成创建。朝鲜战争结束后，在劳动党领导下，朝鲜民众在战争废墟上重建家园，发展工业，实现经济自立。从上世纪50年代的“千里马速度”，到现如今的“朝鲜速度”，劳动党领导朝鲜在社会主义建设各领域取得了诸多新成就。

			**大力发展工农业**
			在基础设施建设领域，朝鲜新建的一批火力、水力发电站，特别是新近竣工的白头山英雄青年发电站等将进一步缓解朝鲜的电力紧张。朝鲜还积极推广太阳能技术，加大对风能、地热的研究和应用。一些朝鲜民众自行购买了太阳能电池板作为补充电源。在朝韩边境城市开城，太阳能电池板在一些居民楼的普及率接近百分之九十。

			在农业生产方面，朝鲜采用责任田制和新的分配制度，极大调动了农民的生产积极性。不少农场主动发展农业科技，采用节水型耕作法，很多地方还建起蔬菜大棚。尽管连年遭遇大旱，但朝鲜整体粮食产量仍稳中有升。

			在工业生产领域，朝鲜确立了朝鲜式经济管理方法，各工厂、企业按照客观经济规律和现代科技要求进行生产和管理，生产效益明显提高，不少企业职工的工资成倍增长，购买力增强。朝鲜还努力提高国产化率，注重发展本国产业。走进平壤的大型购物中心，会发现朝鲜本国商品比例逐年增加。

			**重视科教和体育**
			朝鲜重视科技和教育，提出建设科技强国和人才强国目标，实施12年义务教育制度，力争实现教育内容的实用化、综合化。近期修建的金策工业综合大学教职工住宅楼、银河科学家社区等理念先进，设计合理，便民服务设施齐备。朝鲜还翻修了少年宫和中小学校舍，为学生们创造更为舒适的教育环境。

			朝鲜致力于建设体育强国，成立国家体育指导委员会，统一负责朝鲜的体育工作。朝鲜不仅重视竞技体育，也积极普及和推广大众运动。近年来兴建一批社区体育设施。一到周末，朝鲜民众纷纷到排球场、网球场、轮滑场、游泳馆等场所锻炼，掀起全民健身热潮。

			**积极发展旅游业**
			朝鲜大力发展旅游业，不仅为了发展经济，同时也表现出朝鲜更为自信的向外界展示发展新面貌的心态。朝鲜多次举办国际旅游区投资说明会，新设10余个经济特区。新近投入使用的平壤顺安国际机场新航站楼将朝鲜民族特色与国际化有机结合，各类服务设施一应俱全，堪称朝鲜一张靓丽的名片。记者在朝鲜街头目睹了当下旅游业的繁盛景象：赴朝游的品种不断丰富，不少中国游客选择从丹东等口岸坐旅游大巴或国际列车赴朝；著名景点凯旋门旁和高丽饭店门前经常停着旅游大巴，板门店的旅游用品商店在旅游旺季爆满；平壤大同江上，由金正恩命名的“彩虹号”游船投入使用，内部装修豪华，设有民族餐厅、世界料理、咖啡厅、卡拉OK厅等，游客们可以一边享受称心的服务，一边欣赏美丽的江景……

			**重视文化 改善民生**
			在劳动党的领导下，朝鲜百姓的日子越过越好。平壤街头，市民的衣着款式和颜色更为丰富多彩，表情也更为自信、从容。在宽松的政策环境下，销售果蔬、百货的市场如雨后春笋般出现。随着经济的不断发展，朝鲜民众的生活方式也在悄然发生变化。西餐、汉堡快餐店等开始流行。每到周末，平壤的年轻人三三两两聚集到咖啡厅，喝咖啡、吃点心，有时还会即兴弹上一首钢琴曲。

			使用手机的平壤民众越来越多。朝鲜国产品牌“阿里郎”近期推出第三代智能手机，可供下载的各种手机软件也逐渐增多。今年的平壤秋季国际商品展览会上，朝鲜国产品牌“蓝天”推出最新款平板电脑，吸引了不少民众驻足。近期，朝鲜还开通首家购物网站“玉流”，暂时只面向朝鲜民众，可用预付卡结账。

			朝鲜最高领导人金正恩多次强调，目前朝鲜面临的最重要课题是改善人民生活。他在2015年新年致辞中说：“怀着坚定不移的革命信念和必胜的气魄前进，最后的胜利必定属于我们。”</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>下面哪一项不是朝鲜战争结束后劳动党领导人民完成的？</title>
			    <right_Answer>B</right_Answer>
			    <choices>A.重建家园\tB.城乡一体化\tC.发展工业\tD.实现经济自立</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>朝鲜劳动党执政建设</title>
			<content>1950年6月～1953年7月，在中国人民志愿军的大力援助下，朝鲜劳动党领导朝鲜军民，取得朝鲜战争的胜利。

			1953年8月，召开朝鲜劳动党的二届六中全会，规定优先发展重工业，同时发展轻工业和农业的战后经济建设的基本路线，提出恢复和发展战后国民经济的任务。

			1956年4月，召开朝鲜劳动党的第三次代表大会，提出打下社会主义工业化基础、基本解决人民衣食住问题的基本任务。

			1958年3月召开的第一次党代会对党内反宗派斗争进行了总结，提出了加强党的统一和团结问题。此次会议结束了劳动党建党以来长期存在于党内的宗派集团之间的激烈斗争，并“树立和巩固了以金日成同志为首的正确的马列主义领导核心”。

			1961年9月，召开朝鲜劳动党的第四次代表大会，强调反对修正主义、宗派主义、地方单位主义、家族主义，维护党的统一与团结，改善党的工作方法和工作作风。

			在1966年10月召开的第二次党代会上，金日成发表了《目前形势和我党的任务》报告，分析了国际形势，阐明了朝鲜劳动党对社会主义国家和国际共产主义运动发展的原则立场。该报告被认为是劳动党纲领文献，指明了朝鲜革命的光明前程。[3] 

			1970年11月，召开朝鲜劳动党的第五次代表大会，宣布朝鲜已实现了社会主义工业化，完成了建立社会主义工业国的历史任务。

			1980年10月，召开朝鲜劳动党的第六次代表大会，金日成提出建立高丽民主联邦共和国、实现祖国统一的方案，并阐述了十大施政方针。在这次大会上，金正日当选为政治局常委、书记处书记和中央军委委员，确立了接班人的地位。

			1994年，金日成逝世后，金正日成为朝鲜劳动党最高领导人。

			2010年9月28日，朝鲜劳动党召开党代表会议，选举朝鲜劳动党最高指导机关。金正日获得连任。朝鲜国防委员会第07号决定，授予李英浩朝鲜人民军次帅称号。朝鲜人民军最高司令官金正日27日下达第0051号命令，任命金敬姬、金正恩、崔龙海等6人为大将。

			2010年10月10日朝鲜劳动党庆祝建党65周年，在平壤金日成广场举行盛大阅兵式。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>下面哪一项没有在朝鲜劳动党的会议上提出过？</title>
			    <right_Answer>A</right_Answer>
			    <choices>A.朝鲜已实现了共产主义工业化\tB.优先发展重工业，同时发展轻工业和农业的战后经济建设的基本路线\tC.打下社会主义工业化基础、基本解决人民衣食住问题的基本任务\tD.树立和巩固了以金日成同志为首的正确的马列主义领导核心</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>金正恩阅兵讲话：先军政治将让朝鲜成世界军事强国</title>
			<content>金正恩：同志们，为了人民而进行不懈的斗争，是我们朝鲜劳动党的魅力，我们的人民并没有枪没有刀，但我们的人民有革命的意志，有为革命牺牲的觉悟，这正是我们劳动党能得到人民信任的一个原因。为了人民的安全、安宁、生活福祉的提高而奋斗，是我们不懈力量的源泉。我们创造的先军政治，创造的先军思想，是指导我们国家，指导所有的人民，实现我们最终革命强国目标的最优秀的战斗思想。现在我们的国家，要继续贯彻这种思想，而且要成为世界级的军事强国。

			我们的革命性，从来都没有失去过光彩，在过去的这七十年当中，为了祖国人民的幸福，为了守护国家的和平，我们从来没有做出过任何的退让。为了我们的社会主义建设，劳动党从来都没有停止过改进自己的错误，改进自己的不足，只要人民的生活水平，能够向上提高，朝鲜劳动党愿意做出任何的补助和改变。而这种能够为了人民的安宁，与帝国主义强盗进行搏斗，过程当中，不断完善自己的这种思想，也是我们朝鲜劳动党，能够常青的一个重要原因。

			我们党在今天，在现在，仍然和美帝进行着艰苦的斗争，这种艰苦的斗争，我们并不是我们选择的斗争，而是我们为了我们国家的安宁，为了民族的安宁，为了国家的统一，而做出的自主的堂堂正正的斗争。

			同志们，朝鲜劳动党革命的传统和战斗的传统，希望人民们也能和劳动党一样，为强大国家做好自己的准备，而革命的自主性，来源于朝鲜劳动党的先进思想，主体革命的革命思想，就是这种先进思想的最核心。而在这种思想当中，党和人民的同盟，能够得到一样的源源不竭的力量，我们的革命的整个斗争过程当中，也正是在这种思想当中，得到启示，之后才能够在正确的路线上，不断前进下去。

			而斗争的过程当中，诞生的各种各样的路线，最终的路线都是在党的指导之下，在劳动党选定的路线之下前进，最终都要回到劳动党和朝鲜人民共同选择的历史路线上去。

			我们党和人民，从来都没有分开过，在白头山革命传统下，我们国家已经在劳动党的领导之下，做好了任何的准备，面对任何的困难，做出任何的斗争，打任何的斗争。而千千万万的朝鲜军民，能够取得最后的胜利，这种原因，能够真正达到完美的实现我们强国梦想的原因，就是我们的军队，我们的党，我们的人民是不可分割的。

			朝鲜革命胜利的历史，就是我们朝鲜劳动党的历史，而朝鲜的革命军队，之所以强大，是因为我们之前所说的这些原因。我们将会继续继承这种遗志，同时发展出适合朝鲜劳动党，适合朝鲜人民军，新时代的斗争方针。而这种堂堂正正的斗争的力量的源泉，也将源源不竭，因为它的来自于人民，来自于朝鲜劳动党的先进的革命思想。

			我们的党在今后，都将会以人民为中心，以国家为中心，以统一为中心，以这三大中心为主，向最后的胜利进发，朝鲜将完成朝鲜革命的目标，朝鲜劳动党是我们人民的所有的胜利的指导者的同时，朝鲜劳动党所有的胜利，也属于全体朝鲜人民。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>金正恩的讲话中没有提到哪一点？</title>
			    <right_Answer>C</right_Answer>
			    <choices>A.为了社会主义建设，朝鲜劳动党从来都没有停止过改进自己的错误，改进自己的不足\tB.朝鲜劳动党在今天，在现在，仍然和美帝进行着艰苦的斗争\tC.朝鲜劳动党不应该再继续贯彻先军思想\tD.朝鲜劳动党在今后，都将会以人民为中心，以国家为中心，以统一为中心</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>过去三年至少46名朝鲜官员逃往韩国</title>
			<content>“朝跑跑”越来越多 今年至少20名朝鲜官员逃往韩国

　　过去三年中，至少46名朝鲜官员逃往韩国。

　　今年至少有20名朝鲜政府高官叛逃至韩国。据《朝鲜日报》报道，叛逃者中还包括一名人民军政治局（People‘s Army Politburo）的高官，在被派至北京后选择了前往韩国而不是返回朝鲜。

　　据韩国国家情报局（National Intelligence Service，简称NIS）本周向国会提交的报告，其他还包括被派驻国外的外交工作人员，至少其中一人是朝鲜侦查总局（General Bureau of Reconnaissance）的。该局的主要任务是执行反韩行动。
            日本时报》也援引韩国《东亚日报》称，一名朝鲜国家安全部（State Security Department）官员，其官阶相当于内政部长，在出国执行临时任务时逃往韩国。朝鲜国家安全部曾在2013年处决金正恩的姑父张成泽时发挥了重要作用。

　　分析人士认为，选择在美国或欧洲寻求难民身份的朝鲜高官应该更多。

　　脱北的“精英”人士从2013年的8人增至2014年的18人，再到今年的至少20人，这意味着，深受朝鲜政府信任的公务员正在寻求机会逃离这个国家。

　　东京早稻田大学（Waseda University）教授Toshimitsu Shigemura在接受英国《每日电讯报》采访时说：“显然，金正恩的统治正在变得越来越不稳定。”

　　“高官叛逃潮最初始于2013年12月张成泽被处决的时候。许多官员决定离开，不过是因为担心他们自己会成为下一个被处决的。现在看来，这种担心并未消失。”自2011年12月继位以来，为了更好的掌权，金正恩发起了一系列清洗运动。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>朝鲜高官叛逃潮最初始于谁被处决的时候？</title>
			    <right_Answer>B</right_Answer>
			    <choices>A.张成栋\tB.张成泽\tC.张成海\tD.张成江</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>战后韩国政党政治的特征分析</title>
			<content>二战以来，韩国政党政治稳步发展，自出现第一个政党——大韩女子国民党开始，已发展到300多个自称为政党的政治团体，其中具备政党基本属性的有88个。目前，韩国的政党主要有大国家党、新千年民主党、民主劳动党、开放国民党和自由民主联合党等。到20世纪90年代时，韩国政党政治制度已基本完善，政党活动程序得到了规范，并由长期的军人执掌政权向多党轮流执政过渡，政局较为稳定。作为资本主义国家，韩国政党在发展中不仅具有一般资产阶级政党的共同属性，也形成了自己的特色。

　　一是注重政党权威性。在韩国政党发展中，逐渐建立起以党首为核心的“家长制”集权式组织结构。无论是执政党，还是在野党，都是由某个政治人物一手建立的。在党内权力结构上，实行党首高度集权。党首的家长式一言堂领导，使之在党的重大决策、人事安排、经费筹措使用等方面掌握最高权力，在党内享有绝对权威。在中央和地方党组织关系上，只强调中央集权；在党的领导机关与一般党员的关系上，只注重自上而下的单向垂直的命令与服从关系；政党成员必须服从党首，绝对不允许存在对党首的任何挑战，从而形成了金字塔式的政党组织结构。正如一位美国学者所描述的那样，“像金大中那样的反对派政客或者较小的财阀，也是自上而下地控制着他们自己的阵营，要求受到无可争议的尊重”。韩国执政党的政策往往是总裁根据少数上层干部的有关建议决定的。在野党虽然在党纲上规定决议要经全党大会通过，实际上重大事项均由党首和上层干部(各派系首领)决定。1991年金泳三的统一民主党、卢泰愚的民主正义党、金钟泌的新民主共和党决定实行合并的过程是最典型的事例。如此重大问题居然不经过全党大会的讨论和表决，只由三人拍板决定，这在西方多数民主国家中是甚为少见的。

　　韩国政党党内权威性的确立不仅与其战后所建立的军人权威主义管理体制有关，也与其历史上的儒家文化背景有关。韩国社会深受儒家文化思想的影响，“三纲五常”等儒家的价值和伦理观念在现代社会的环境下直接表现为等级关系，进而造成“在正式组织中的等级关系制度化”。政党中的权威性有可能造成党首的独断专行，但是也有利于保持上下级之间稳定的关系，从而有利于韩国政治的稳定。

　　二是政党兴亡与政党领导人的政治命运休戚相关。韩国政党的兴亡始终取决于政党领导人物的政治命运。韩国前任总统金大中曲折的政治经历，正是韩国政党这一特征的写照。金大中从李承晚掌权的第一共和国时期开始从事政治活动，1956年加入民主党，1965年3月转为民众党发言人，1971年作为新民党的总统候选人参加韩国第7届总统竞选失败。后由于受到朴正熙军人政权的政治迫害，一时在国内不能进行政治活动。1987年，韩国“6·29”民主化宣言发表以后，金大中的政治生涯进入了新的阶段，从此作为政党领导人的身份影响着韩国政界。他先是加入以金泳三为总裁的统一民主党，并任常任顾问，后因与金泳三在总统候选人问题上出现分歧，率部分追随者创立和平民主党，任该党总裁。1991年他任新民主联合党总裁，1992年与民主党合并，任民主党的总统候选人。在第14届总统竞选中败给金泳三，宣布从政界隐退。1995年9月，他为参加第三次总统竞选，率部分民主党人成立新政治国民会议，并任该党总裁。1997年第15届总统竞选中他击败大国家党总统候选人李会昌，终于当选为韩国总统。2000年1月，为在“4·13”国会选举中获胜，他将新政治国民会议改头换面，成立新千年民主党，亲自担任党总裁。金大中在40余年政治生涯中，先后投身9个政党，分别成为各政党的国会议员(第5、6、7、8、13、14届国会议员)、总裁(5次)和总统候选人(4次)。迄今为止，在韩国现代政治史中，像金大中这样先后创立3个政党(和平民主党、新政治国民会议、新千年民主党)，并通过竞选由在野党领袖而登上总统宝座的政治人物还绝无仅有。从金大中的政治经历中可以看到，韩国政党兴亡与政党领导人的沉浮休戚相关。从这个意义上讲，韩国政党成为政治人物的附庸，即政党私党化；韩国政党政治，也是以政治人物为中心的政治。

　　正是由于韩国政党兴亡与其政党领导人的政治命运密切相关，这就使得韩国政党组织非常不稳定，其创建、解散、合并、更名、分裂，变化繁杂，令人眼花缭乱。除新千年民主党、大国家党、自由民主联合党以外的其他85个政党中，存在15年以上20年以下的只有1个，即朴正熙执政时期的执政党民主共和党(17年8个月)；存在10年以上15年以下的政党也只有1个，即朴正熙执政时期的在野党新民党(11年4个月)；存在5年以上10年以下的有22个；1年以上5年以下的有41个；不足1年的政党有20个。韩国政党如此快速的变化和更迭，这在世界上也是绝无仅有的。

　　总之，由于受到历史文化传统和现实环境的影响和制约，韩国政党政治表现出与其他民主国家迥然不同的特征，并探索出一些适合本国实际情况的执政经验。不过韩国政党政治发展也存在着不少问题，包括政党专制化、民族主义色彩过于严重等。
            </content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>朝鲜劳动党和韩国哪个政党关系紧密？</title>
			    <right_Answer>D</right_Answer>
			    <choices>A.大韩女子国民党\tB.民主劳动党\tC.自由民主联合党\tD.没有提到</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>6</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>热忱的爱国者、金辅铉太公</title>
			<content>金辅铉太公是伟大领袖初代大将军日成公的祖父。他于1871年8月19日诞生在万景台，为祖国和人民的爱国事业奉献一切，享年84岁。
            不久前，我们参观了万景台革命史迹馆，史迹馆里陈列着有关万景台将军一家人革命生涯的资料。
            走进史迹馆1号展室，可见初代大将军日成公一家人的肖像悬挂在壁面上。我们到 金辅铉太公肖像前，望着他那耿直勤劳的形象，久久挪不开脚步。

    讲解员金银淑说：“要是像别人那样，和儿孙都在一起，那么，日子就会过得不那么艰苦的，但是， 金辅铉太公总是先为祖国的独立和老百姓着想。他认为，爱祖国、爱民族、爱人民是比什么都重要的，所以，他让子孙都参加了革命斗争，可他自己呢，以刚强的意志克服了种种苦难。”

     金辅铉太公是一个家庭的父亲和祖父，更是真正的爱国者。他经常教育儿孙说，对手拿刀的仇敌，必须手拿起刀来对付，男子汉应当奔赴战场付出生命。

    讲解员接着说；“在伟大的初代大将军日成公组织和展开抗日武装斗争的时期，有过这样的事。有一天，日本鬼子闯进万景台故居，拿出一大笔钱，想利诱他们一家人。对此，金辅铉太公向日寇喝斥道；你们是要我拿你们的金钱来换我孙子的命？别胡说八道，都快给我滚蛋！在日本帝国主义强迫朝鲜人民创氏改名的时候，他教育儿孙坚持到底，决不低头。在当时的情况下坚持朝鲜人的性和名，这是要不誓死就根本不可能的事。可是，宁可被打死、饿死，也不能为朝鲜人屈节，这就是金辅铉太公的信念和意志。”

    史迹馆里还展出了一些报刊资料、好友的回忆资料，反映金辅铉太公在解放后和战后也辛勤种地，尽到农民本分的事实。当时，金辅铉太公的勤劳精神令人惊叹不已。1950年夏天，有一名外国记者访问万景台故居后激动地说，真是想象不到的，国家解放已经有5年了，可是，他老人家还过着这样朴素的生活，实在令人感动，我看着他老人家如此勤劳，觉得心里热乎乎的。一国领袖的祖父不顾70岁高龄，还在打柴，世上有国家众多、领袖也多，可是，像初代大将军日成公一家那样，有革命性和人民性的朴素家庭，我还是第一次看到。
            对史迹馆的参观，使我们重新回味起初代大将军日成公回忆录中的一段字句：我佩服祖父和祖母有坚强的革命精神，并从中得到了很大的鼓舞。金辅铉太公为爱祖国、爱民族的事业奉献了一生。他那伟大的业绩将永垂祖国青史。</content>
            <Single_Choice_Questionare>
			    <title>金辅铉太公和朝鲜劳动党有什么联系？</title>
			    <right_Answer>A</right_Answer>
			    <choices>A.没有提到有什么联系\tB.创始人\tC.第三代领导人\tD.劳动党创始人的父亲</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Single_Choice_Questionare>
			<title>朝鲜劳动党成立于哪一年?</title>
			<right_Answer>B</right_Answer>
			<choices>A.1943\tB.1945\tC.1947\tD.1949</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>朝鲜劳动党第一任领导人是谁?</title>
			<right_Answer>A</right_Answer>
			<choices>A.金日成\tB.金正日\tC.金敬姬\tD.金正恩</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>下面哪一项不是朝鲜劳动党的贡献?</title>
			<right_Answer>C</right_Answer>
			<choices>A.领导朝鲜军民，取得朝鲜战争的胜利\tB.大力发展朝鲜工农业\tC.援助中国进行抗日战争\tD.领导朝鲜人民积极发展旅游业</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
	</task>
	<task>
		<task_id>4</task_id>
		<descp>2015年9月13日，NBA传奇球星摩西-马龙因心脏病在睡梦中去世。为何摩西-马龙是一位伟大球员？</descp>
		<Document>
			<doc_id>0</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>第四届世界佛教论坛在无锡开幕</title>
			<content>10月24日，第四届世界佛教论坛在江苏无锡开幕。中共中央政治局常委、全国政协主席俞正声向大会发来贺信，向出席论坛的海内外高僧大德和各界朋友表示热烈欢迎和诚挚问候。

			俞正声在贺信中说，文明的交流互鉴，是维护世界和平发展的重要途径，也是推动人类文明进步的重要动力。文明因相互沟通、相互交流而多彩，因相互尊重、相互借鉴而丰富。在人类历史上，佛教为不同文明之间交流交融、互学互鉴树立了成功典范，为增进各国人民友谊构建了重要的桥梁纽带。

			俞正声指出，长期以来，中国佛教界倡导和践行“人间佛教”精神，为促进中国社会和谐发挥了积极作用，为促进中外友好交流作出了积极贡献。当前，国际佛教界在佛教义理的新阐释、佛教社会责任的新实践等方面大有可为。本届论坛以“同愿同行，交流互鉴”为主题，充分体现了国际佛教界共同致力于世界和平发展和人类文明进步的良好愿望和现实关怀，具有十分重要的意义。希望各位高僧大德积极弘扬佛教优良传统，回应时代发展要求，推动不同文明交流对话，倡导不同信仰和谐共生，共同构建人类命运共同体，携手绘就人类文明美好画卷。

			中共中央政治局委员、中央统战部部长孙春兰出席论坛开幕式并致辞。她说，宗教的生命力在于与社会发展“同愿同行”，宗教的影响力在于与各种文化的“交流互鉴”，宗教的感召力在于宗教界人士的积极引领作用。希望中国佛教界通过与世界各国佛教界的深入交流，共同弘扬佛教优秀的价值理念，为促进人类和平发展事业，谱写出更加壮丽的历史篇章。

			省委书记、省人大常委会主任罗志军出席开幕式并致欢迎辞。他说，江苏佛教历史悠久、法脉源远流长，至今仍在世界范围内发挥着重要影响。近年来，我们全面贯彻执行宗教信仰自由政策，全省宗教关系和谐和顺。江苏佛教界秉持弘法利生的理念，积极开展公益慈善事业，加强同海内外佛教文化交流，在促进经济社会发展与社会和谐中发挥了积极作用。

            第九届、第十届全国人大常委会副委员长许嘉璐，全国政协常委、民族和宗教委员会主任朱维群，国家宗教局局长、中华宗教文化交流协会会长王作安，中国佛教协会会长学诚，国际佛光会世界总会总会长星云，香港佛教联合会会长智慧，第十一世班禅额尔德尼·确吉杰布，中国佛教协会副会长祜巴，江苏省领导李学勇、张连珍、李小敏、樊金龙、张艳、许津荣、王雪非，省政府秘书长张敬华，与来自52个国家和地区的千余名佛教界人士、专家学者和其他社会知名人士出席开幕式。

            联合国秘书长潘基文、加拿大总理斯蒂芬·哈珀、尼泊尔总统拉姆·亚达夫、柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼等外国政要，日本、韩国、泰国、斯里兰卡等国佛教组织领导人来函来电致贺。

            世界佛教论坛于2005年由海峡两岸及香港、澳门佛教界共同发起，其宗旨是为世界佛教徒搭建一个交流、合作、对话的机制性的长效高层次平台，为中华佛教界提供一个宽阔的舞台，更为海峡两岸佛教交流提供契机。本届佛教论坛将于25日在无锡闭幕。</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>9</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>一个手机品牌的三年，努比亚生存录</title>
			<content>三年前，在北京饭店大堂里，记者第一次见到倪飞，时任努比亚总经理，衣着朴素的宛如路人甲，同行的工作人员建议他换身衣服再接受采访，“不用了吧”，就这样采访开始了。

对于这场一对一专访笔者本身并不积极，只是抱着聊一聊的态度。当时的努比亚不温不火，刚推出了一款产品Z5，谈不上叫好也算不上叫座，没有京东JD Phone的加持，也没有国母机的光环，甚至专业拍照手机的差异化卖点都不甚明晰。

这家公司的成立本身就不被看好，2012年底，那时候手机子品牌的概念尚未方兴未艾，中兴突然推出个子品牌——努比亚，不看好声音此起彼伏，连带着这个名字都被调侃一番。

然而这位“路人甲”几句言谈反倒勾起了记者兴趣，“我们打算跟京东合作，靠自己导流量我们根本不擅长，那是小米的玩儿法。”倪飞足够坦诚和务实，要知道当时的产业环境是学习小米之声此起彼伏，无论内心如何至少嘴上必须向小米看齐。

三年后站到努比亚成立三周年发布会演讲台上的倪飞自如淡定，时不时可以插播几条段子，坦诚依旧但是显然经历了三年的历练，当年的单纯理工男早就不见踪影。

在这三年里，有的对手变强大了，有的对手倒下了。而努比亚，还活着。并且要实现当初的那个目标：三年，国内知名手机品牌；五年，全球知名手机品牌；十年，全球科技领先品牌。

虽然目标被拉长到十年，但是倪飞说“眼下已经没时间了”。一年，也就是一年。这一年要做大，但是不能犯错。他说出了多少手机圈里人的心声？撑三年对一个手机品牌来说又是怎样的历程呢？

三年初长成

虽然是努比亚的总裁，但是里强甚少见媒体，他绝对不属于不擅长与媒体打交道那一类“不见媒体”，应该是属于“有比见媒体更重要的事情”那一类。

一头花白头发，能讲纯正的英语，游历过大半个地球，爱好雪茄、高尔夫，当然还有更重要：狂热的摄影爱好者。里强由内到外都不像中兴人，可能当初中兴决策层也是认为只有这样的人才能做出不同于以往中兴所做的事儿。

当时中兴终端的困局是：受运营商定制业务所累，整个B2C转型无从谈起。产品越发缺少竞争力，市场营销跟不上互联网手机品牌的节奏，早几年靠技术优势积累起的市场正在被小米这样新的竞争对手蚕食。

为了破局，2012年10月31日，努比亚成立了。无论外界怎么评价，里强、倪飞等13个人的核心团队以内部创业的方式开始踏上征程，努比亚是里强博士从埃及带回的名字有着美好寓意，也包含着进军全球的野心，那时候他们信心满满，有些人是技术大牛、有些人在海外市场载誉归来、还有母公司的资源和光环，没理由做不好。可能最初在进入国内手机圈的时候，很多人都抱着一股不忿的心态，“哪儿有那么难！”。

但事实就是比想象的还艰难。两个月后第一款产品Z5问世，用倪飞的话说：“当时把我们把所知道的世界上最好的技术和器件都用上了，心想这样做出来的必然是好产品：第一个支持全网通的产品、当时边框最窄的产品，第一个用金属边框的产品，把天线布在了手机壳上。

为了顺应当时产业的潮流趋势，得把掌门人打造成网络红人，而里强喜欢做个“半隐士”般的产品控，于是倪飞被赶鸭子上架，突然从一个理工技术男变成了有百万粉丝的所谓网络红人。第一次倪飞意识到互联网可不是好混的，就是在成为“大V”之后，在12月26日发布产品Z5的时候他信誓旦旦地说不会搞饥饿营销卖期货，但是因为当时产品设计采用了太多新技术，给供应链带来了灾难，足足三个月时间，努比亚没有产品卖给消费者。

此时互联网上的骂声已经滔天，“三个月都不敢看微博”，开始他还想抱着平和地心态去和用户探讨，然而立刻被骂浪卷回。除了赶紧埋头改进产品，理顺供应链，其他都是徒劳。

就这样，第一款产品的出货量还不及现在一款产品出货的零头。入局手机圈的第一笔学费往往会交在供应链上，且不论互联网厂商这类新玩家，即便是像努比亚的团队成员，都有在中兴做手机的经验，也依然会在这里拌蒜。任何一个产品创新都不仅仅是手机厂商自己的事情，而是密切关系着下游。

虽然出师不利，但是努比亚也是幸运的。一是适逢京东推出JD Phone计划，搭上了大电商平台这趟顺风车；二是第二款产品Z5 mini（小牛）一下子成了国母用机。这是来自渠道、市场这两方面的重大利好。

2013年11月19日nubia Z5S（大牛）及nubia Z5S mini（小牛2）发布，随后作为第一款JD Phone开始在京东接受预定，预约量累计近350万部。12月17日次首批现货发售，1分48秒后83317台售罄。努比亚的粉丝聚乐部也应运而生，取名“牛仔”。

这让之前遭受打击的努比亚团队再次看到了机会，也证实之前倪飞的判断，纯学小米并不是出路。成功有的时候是必然，比如努比亚选择了一条正确的路，在遭遇失败后加紧修炼内功；但有的时候也需要些偶然，那就是2014年3月29日，习近平彭丽媛访德期间，观看了中德少年足球友谊赛时彭丽媛使用nubia Z5 mini手机拍照。在手机圈里，必然与偶然时刻伴随着厂商们的起承转合，华为的mate 7又何尝不是必然与偶然之下的产物呢？

你不知道眷顾你的那个偶然是什么，也不知道它什么时候来。但是无论努比亚还是华为的经验都说明在偶然来之前，自身的努力是成功的必然。

而“半隐士”里强博士也在不断地带着努比亚在拍照这条路上狂奔，源自于个人的爱好，也源自于对市场差异化好的判断，努比亚经过几代产品的承袭，单反拍照手机成为了它的重要标签，于是国母机后“拍星星的手机”随着那部火遍大江南北的电视剧一起又往前迈了一步。

在2013年到2014年间，努比亚逐渐找到了自己的定位和方向，如今努比亚的视.界图片分享社区用户已经过千万。为了更具有自主发展空间，2015年努比亚推出了新的口号be yourself，也通过更名与母公司有所区隔成为了更加独立的子公司。

三年后努比亚成长为拥有三个产品系列：Z系列，最新科技系列；My系列，文艺轻奢路线；X系列，大屏续航系列。单个系列（Z9系列）就可以突破500万部销量。

即便如此，要想很好地在手机圈里活下去也远远不够。努比亚要增大体量。

“我们没时间了”

Z9降价1000销售，未来会考虑千元档位产品。

努比亚的这两枚重磅炸弹足以让对手偷着乐，而倪飞却并不在乎，他的考虑是：第一，借努比亚三周年的契机希望通过这个价格回馈粉丝；第二作为唯一一款无边框能让更多人体验到，普及无边框的概念。当然，更重要的是恰逢双11，希望借此把努比亚产品冲个比较高的销量，在2500元档位成为双11冠军。

手机圈最不怕的就是打脸，看锤子就知道了。只要能换取市场，高官们的脸早就豁出去了，降价幅度如此之大，努比亚能否承受，倪飞的回答是：“看似疯狂激进的行为背后，都是做了自己的准备和积累做出的判断，大家一定是认为结果可控才这么去做。”

这一年来我们无数次地问过，魅族出那么新品是不是疯了？华为定价那么高是不是疯了？而这种疯的背后自然有他们对自己对环境的判断，这一点也将会在努比亚身上得到验证：扛住价格绝对不是最终目的，增大体量活下去才是。

那么据说手机产业的寒冬来了，还能继续前行么？

这不是寒冬，而是拐点。不止一个手机厂商老大这样告诉我。“你以为供应链倒闭就是产业寒冬？仔细去看看，倒闭的都是不具备金属能力的上游厂商，现在千元机都上金属了，模组必然会经历洗牌的，他们的倒闭是被产业淘汰。”倪飞坚信：看准方向大量投入，耐得住寂寞还是会有很多回报的。

这一点无论在上游还是下游厂商都一样使用，当年大量部署CNC数控机床，具备处理金属材质的厂商现在订单接到手软何至于倒闭？

至于努比亚明年如何打算，倪飞说要在市场和渠道方面深耕细作：

首先，要跟所有渠道跟他们说清楚预期，虽然努比亚不是一线品牌，但是在二线品牌里是比较好的，可以给他们带来价值，选择好合适的渠道伙伴，慢慢收集明年的计划，进行备料，投放。
其次，市场资源如何充分利用。高投入的大规模作战时代已经过去，现在要打好每一场阵地战，甚至要考虑每一个广告位如何使用。
最后倪飞说，我们不能犯错，没有试错的机会，时间已经不多了。才三年，很多消费者心目中努比亚已经不是“新品牌”，手机品牌衰老速度可见一斑。而这似乎也可以解释目前小米遇到的问题。

体量大的厂商要保证自己不倒下，体量小的厂商要尽快做大。“抗衰老”似乎并非一个简单的市场营销难题，又作何解再过三年也许就有答案了。</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>摩西马龙：传奇永不凋零</title>
			<content>**于火箭重生，于费城加冕**

			1974年，摩西·马龙进入ABA。1976年，他成为ABA和NBA合并的见证者。就在这一年他来到休斯敦火箭队。在这里，他一扫往日的阴霾和不快，第一个赛季就拿下场均15.6分和15.4个篮板。6年的时间里，他展现出强大的统治力，两次拿到常规赛MVP（最有价值球员）。在1980到1981赛季，他还帮助火箭队打进总决赛。

			1983年，已经转会费城76人队的马龙迎来了职业生涯的最高成就。他和“J博士”朱利叶斯·欧文领衔的76人队在总决赛以4比0的比分横扫了“魔术师”约翰逊带领的洛杉矶湖人，获得总冠军。不过，这也是马龙唯一一次总冠军经历。

			1995年，因为伤病，辗转多队的马龙最终宣布退役，一代篮球巨星告别了赛场。

			**不受关注的前场篮板之王**

			纵观职业生涯，马龙总共获得3次MVP，1次总冠军。值得一提的是，马龙的总得分和总篮板数都能排到NBA历史前十名。2001年，马龙毫无争议的入选NBA名人堂。

			技术上马龙拥有强有力的下肢力量和超乎寻常的判断力，这让他在争抢篮板时占尽优势。马龙职业生涯的篮板总数为16212个，位列NBA历史第五位。而他总共抢到6731个进攻篮板，排名历史第一，比排名第二的罗伯特·帕里什多出2000多个前场篮板。

			不过，整个80年代被公认为是“魔术师”约翰逊和“大鸟”伯德的时代，两大巨星间的对决掩盖了马龙的光芒。因此，尽管获得总冠军、战功赫赫，但马龙在当时没有引起过多关注。

			**曾是巴克利、姚明的引路人**

			1982年，初入联盟的巴克利便得到马龙的点拨。巴克利坚称，没有摩西的指导，他不会取得如此成功。马龙谦逊的性格，让他得到很多人的尊敬。巴克利说：“他为我所做的一切，他从来都没有透露过，这是最好的一点。”另外，虽然马龙并没有在火箭队获得总冠军，但是退役后他给予火箭队很大的支持和帮助。姚明进入NBA之初就引来了马龙的关注。马龙对姚明提出的要求，就是在比赛中增加攻击性，提高内线的竞争力。

			摩西·马龙猝然长逝，整个美国篮球界都表示遗憾。NBA总裁亚当·萧华说：“除了他令人惊叹的天赋之外，我们更会想念他的为人、他的慷慨、充满感染力的人格，以及无与伦比的工作态度。”作为曾经的队友，现任洛杉矶快船队的主教练道格·里弗斯则说，“对于我，摩西是朋友，同时也是导师。他教会了我如何成为一名真正的职业球员。”</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>摩西马龙唯一一次总冠军经历是在哪支队伍？</title>
			    <right_Answer>B</right_Answer>
			    <choices>A.休斯敦火箭队\tB.费城76人队\tC.洛杉矶湖人队\tD.波士顿凯尔特人队</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>苏群：摩西马龙是NBA里真正的高中生第一人</title>
			<content>摩西-马龙突然离世，让我非常震惊，今年3月他才过了60大寿。

			自从1997年我在克利夫兰采访过NBA50周年大庆以后，我采访过或见过的传奇名宿当中，已经先后走掉了张伯伦、乔治-迈肯、“红衣主教”奥尔巴克等多位，张伯伦和摩西去世的时候都只有60岁，而且都是心脏病突然发作。

			就在半个多月前的8月27日，号称NBA第一位高中生球员达里尔-道金斯也突然辞世，只有58岁。但在NBA近70年的历史中，真正的第一位高中生应该是摩西-马龙。

			而且，摩西和火箭有着传奇般的历史。他的NBA职业生涯就是在火箭队真正展开，3个常规赛MVP有两个是在火箭队拿到。他到休斯敦打球时，才21岁，转去费城时27岁。好比小姑娘和你谈恋爱，有一天要分手，你痛苦不已，但她会说：我最年轻最青春的时光，都给了你啊。

			**为什么他才是第一个高中球员？**

			早期NBA是不允许高中球员入门的，必须上满4年大学。在1962年，有一位名叫雷吉-哈丁（Reggie Harding）的高中生，被活塞队第四轮挑中（那个时候选秀就是有好多轮）。NBA那时候已经松动了政策，但仍然不允许高中毕业直接打他们的职业赛，至少得等一年，不管你上不上大学，这个政策和现在是一样的。哈丁就成为理论上“第一位高中生”，但他只能先去小级别联赛打了一年球，第二年活塞又挑了他，后来在NBA和ABA打了四年，没什么成就。

			接下来挑战NBA规定的是名将斯潘塞-海伍德（Spencer Haywood），他不是高中生，但只上了三年大学，就去ABA的丹佛火箭队打了一年球，当上了1970年的ABA得分王。NBA的超音速队老板觉得他已经高中毕业4年，尽管没有大学毕业，就用150万美元和他签了6年。NBA就很生气，威胁要废除合同，并制裁超音速队。官司从地方法院一路打到美国高院，在1971年，高院支持地方法院的裁定，认为NBA的做法有毁坏人才的嫌疑，因为在低级别的联赛谋生，他面临着受伤、球技不得提高、自信心受挫等多种风险。NBA只好庭外和解，允许海伍德在超音速继续打下去。海伍德为后人铺了路，因为高院裁定，以后的球员不管有没有上大学，只要有证据表明上大学有经济困难，就可以不用上大学而直接打职业联赛。

			然后是摩西登场。摩西家庭出身比较困难，妈妈上了五年小学就辍学了，他两岁时父亲染上了毒瘾，被妈妈一脚踹出门，从此摩西成了单亲家庭的孩子。但他球打得不错，在匹兹堡那样破旧的工业城市，他是当地的明星，高中最后两年球队保持不败，两年都是弗吉尼亚州的冠军。摩西本来是要上大学的，已经被马里兰大学录取，但“不巧”被ABA的犹他明星队（Utah Stars）选中。

			这里必须插一句，那时候ABA和NBA都不太火，但毕竟是职业篮球最大的两个联盟，所以竞争很厉害。NBA一直认为自己很正统，和大学的NCAA组织关系也好，可ABA管理手段灵活，抢人也是不择手段，常常先下手为强。摩西有了这个机会，可以有钱帮妈妈养家，就扔掉了录取通知书，直接去打职业比赛。那是1974年，当时我6岁，中国正在大力开展“批林批孔运动”。

			摩西和明星队签的是5年合同，价值100万美元，但只打了一年，明星队就没钱而解散了，他被转去圣路易斯精灵队（St. Louis Spirits）又打了一年。在1976这一年，美国篮球发生了重大事件，ABA被NBA吞并，但他们只接收4支球队（马刺、掘金、步行者和篮网），其余的就地解散，球员让各队公开选拔。摩西被开拓者挑走，还参加了他们的季前训练营，谁知开拓者还选了另一个大前锋，他们就后悔了，觉得两人功能重叠，有点浪费，就用摩西从布法罗勇敢者队（快船队前身）换了个首轮签。摩西只为勇敢者队打了两场球，又被换给了火箭，这次换的是两个首轮签。这便是摩西和火箭结缘的过程。

			为什么我说摩西才是真正的NBA高中生第一人呢？这是因为之前那位高中之后先打了一年小级别联赛，而摩西直接进入顶级的联赛，那时ABA和NBA是齐名的，而且某些方面比NBA超前，比如全明星的扣篮比赛等等。NBA吞并ABA后，把ABA的历史也吸收了，后来每次回顾历史，都会说到ABA，好像就是NBA失散多年的兄弟。而之后摩西-马龙的个人成就，也是ABA球星中出类拔萃的。至于前不久去世的道金斯，他是在摩西进入ABA后第二年，在1975年宣布放弃大学机会，直接去打NBA。所以现在关于谁是“高中生第一人”有各种说法。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>摩西马龙毕业于哪所大学？</title>
			    <right_Answer>D</right_Answer>
			    <choices>A.马里兰大学\tB.威斯康辛大学\tC.杜克大学\tD.没有上过大学</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>摩西-马龙：篮板永远在那儿</title>
			<content>他一定是史上最常被人忘怀的巨星。NBA史上得分第七（27409分）、篮板第五（16212，仅次于张伯伦、拉塞尔、天勾和海耶斯）、罚球数和罚中数都是第二（只少过邮差）、三个常规赛MVP（比他多的人有：天勾、乔丹、拉塞尔、张伯伦、勒布朗，就这些）、一个总决赛MVP，史上第一多的前场篮板，六届篮板王（张伯伦十一届，罗德曼七届）。但在谈论历史前十乃至前十五时，很多人会下意识的遗忘掉他。就像世界总是只记住J博士的飞翔一样，摩西-马龙给历史留下的印象，也无非就是“这家伙的前场篮板很霸道”。但除此之外，他当然还有许多别的细节。

			13岁前他打橄榄球，之后他身高长得太快，举动笨拙，他的哥们大卫-佩尔说“我们都嘲笑他，打他，看他尴尬的样子。”但到18岁，除非他允诺“我不进禁区”，没人肯跟他打街头篮球了。1974年，全美超过250个大学想要摩西。那时他代表彼德斯堡高中，统治了弗吉尼亚州高中篮球界，大四时场均36分26篮板10封盖。北卡的斯隆教练说他“太快了，只要一动念，就能瞬移到那里。”有人误会他很笨，因为他少言寡语，声音低厚，好像从脚底升到口腔来的。当然事实并非如此。“我不问很多问题，只是观察周围，然后得出结论。”他的母亲要求“别让我的儿子去哈佛。”他自己则认为，“对，大学篮球对我来说太简单了。我想打职业篮球。”他被ABA的犹他星队选中，成为史上首位高中生职业篮球手，两年后去了NBA——要到整整十五年后的雨人坎普，才有另一位高中生被选中打上NBA。

			刚打上职业篮球时，他得到的评价：“他比后卫还快。”为犹他星队打的前6场，他抓了65个前场篮板。他漠无表情的面对肘子、膝盖、推搡和捶打，而且对队里的老将们说：“你们可以继续说我是菜鸟，但我绝对是你们见过最他妈强悍的菜鸟。”1976年他到了休斯顿，一年后这里成为了他的球队。1978-79季，他场均25+18的数据，带领火箭47胜，拿到自己第一个常规赛MVP。实际上，那年他刚24岁。

			1981年他做出伟大创举：带领火箭常规赛40胜42负，季后赛首轮对战卫冕冠军湖人。第一场他38分23篮板，用精确中投和狗熊掰棒子的横劲让天勾眩晕。这是NBA史上最经典的下克上之一：摩西带领火箭，2比1（那会儿首轮还是三场定胜负）搞定了湖人，然后他又摧毁了马刺和国王，直抵总决赛——带领一支常规赛40胜的队伍。总决赛，被帕里什、伯德、麦克海尔、马斯维尔包围之下，他场均只有22分，40%命中率，但不妨碍他山呼海啸抓到98个篮板球，包括46个前场篮板。下一个赛季，1981-82季，他场均31.1分（1980年之后，再没有中锋得到过这种成绩）14.7篮板，第二个常规赛MVP。

			“我爱抓篮板。”他说，“得分手可能会有起伏的夜晚，篮板则永远在那儿。”

			1982年夏天，他成为自由人时，和2010年的勒布朗很相似：高中生巨星；两个常规赛MVP；进过一次总决赛；需要一个总冠军。那年，NBA第一次尝试用惠普电脑做一些数据计算，按照尼克斯天晓得怎么计算的结果中，他们如果得到摩西，会在1982-83季每场多出3783个观众，战绩从33胜提升到50胜。

			当然，尼克斯永远无法验证这事的准确度了：摩西去了J博士的费城，而且一到地方就说：“这是J博士的球队……你们别考虑给我喂球，我只要抓前场篮板就可以了！”

			但他依然成了费城的老大。一方面是J博士的谦退性格使然，一方面是他的感染力太大。康宁汉姆教练承认“他让我们的每个环节都增加了侵略性。”经理帕特-威廉姆斯认为“之前，我们挑战波士顿，如同大卫挑战歌利亚；但现在有了摩西，我们变成了歌利亚。”

			他迅速费城带成了一个——用他自己的说法——篮球黑帮。他粗鲁凶猛的碾压对手，在场上场下抖包袱说笑话。比如，他在密尔沃基打完雄鹿时，却会在酒店前台跟人算现金时斤斤计较，“我是要买单，不是要买酒店！”他回忆在休斯顿大学看见年轻的奥拉朱旺时说，“这小子学打球很快，可是还是只会两句英文：‘女人’和‘我的球！’”

			1982-83季的费城76人于是成为史上传奇之一：常规赛65胜，摩西和J博士双双踏进年度一阵，托尼和奇克斯双后场被选入全明星。摩西当选第三度常规赛MVP时，如此展望季后赛：“FO！FO！FO！”事实是，他们4比0碾压了尼克斯，4比1扫灭了密尔沃基，总决赛4比0干掉了湖人。他没能阻挡天勾，但天勾也无法阻挡他场均26分18篮板——在决定胜负的第四场，摩西抓到23个篮板，其中第四节10个篮板。是他的篮板球和J博士的最后时刻连得7分，锁定了这个冠军，以及摩西唯一一个总决赛MVP。

			但他的冠军运，也就到此为止。自那以后，他又打了十二年篮球，来得及和巴克利搭档两年，成为巴克利精神上的父亲保持20+10直到80年代末期，但只在1985年过了一次首轮，但他的巅峰岁月留在了1978-1983——五年内三个常规赛MVP一个总冠军四个篮板王，史上最伟大球队之一的领袖，到此为止。

			一个很少人注意的细节：身为史上最伟大篮板手之一，摩西的手小得异常。如果要描述他的风格，你可以想像兰多夫拥有格里芬的弹速和跑跳。他习惯全场奔跑，移动迅捷，能在15尺中投。在“篮下出手、被干扰、二次起跳、三次起跳，补进或造罚球”方面，没有人能和他相比。他对付贾巴尔的绝技，是依靠速率和低重心，闪开空间或强行一扛，在天勾愣神失位的瞬间，从劈叉下蹲压重心的状态猛然拔起，一个上篮——虽然他常描述自己“打球如老鼠，敏锐的感觉前场篮板会在哪里”，但这种急速移动、从滚地龙到蹦高虫的迅疾，才是他最独一无二的技艺，支撑着他粗鲁凶猛、无坚不摧的打法。1983年夺冠之夜，他认为自己屠戮对手，恰如阿尔-卡彭（1925-31年的芝加哥黑帮教父）。事实上，的确如此。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>摩西-马龙给历史留下最深的印象是什么？</title>
			    <right_Answer>B</right_Answer>
			    <choices>A.他很能得分\tB.他很能抢前场篮板\tC.他很能盖帽\tD.他的手很大</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>NBA新赛季MVP戴维斯呼声高 效率值已超越詹姆斯</title>
			<content>NBA的塔尖，永远只属于少数球队的，但随着近几年巨星抱团、群雄并起，人们发现这个本就不大的顶端挤下了太多队伍。但注意了，快船、火箭虽然星光熠熠，但他们也只是站在了塔顶，而塔尖之上还是只有勇士、骑士和马刺。

骑士并不是以挑战者姿态出现的，他们在上赛季常规赛相当慢热，只以东区第二杀入季后赛，却在季后赛爆发无限能量，若非关键时刻勒夫、欧文接连伤退，冠军归属还未可知。骑士老板吉尔伯特今夏花费3.3亿美元留住全部七名自由球员，正是看中球队已经有了总冠军的配置。而在西部无比激烈竞争的对面，骑士或许能坐收渔利。

而在账面实力上，马刺无疑已经是联盟最强，本就有冠军班底的他们，一口气拿下了阿德和韦斯特两大实力派。马刺唯一的问题可能就是新老交替了，球队核心能否从GDP组合顺利移交到年轻的伦纳德和阿德手中，决定着他们本赛季乃至未来几年的走向。

当然，联盟强队还有不少，但挑战总冠军，还得加上一个如果——雷霆如果能健康，火箭如果能更成熟，快船如果能够磨合好，实力同样不会比骑士、马刺差多少。

卫冕很难

勇士影响或许更深

水花兄弟正值巅峰，球队新老结合到位，卫冕冠军勇士依然拥有上赛季的实力，可看了其他队伍的进步，阵容几无变化的勇士要想再次站上巅峰，注定不是件容易的事。更不容易的是，他们带起了联盟打法的新风潮，越来越多的球队回去研究、模仿他们，作为一支三分球球队，他们的一招鲜能否继续吃香？

勇士的成功已经让其他球队开始热衷于三分线外的争夺了。今年季前赛的数据统计显示，每支球队的场均三分球出手次数达到24.9次，而在10年之前，全联盟最爱投三分球的太阳队，场均三分出手也只有24.7次，而那还建立在纳什巅峰时期太阳超快的进攻节奏之上。

如今这波三分旋风甚至刮到内线，老鹰队的大中锋霍福德就表示自己在训练营中加练了三分球。而在另一端，对三分线外的防守也成为了各个教练的训练重点。

复出与成长

搅局MVP争夺

勇士卫冕不易，但更不易的，还得说其球星库里卫冕常规赛MVP的前景。在ESPN最新一期赛季预测中，库里仅在MVP排行榜里排名第五。詹姆斯和哈登这两个上赛季大热门排在他前面并不意外，而杜兰特、安东尼·戴维斯的当选呼声都高过了萌神。

上赛季和库里争夺MVP的还有独挑雷霆大梁的威斯布鲁克，当杜兰特回归后，威少不用承担这么多压力，自然远离了榜单，而对于多届得分王杜兰特来说，只要他健康，永远都是联盟最强的竞争者。

而在ESPN的预测中，高居第二的竟然是鹈鹕核心戴维斯，浓眉哥上赛季已经在MVP得票上排名第五，而他才22岁，不免让人看到了邓肯当年的风采。而一个类似邓肯的存在，挑战MVP并不意外，ESPN专家分析，上赛季戴维斯的效率值已经超过詹姆斯，只要鹈鹕战绩提升，更强大戴维斯足够改变联盟格局。

重庆晚报记者 李卓然

或许这是科比最后一个赛季

“也许，这会是我在NBA的最后一年。”8月的中国行，科比在上海这样说道，过去两个赛季，这位巨星只打了41场比赛，似乎他已经到了职业生涯最后一站。回首过去19年，37岁的科比拿到5个总冠军，17次入选全明星，不用赘述他的伟大，而季前赛场均13分只带领湖人1胜4负也只能让人感叹岁月和伤病也不曾放过科比。比起期待科比推迟退役，不如让这个再见更加圆满。

新赛季的科比会离开自己熟悉的二号位改打小前锋，交出球权，传帮带新人，给湖人再次复兴奠基。球迷们或许再难看到科比大杀四方，更不能期待他把湖人再次带回联盟顶尖，但谁在意呢？对决詹姆斯、再战全明星、圣诞大战……今年的这些时刻或许就是科比的最后一次。

老将们带着光荣离去

哪怕没有青春年少时的英姿，但对职业生涯暮年的科比来说，每一天都在创造历史。在湖人的新赛季揭幕战，只要科比登场，他就将超过斯托克顿，将NBA效力同支球队的历史纪录延长到20个赛季。属于科比的里程碑还有罚球命中数，他只要再命中385记罚球，就能追平摩西·马龙成为史上第二，当然这得要求他足够健康以及打法依旧有杀伤力。
            狼王加内特是离纪录更近的老将，再拿下89个防守篮板，他将一举超越卡尔·马龙，成为NBA历史上的第一人，而他一生的对手邓肯则有更多里程碑可以完成。

今后的数年，NBA的确是属于詹姆斯、杜兰特的，但谁也不能忽视，科比、邓肯、加内特、诺维茨基、皮尔斯这些创造过传奇的球星。比起破纪录，打一场少一场的他们的每一次表现才是更珍贵的，没人知道他们会在何时告别，但离去之时，一定是带着光荣。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>NBA新赛季MVP排行榜前五位中没有谁？</title>
			    <right_Answer>C</right_Answer>
			    <choices>A.詹姆斯\tB.杜兰特\tC.马龙\tD.戴维斯</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>葡萄牙百岁传奇导演辞世 全国降半旗志哀</title>
			<content>葡萄牙传奇导演马诺埃尔·德奥利维拉的葬礼３日在其家乡葡第二大城市波尔图隆重举行，众多电影界名人和葡萄牙领导人及数百民众参加了悼念仪式，送别这位传奇导演。

			当天下午３时，德奥利维拉的纪念仪式在波尔图一教堂举行。葡萄牙总统席尔瓦和总理科埃略出席了仪式。科埃略在仪式结束后对记者说，德奥利维拉是葡萄牙文化的一部分，他的电影作品具有世界性，葡萄牙人民为有这样一位伟大人物而感到自豪。

			数百民众前往墓园手持鲜花为德奥利维拉送行。他的灵柩最后被安放在其家族的陵寝中。

			曾在德奥利维拉执导的三部电影中出演的美国著名演员约翰·马尔科维奇出席了葬礼。他说，电影没有随着德奥利维拉的辞世而消亡，但他是独一无二的，没有了他，电影也会不一样。

			从事电影工作长达八十载的葡萄牙传奇导演马诺埃尔·德奥利维拉2日在其位于葡第二大城市波尔图的家中辞世，享年106岁。

			得知国宝级导演去世的消息后，葡萄牙政府宣布2日和3日为全国哀悼日，政府部门降半旗志哀。在德奥利维拉的家乡波尔图，哀悼日为3天，他的葬礼将于3日在那里举行。

			德奥利维拉1908年12月11日出生于波尔图的一个富裕家庭，是一位精力旺盛、勤奋多产的导演，一生共执导了50多部电影。受喜爱电影的父亲的影响，刚满20岁的他就出演了其第一部无声电影。1931年他执导了自己的首部无声纪录片。

			德奥利维拉在83岁高龄后还几乎每年拍摄一部电影。就在去年生日的时候，德奥利维拉还在家乡出席了其最后一部纪录短片《贝伦老人》的首映式。

			这位传奇导演曾两次获得威尼斯电影节金狮奖，并于2008年荣获戛纳电影节终身成就奖。2014年12月10日，即德奥利维拉106岁生日的前一天，法国驻葡萄牙大使在波尔图向他颁发了法国荣誉军团勋章。

			德奥利维拉去世后，电影界名人和葡萄牙领导人纷纷表示哀悼。葡总统席尔瓦发表声明说，德奥利维拉是葡萄牙新一代的楷模，是葡萄牙文化无与伦比的见证人。葡总理科埃略在声明中说，德奥利维拉是葡萄牙20世纪电影界一位举足轻重的人物，他对电影语言的创新力及对电影艺术的激情提升了葡萄牙的国际声誉。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>摩西马龙的葬礼在哪儿举行？</title>
			    <right_Answer>A</right_Answer>
			    <choices>A.没有提到\tB.波尔图\tC.马德里\tD.波士顿</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>6</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>哈登是毒瘤？巴克利力挺雷霆：他不走就永无冠军</title>
			<content>前NBA巨星、著名评论员巴克利多年来一直认为只要雷霆队得到了一个内线得分高手，他们就可以成为总冠军有力争夺者。近日，他在与肯尼-史密斯、奥尼尔等同行就新赛季展开讨论，他再次表示看好雷霆本赛季冲出西部。同时他还坦言，雷霆放走哈登并非错误决定，因为只要有哈登在，雷霆永远无法企及总冠军。

他们首先围绕“谁会赢得西部冠军”这一话题展开讨论。

巴克利说：“我觉得有四支球队有望冲出西部。我的第一选择会是雷霆队，然后依次是勇士队、快船队和马刺队。如果杜兰特能够保持健康，雷霆队是最强大的，他们是最有天赋的球队，他们也是最有深度的球队。他们是如此的可怕，当然这一切取决于杜兰特的脚。”

肯尼-史密斯则坚持看好马刺队：“我看好马刺，因为他们分工更明确。雷霆队的主教练多诺万还要花掉时间来了解NBA的篮球理念，在这过程中他会遭受点挫折。科尔在执教的第一个赛季就夺冠了，但是要知道他已经在这个联盟浸淫多年了。”奥尼尔表示：“很多人觉得勇士队夺得总冠军实在是很幸运，这让勇士的球员们感受到了不尊重。不过如果勒布朗-詹姆斯当时得到了更多帮助，勇士队可以夺冠吗？对他们来说，如果去年很艰难，今年他们会面临更大挑战。”


接下来，巴克利就雷霆队进行了具体分析。他认为，恩尼斯-坎特的加盟对于雷霆队意义重大：“我非常喜欢坎特这名球员，萨姆-普莱斯蒂的这个操作实在是很棒。他们本不应该炒掉-布鲁克斯，因为问题不在布鲁克斯身上，他们的问题在于内线，现在这个问题终于得以解决。现在，这一切取决于维斯布鲁克能否成为超级球星了。超级球星可以让自己身边的球员也变得更好。他和杜兰特必须学会怎样让队友变得更好，他们不必每次都自己出手。而是应该有更多选择，可以把球给伊巴卡，把球传给坎特，也可以把球传给维特斯。要成为一个超级明星，你让周围的人更好。勒布朗可以让角色球员打得像球星一样出色，这就是为什么他还是最好的球员。魔术师是这样做的，乔丹同样如此，还有奥拉朱旺也达到了这个境界。这就是维斯布鲁克和杜兰特必须要达到的。”

很多人觉得当初雷霆放走哈登是一个错误决定，巴克利却不这么认为：“这些人根本不懂篮球。只要有哈登在，雷霆就永远无法夺冠。因为这样的话，他们的进攻完全集中在外线了。如果哈登还留在雷霆，他也无法取得今天的成就，因为他得不到足够的进攻机会所以，放走哈登其实是一个伟大的决定。”</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>巴克利提到的让周围的人更好的超级球星中没有下面哪一位？</title>
			    <right_Answer>C</right_Answer>
			    <choices>A.勒布朗\tB.魔术师\tC.马龙\tD.乔丹</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Single_Choice_Questionare>
			<title>摩西马龙没有在以下哪个队打过球?</title>
			<right_Answer>D</right_Answer>
			<choices>A.ABA的犹他明星队\tB.休斯敦火箭队\tC.费城76人队\tD.洛杉矶湖人队</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>下面哪一项不是摩西马龙的成就?</title>
			<right_Answer>D</right_Answer>
			<choices>A.3次MVP\tB.1次总冠军\tC.NBA名人堂成员\tD.总得分NBA历史第一</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>摩西马龙的哪一项数据排名NBA历史第一?</title>
			<right_Answer>C</right_Answer>
			<choices>A.冠军总数\tB.篮板总数\tC.进攻篮板总数\tD.助攻总数</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
	</task>
	<task>
		<task_id>5</task_id>
		<descp>在刚刚结束的新品发布会上，微软首次推出笔记本产品Surface Book，它有何特点？</descp>
		<Document>
			<doc_id>0</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>习近平、马英九将在新加坡会面</title>
			<content>中共中央台湾工作办公室、国务院台湾事务办公室主任张志军4日宣布，经两岸有关方面协商，两岸领导人习近平、马英九将于11月7日在新加坡会面，就推进两岸关系和平发展交换意见。
　　【意义】
　　是具有里程碑意义的大事
　　张志军在接受记者采访时表示，实现两岸领导人会面是我们的一贯主张。我们的态度始终是积极开放的。
　　张志军介绍，国台办和台湾方面陆委会在2014年建立联系沟通机制后，一直就两岸关系发展中的重大问题保持沟通，努力促进两岸各领域各层次人员的交流互动，其间曾提到两岸领导人会面问题。前不久，我和陆委会主委夏立言在广州会面时，再次谈到这个话题，就此进行了初步沟通。双方都认为，两岸领导人会面对于两岸关系长远发展具有重要积极意义。此后，双方经过密切协商，就举行两岸领导人会面达成一致。
　　【声音】
　　美国政府：
　　欢迎台海两岸领导人会面
　　美国政府3日就台海两岸领导人习近平、马英九将在新加坡会面发表评论表示，美国欢迎台海两岸采取减少紧张和改善关系的举措。
　　白宫发言人欧内斯特在例行新闻吹风会上表示，台海两岸拥有稳定与和平的关系符合美国的根本利益。他重申，美国坚持一个中国政策。
　　美国国务院发言人伊丽莎白·特鲁多在例行新闻吹风会上表达了同样立场。她说，美国对台海两岸近年来采取的减少紧张与改善关系的举措表示欢迎，因为两岸关系的和平稳定给两岸、美国与亚洲地区都带来了巨大好处。
　　“习马会”看点全解读
　　以何身份会面
　　此次会面身份引人关注，张志军强调，双方以两岸领导人身份和名义举行、见面时互称“先生”是经双方商定的。这是在两岸政治分歧尚未彻底解决的情况下根据一个中国原则作出的务实安排，体现了搁置争议、相互尊重的精神。
　　以此身份，创造历史。这是自1949年以来，两岸领导人的首次会面。
　　上海台湾研究所常务副所长倪永杰在接受采访时称，以这样的身份会面符合两岸关系实际情况，这样定位恰当，为两岸未来解决政治分歧撮合条件。
　　为何选在此时会面
　　对于会晤时机，倪永杰认为，这是两岸关系重要历史性时刻，两岸经历7年多和平发展，建立两会协商和两岸事务主管部门常态化沟通机制，为两岸领导人会面打下良好基础。另外，当前两岸关系和平发展处于重要节点，选择此时举行领导人会面表明双方都希望继续和平发展。
　　为何选在新加坡
　　新加坡在两岸关系历史上有重要意义，1993年，汪辜会谈签署四项协议，这是历史性时刻。为何此次领导人会面也选在新加坡？
　　倪永杰认为，在新加坡会面是上上选择，首先，两岸领导人会面既可以在大陆也可以在台湾或港澳，或者是第三地，当初汪辜会谈就在新加坡，如今两岸虽和平发展，但还有一些问题，因此在一个中国原则下选择在新加坡会面是比较务实原则，再加上新加坡在两岸关系上做了很多事情，是双方都能信任的朋友，这是双方都能接受的会面地点。但需要注意的是无论是在两岸还是在新加坡，这都是两岸场合而非国际场合。
　　“习马会”将谈什么
　　据张志军介绍，两岸领导人此次会面将就推进两岸关系和平发展交换意见，探讨深化两岸各领域交流合作、增进两岸民众福祉等重大问题，以维护和进一步推动两岸关系和平发展。会面结束后，两岸领导人还将共进晚餐。
　　张志军指出，当前两岸关系再度处于重要节点，面临向何处去的问题。两岸同胞期望台海保持和平稳定，两岸关系继续和平发展并结出更多惠民硕果。两岸领导人在这个时候举行会面，是两岸双方顺应两岸同胞心愿和时代潮流共同采取的一项重大举措。
</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>9</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>央行再度双降 10万元存银行一年缩水100元</title>
			<content>今天适逢“霜降”节气，中国人民银行再度祭出“双降”利器。昨天央行宣布，自2015年10月24日起，降息0.25个百分点，并降准0.5个百分点。这是今年以来，第五次降息，第五次降准，第三次“双降”。值得注意的是，在此次“双降”的同时，央行还宣布放开存款利率浮动上限。不过央行有关负责人强调，取消对利率浮动的行政限制后，并不意味着央行不再对利率进行管理，利率市场化将进入新的阶段。

			事件　央行再祭出“双降”利器

			根据央行公告，自今日起，金融机构一年期贷款基准利率下调0.25个百分点至4.35%；一年期存款基准利率下调0.25个百分点至1.5%；其他各档次贷款及存款基准利率、人民银行对金融机构贷款利率相应调整；个人住房公积金贷款利率保持不变。

			自同日起，下调金融机构人民币存款准备金率0.5个百分点，以保持银行体系流动性合理充裕，引导货币信贷平稳适度增长。同时，为加大金融支持“三农”和小微企业的正向激励，对符合标准的金融机构额外降低存款准备金率0.5个百分点。

			同时，利率市场化完成最后一跃，央行取消存款利率浮空上限。央行公告称，对商业银行和农村合作金融机构等不再设置存款利率浮动上限，并抓紧完善利率的市场化形成和调控机制，加强央行对利率体系的调控和监督指导，提高货币政策传导效率。

			分析　预计释放资金约7000亿

			恒丰银行研究院执行院长、中国人民大学重阳金融研究院客座研究员董希淼表示，存贷款利率下调均为0.25个百分点，为对称降息。存款准备金率的下调，依然是“全面降准”＋“定向降准”的组合，预计可以释放流动性资金7000亿左右。

			融360分析师宋璨解释称，降准就是降低商业银行存款中不能用于放贷部分的比例。举例来看，银行有1000元钱，原来的准备金率是18%，现在降低0.5个百分点，那么市场上的货币流通量就从820元变为825元。降准有助于促进银行储备足够的可贷资金，以保持信贷支持实体经济。

			中国银行国际金融研究所研究员高玉伟表示，一年多来，央行从定向降准到全面降准，从降息、降准轮动到利率、存准率“双降”，货币政策稳中趋松的力度加大，这主要与我国经济下行压力不断增大、外汇占款持续减少有关。

			影响　房贷额度更充足

			财经评论员叶檀表示，“双降”力度不小，中国进入加速宽松周期，判断美联储年内甚至明年初都不可能加息。“对市场影响方面，利好股市楼市，固定收益类产品回报率进一步下降，房租等生活成本上升，政府企业减负。”叶檀说。

			宋璨分析，降准之后，银行可动用的资金明显增多，这将增加二套房房贷降首付落地的可行性，对激活个人消费贷款市场会有一定提振作用。未来，银行将有更多资金用于信贷投放，个人办理房贷、消费贷款也将变得比以往更为容易。

			股市短期有利好

			中金研究员王汉锋指出，“双降”短期对市场有利，但考虑到市场已经有所反弹，利好幅度和持续性需要观察。

			从技术的层面看，市场从低点反弹的幅度也在逐步接近一些临界位置，能否有效突破需要多方面因素的积极配合，仍需要根据其他条件综合来观察。而且，近期证监会宣布了对一批股价操纵等不法行为的处罚，这某种程度上也可能会对于那些违规违法炒作个股的行为起到一定的震慑作用。

			两问“双降”

			1为何此时选择“双降”？

			央行：经济增长仍存下行压力

			央行有关负责人指出，当前，国内外形势依然复杂，我国经济增长仍存在一定的下行压力，需要继续灵活运用货币政策工具加强预调微调，为经济结构调整和经济平稳健康发展创造良好的货币金融环境。

			此次降低存贷款基准利率，主要是根据整体物价的变化，保持合理的实际利率水平，促进降低社会融资成本，加大金融支持实体经济的力度。当前我国物价整体水平较低，因此基准利率存在一定下调空间。

			此次降低存款准备金率，主要是根据银行体系流动性可能的变化所作的预调。未来影响外汇占款变化的因素仍有一定的不确定性，加之10月份税款集中入库将相应减少银行体系流动性，因此需要通过降准释放部分存款准备金，以保持银行体系流动性合理充裕。

			2下一步货币政策如何调控？

			央行：将保持连续性和稳定性

			央行有关负责人指出，下一步，货币政策将保持连续性和稳定性，加强预调微调，为经济平稳增长和转型升级继续营造松紧适度的货币条件。要把握好调控力度，既要防止结构调整过程中出现总需求的惯性下滑，又要防止债务率过度上升导致杠杆率过快提高。央行将继续密切监测经济和物价形势变化，综合运用各种工具组合，保持流动性合理充裕和货币市场稳定运行，引导货币信贷和社会融资规模平稳适度增长，促进经济平稳健康发展。

			>>算账

			10万存一年缩水100元

			最新公布的9月份居民消费价格指数(CPI)显示，9月份CPI同比涨幅回落至1.6%，而今天起一年期存款的基准利率是1.5%，也就是说，百姓把钱存在银行是跑不赢通胀的，只会“越存越少”，理财再度进入负利率时代。

			按照当前银行一年期存款基准利率1.5%，在不考虑上浮的情况下，如果客户在银行存了10万元钱，存一年的定期，一年以后本息收入就是101500元，而另一方面，如果物价维持1.6%的上涨速度，那么今天的10万元可以买到的商品一年后就需要101600元，两者相减可知，一年前的10万元购买力仅相当于一年后的99900元。直接导致了你的财富缩水100元。

			100万贷20年月供少还941元

			对于存款来说不划算了，但是对于贷款来说则更划算了。通过计算，如果贷款100万元，分20年还清，明年1月起，月供减少941元，其中，此次降息后，基准利率下月供每月减少139元。

			不过需要提醒的是，根据银行的规定，房贷合同是每年年初开始执行新利率，所以对大多数房奴来说，明年1月开始才能享受到真正的优惠。如果央行四季度再度降息，明年的月供压力还将继续减少。

			焦点

			存款利率上限放开

			央行在宣布“双降”的同时，还有一个举动，就是宣布对商业银行和农村合作金融机构等不再设置存款利率浮动上限。尽管央行表示，存款利率上限的放开并非利率管制的完全放开，但这仍然是利率市场化基本完成的重要标志。

			>>分析

			存款利率不会马上飙升

			董希淼指出，放开存款利率浮动上限，并不意味着存款利率会因此立即飙升，原因有二：首先，我国现在总体上流动性是宽裕的，利率不具备迅速走高的条件；其次，央行仍然会采取窗口指导、自律机制等方式，对存款利率进行合理引导。

			融360分析师刘银平也指出，不过存款利率上限放开并不代表银行就可以随意调整自己的存款利率了，今后存款利率仍要受到央行约束，如果背离市场规律，存款利率远高于市场正常水平，将会受到央行管控或指导。目前利率市场化只是名义上完成了，但要做到实际利率市场化，仍有一段路要走。

			商业银行面临更大风险

			多位银行业人士表示，从多个国家放开存款利率管制的后果看，银行竞争将更加激烈，特别是对国内中小银行来说，利率放开会对其流动性管理、资产负债以及盈利能力等形成很大压力。

			董希淼指出，利率市场化是金融市场发展的必然产物，给我国商业银行带来了全面影响，它强调商业银行在市场经济活动中的独立性，使银行在市场竞争中获得更大的自主权和主动权，但同时伴随着更大的风险。商业银行应积极应对，尤其是要不断提升存款定价能力、资产负债匹配能力、流动性管理能力，并进一步创新产品和服务，改善盈利结构，助推实体经济发展，为金融消费者提供更好的帮助。

			两问“利率市场化”

			1为何此时放开存款利率上限？

			央行：各方面时机都已经成熟

			央行相关负责人指出，当前，我国经济处在新旧产业和发展动能转换接续关键期，为了更充分地发挥市场优化资源配置的决定性作用，推动经济增长方式转变，需要加快推进利率市场化改革。同时，近年来科技进步、互联网发展及其与金融的不断融合，一些创新型的金融理财产品迅速发展，对存款的分流作用日益明显，存款利率管制的效果趋于弱化，对加快推进利率市场化改革提出了迫切要求。

			此外，国际国内实践都表明，存款利率市场化改革最好在物价下行、降息周期中进行，这样存贷款定价不易因放松管制而显著上升。当前，我国物价涨幅持续处于低位，市场利率呈下行趋势，也为放开存款利率上限提供了较好的外部环境和时间窗口。

			放开存款利率上限的市场条件也已成熟。目前，金融机构的资产方已完全实现市场化定价，负债方的市场化定价程度也已达到90%以上。从实际情况看，我国金融机构已形成分层有序、差异化竞争的存款定价格局。

			2利率管制是否完全放开？

			央行：仍会对利率进行管理

			央行相关负责人指出，取消对利率浮动的行政限制后，并不意味着央行不再对利率进行管理，只是利率调控会更加倚重市场化的货币政策工具和传导机制。从这个角度讲，利率市场化改革将进入新阶段，核心是要建立健全与市场相适应的利率形成和调控机制，提高央行调控市场利率的有效性。

			一是通过央行利率政策指导体系引导和调控市场利率；二是各类金融市场以市场基准利率和收益率曲线为基准进行利率定价；三是进一步理顺利率传导机制。</content>
		</Document>
        <Document>
			<doc_id>1</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>最美最强！微软Surface Book全身都是黑科技</title>
			<content>Lumia 950/950 XL、Surface Pro 4令人振奋但都在意料之中，Surface Book笔记本就实在太意外了，之前一点风声都没有，而微软奉上的也确实是一款精品，这款“终极笔记本”(The Ultimate Laptop)堪称“重新定义了笔记本”。

			它采用了和Surface Pro 4相同的3:2屏幕，IGZO材质，13.5寸，分辨率3000×2000，像素密度同为267PPI。

			它也覆盖着0.4毫米厚的康宁大猩猩玻璃，还做了sRGB色域校正，100％覆盖，对比度1800:1。

			其中还使用了定制的显示控制器“G5”，负责处理触摸(十点)和手写笔输入，也就是PixelSense技术。这是第一批集成了LCD驱动晶体管的显示屏之一，整合到了面板内部而不是边缘，因此边框大大收窄。

			不同于传统笔记本，Surface Book其实是二合一设备，屏幕、键盘可以分离，但不是直接拿下，而是需要先按一个按钮，可以防止意外脱落，而铰链也是经过了特别的设计，相当结实。

			键盘也很合理，键程1.6毫米，加上精巧的布局，使用起来十分舒服，还有轻盈的背光。Microsoft Precision触摸板覆盖着一层玻璃，支持五点触控。

			规格方面，处理器为第六代Skylake 15W U系列超低压版Core i5/i7，显卡基础款为核显HD 520，两款高级款加入麦克斯韦架构的NVIDIA独显、GDDR5显存。

			内存8/16GB(类型不详)，硬盘是固态的高速PCI-E 3.0 128GB-1TB(应该是M.2)，摄像头前置500万像素(支持Windows Hello生物识别登陆)、后置800万像素。

			接口设计很特别，两个USB 3.0、SD读卡器都在底部，侧面只有mini DisplayPort和耳机孔。

			整机尺寸312×232×13.0-22.8毫米，拿掉键盘之后变身平板机则是312.3×220.2×7.7毫米。

			重量方面，无独显1515克，加入独显1579克，而平板模式只有区区726克，十分轻巧。

			价格方面，三种版本分别要1499、1899、2099美元。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>Surface Book没有采用哪一项技术？</title>
			    <right_Answer>C</right_Answer>
			    <choices>A.采用了和Surface Pro 4相同的3:2屏幕\tB.0.4毫米厚的康宁大猩猩玻璃\tC.四个USB 3.0接口\tD.屏幕、键盘可以分离</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>2</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>关于Surface Book笔记本的两点疑问！</title>
			<content>微软Windows 10设备发布会落下帷幕的两天之后，想必很多看官还是觉得有些不可思议，微软除了发布新的Lumia旗舰、新手环、新的Surface Pro外，还发布了一台名字叫做Surface Book的笔记本。微软在这场发布会上公布的大部分硬件产品早就被外界传闻了许久，唯独Surface Book是个例外，这款产品也成为了整场发布会的最大彩蛋。

			虽然微软在发布会上公布了Surface Book的一些信息，包括大部分的硬件配置信息以及售价信息。而发布会之后，微软硬件负责人Panos Panay以及Surface团队的高级创意总监Ralf Groene还对外介绍了Surface Book的内部结构。可在某些关键问题上，微软依然在卖关子。

			**屏幕与键盘的缝隙**
			很多用户观看发布会的时候就发现了Surface Book上的一个细节，这款产品的屏幕和键盘是无法紧密合上的，屏幕和键盘之间存在缝隙。微软在Surface Book融入这样的设计，其实也经过了一番考量。新浪科技驻美记者鄭峻从微软方面了解到Surface Book采用这个设计的原因：
			　　●金属键盘和屏幕存在缝隙可以保护屏幕;
			　　●解决2 in 1设备屏幕头重脚轻的问题，粗大的铰链起到了平衡重量的作用，让键盘底座可以更好地支撑屏幕;
			　　●把屏幕部分当平板使用时，缝隙可以让屏幕呈现倾斜角度，有利于屏幕书写和视觉体验;
			虽然微软列出了这个设计所带来的优点，但是微软并没有告诉用户，如果不小心在Surface Book上放置了重物，铰链是否能够支撑起重物所施加的压力。

			**续航与性能的平衡**
			Surface Book虽然被定义为笔记本，但是其屏幕部分与键盘是可以像2 in 1设备一样拆分使用的，用户在需要进行文字录入或者进行其他生产力任务时可以接上键盘。微软也在发布会上公布，高配版的Surface Book带英伟达GeForce独立显卡，独立显卡被内置到键盘中。更重要的是，屏幕与键盘部分都内置了电池。

			微软官方的说法称，Surface Book的整体续航能够达到12小时，其中屏幕部分的电池在最理想状态下可以提供4个小时的电池续航，而键盘部分的电池在最理想状态下可以提供8个小时的电池续航。也就是说，如果用户不使用键盘的话，屏幕部分顶多只能使用4个小时，对于想要使用屏幕部分来进行移动办公的用户来说，这可是个天大的灾难。

			虽然Surface Book让屏幕部分与键盘可分离，但是对于用户来说这里存在着续航与性能之间的平衡问题。我们也不难看出，微软其实更希望用户在使用Surface Book的时候能够接上键盘使。毕竟接上键盘之后提升的不仅仅是续航时间，还能带来更加强劲的图形处理能力。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>下面哪一点不是关于Surface Book的描述？</title>
			    <right_Answer>A</right_Answer>
			    <choices>A.关上它时屏幕和键盘贴合紧密\tB.独立显卡被内置到键盘中\tC.屏幕与键盘部分都内置了电池\tD.屏幕部分的电池在最理想状态下可以提供4个小时的电池续航</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>3</doc_id>
			<relevance>1</relevance>
			<title>微软杀器Surface Book显卡细节 GTX 950M？</title>
			<content>本周早些时候，微软发布了一款备受全世界瞩目的全新产品 Surface Book，同时该产品也是微软旗下第一款旗舰级笔记本电脑。微软称，Surface Book是同级别中最强，其性能比苹果 13 英寸 MacBook Pro 快了 50%。

			这枚 Nvidia GeForce GPU 内核就藏在 Surface Book 配备的键盘上，支持热拔插操作，拆开平板电脑部分时，只要按下键盘上的一个解锁按键即可。虽然我们大多数人对 Surface Book 显卡非常关心，但是微软始终没有透露更多的详细细节。负责 Surface Book 开发同时也是 Surface 之父的微软高管 Panos Panay 仅表示，它经过 Xbox 团队的优化之后性能极为强大，不仅可以应付很多桌面级 PC 游戏，而且用于 3D 建模也是绰绰有余。

			威锋网 10 月 9 日消息，日前，号称与微软很亲近的消息人士表示，他们已经掌握了有关 Surface Book 键盘底座中所隐藏 GeForce GPU 的部分细节，并确定该 GPU 正是 Nvidia 主流显卡中的 Maxwell 架构设计（听起来就像是废话，因为 Nvidia 从去年年底开始所有的新显卡都是采用新的 Maxwell 架构，而且下一代 GPU 架构 Pascal 还要等到明年）。

			**可能的配置？**

			所谓的消息人士也无法知晓其中的细节，但他们认为，这枚 GeForce GPU 内核定然只是移动级别，有可能是 GeForce GTX 950M 或者 GTX 850M，因为这两个型号目前都用于笔记本电脑和超极本当中。其中 GTX 950M 比 GTX 850M 更快，因为采用的是更好的 GM107 马甲核心，功能上支持 ShadowPlay、 PhysX、CUDA 和 SLI 等等，重点在于兼容 Windows 10 独家的 DirectX 12 特性。

			目前只针对与该 GeForce GPU 搭配的是 DDR5 显存，但容量也还是未知数，如不出意外的话将至少是 1GB。这个容量已经是比较低的标准了，而正是因为微软与 Nvidia 两家大公司的鼎力合作，经过优化之后可让其应付比标准版更加艰巨的任务需求。?

			Surface 之父之前大胆表示，很多桌面上的大型游戏和要求苛刻的应用程序对 Surface Book 来说不是难事，说明优化力度肯定比标准的公版更深度，性能水平肯定更高。

			Panos Panay 当时是这么说的：“它就是为了玩《英雄联盟》的玩家、搞建筑的建筑师还有研究癌症治疗的科学家而生，对于开发者它们可以同时充分的利用 GPU 和 CPU 性能。”

			说实话，GTX 950M 应付《英雄联盟》这种游戏早已不是难事，fps 都能稳定在 90 到 100，打团也有 30 和 40 左右，而且该游戏要求的配置也不高，Panos Panay 的话可能是照顾到这个游戏的玩家众多。不过，既然公版的 GTX 950M 如此生猛，优化版还会强大到什么程度去呢？答案是未知数，而且 Surface Book 的功耗水平如何微软也未透露，具体还是要等真机上市后看评测。

			Surface Book 将于 10 月 26 日出货，搭载 Nvidia GPU 的版本最低售价 1899 美元。那么，没有买独立显卡的用户，未来是否会有配件厂商打造带更强独立显卡的键盘底座卖呢？一切皆有可能。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>关于Surface Book的显卡哪一项不正确？</title>
			    <right_Answer>A</right_Answer>
			    <choices>A.Nvidia GeForce GPU 内核在 Surface Book 的屏幕上\tB.可以应付很多桌面级 PC 游戏\tC.该 GPU 正是 Nvidia 主流显卡中的 Maxwell 架构设计\tD.并不是所有的版本都搭载 Nvidia GPU </choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>4</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>开始纠结的看过来 三类MacBook如何选</title>
			<content>随着2015年度首场苹果新品发布会落下帷幕，不知道大家的内心是惊喜还是失落，但有一点值得肯定就是只要你打开微信、微博就会被海量信息所刷屏，也相信各大科技类、门户类网站的头条/头版都是全新12英寸苹果MacBook笔记本，以及Apple Watch的相关信息。虽然这个让果粉期盼了许久的12英寸Mac本如约而来，但除了外观的轻薄、惊艳外，从硬件参数到售价，都沦为网友吐槽点。只能说苹果不想推出完胜MacBook Air+MacBook Pro的新品来满足大家一步到位的欲望，那么有了这个看似鸡肋的新品MacBook出现后，我们面对扩充到三大类的苹果本究竟如何选？

			**与同价位13英寸MacBook Pro 配Retina屏幕机型对比：**

			其实苹果官网就有Mac全系列机型的对比系统，稍作对比你会发现与同样9288元起售的13英寸MacBook Pro配Retina屏幕机型对比，新品MacBook优势并不明显，除了轻薄、多彩机壳外，似乎难有说服用户购买的理由。

			从两款产品整机摘要上看，除了厚度、重量参数新MacBook取胜外，剩下几乎是无法比拟。从硬件性能上看，酷睿M处理器受限无风扇设计，因此性能上与上一代低压i5还是有一定差距，此外新MacBook似乎没有低配版本，9288元机型就是标配8GB内存，对于追求轻薄机身而非重度办公的朋友来讲，如果有4GB内存9000元以下的12英寸MacBook版本应该更满意。

			此次新品发布会除了发布新作MacBook外，还对全线MacBook Air以及13英寸MacBook Pro配Retina屏幕机型产品线进行了性能升级：MacBook Air全线新品都升级至主频为1.6GHz的第五代Intel Core i5双核处理器（最高睿频为2.7GHz，核芯显卡升级至Intel HD 6000），售价保持不变；13英寸MacBook Pro配Retina屏幕机型产品，除了将处理器升级至主频为2.7GHz的第五代 Core i5 双核处理器（睿频高达3.1GHz，核芯显卡升级至至Intel HD 6100）外，苹果还将12英寸MacBook上的Force Touch触控板放置于13英寸MacBook Pro 配Retina屏机型的升级款中，同样售价保持不变。如此看来苹果真的是不想简化苹果笔记本产品线，只是为用户提供了一个全新12英寸产品线而已，所以12英寸MacBook担当不了搅局的重任。

			说了与同价位13英寸MacBook Pro配Retina屏幕机型对比后，下面我们来谈谈究竟有了这款12英寸新品MacBook后，用户该如何根据实际需求与预算来选购本本。总是建议大家要按需选购笔记本，但实际就是按照预算来选购，因为没有了这个原则会让你的选购路途变得异常复杂多变。

			**预算6000-7000元 建议13英寸低配MacBook Air**

			其实稍作观察你会发现经过硬件升级后的MacBook Air无论是11还是13英寸机型都提升了不小性价比，只不过面对7000元以内的预算我们还是推荐选择13英寸产品，毕竟1440*900的分辨率让你瞬间摆脱1366*768的魔咒，还你更广阔视野。但面对4GB内存、128GB闪存的配置还是不要奢望其办公性能。
			当然，我们给出的建议都是在较为均衡需求这个前提下的，实际购买还需再加以权衡和适当咨询。此外除了苹果官方在线商城购买外还可通过第三方靠谱电商卖家来对比价格，最后也提醒大家多逛一下苹果官翻页面，说不定就有好价格等着你。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>Surface Book与哪种MacBook用了同样的处理器？</title>
			    <right_Answer>D</right_Answer>
			    <choices>A.MacBook Air\tB.MacBook\tC.MacBook Pro\tD.没有提到</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>5</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>放弃Win10回到Win8：感受最大几个差异点</title>
			<content>10月1日，微软正式开放Windows 10技术预览版下载服务，尽管微软表示该版本主要针对经验丰富的开发者，但此后还是有数以百万计的用户下载并安装了该全新的操作系统。

			上个月，微软透露称，根据内置于系统的 Windows Insider Program 反馈平台的数据了解，至少有100万用户实际安装了 Windows 10 技术预览版，考虑到该系统还未正式公布，而且离最终正式版还有很远的距离，此数字无疑很庞大。我们在网上可以看到很多用户和媒体分享对 Windows 10 的最新见解，包括功能改进之处和不足之处等等。

			不过需要注意的是，Windows 10技术预览版目前真的还不适合日常使用，作为主要平台的话其稳定性和用户体验并不是很理想。于是，很多用户在使用Windows 10一段时间后，又回归到了Windows 8.1系统，为何呢？两个原因：1、因为在 2015 年年初之前，微软不会为Windows 10发布任何实质性的更新。2、就是为了看看微软最新的操作系统和前一代有何明显区别。

			那么，从Windows 8升级到Windows 10，或者从Windows 10再回归到Windows 8，会有哪些明显不同的感觉呢？

			**开始菜单**

			开始菜单是所有对Windows 8评论中最具争议的一项，但说实话，很多用户并没有要求微软为全新的Windows带回开始菜单，甚至不少用户喜欢如此彻底的变化，所以无论是开始菜单还是开始屏幕，在Windows 8和8.1上并不是绝对重大的吐槽点。不过，当体验了Windows 10技术预览版，很多用户又有另一番评论，认为开始菜单的回归给予了他们无比亲近和熟悉的感觉。

			我们曾看到很多用户评论称，“没有开始菜单，Windows 桌面完全没有意义”，也有一些用户表示，“一旦习惯了开始屏幕，就再也不想回去用开始菜单了”。相信对于Windows 8.1和Windows 10都使用了一段时间的用户，一定很清楚一个事实，即习惯一个特定的功能只是时间的问题。Windows 10重新改进的开始菜单也是最新的特性，告别2年多之后又重新回归，然而这也不是一个不能没有的功能。

			从用户反馈给微软的意见来看，新开始菜单目前的设计还不是非常好，还需要继续进行改进。不过，微软改进的目的已经达到：它可以让用户从桌面更快、更容易打开自己安装的应用程序，相信随着时间的推移每个人都会习惯新的特性。

			**新任务视图和多虚拟桌面**

			新任务视图和多虚拟桌面是微软在Windows 10上增加的两大新功能，已经体验的用户大多承认很喜欢两个新特性。对于在 Windows 10 上每天都体验的用户，再回去看Windows 8.1，很显然意味着功能竟更少了，甚至会影响工作效率。

			虚拟桌面为用户提供更好、更方便、更有效的方式管理应用程序和组织自己的工作，每一个虚拟桌面都是独立的区域，用户可在不同的桌面自定义不同的应用程序组别，将工作和娱乐分开。如此实用的功能，切换回Windows 8.1的用户一定相当怀念，即便第三方应用程序也能实现类似的功能，但原生集成到系统内部无疑可提供更稳定的体验。

			**无边窗口和新视觉效果**

			在系统的外观改进方面，Windows 8.1落后了一拍，Windows 10自带全新的视觉效果，打开、关闭、最小化和最大化窗口都与Windows 8.1明显不同，在最新发布的Build 9879里视觉效果变得更加流畅了。

			Windows 10的针对桌面的视觉效果做了一定的改进，现在窗口已经基本“无边”，或者说通过明显减少边框的数量提升整个系统的美化效果，这是与Windows 8.1明显区别的地方，回头看可能会给人一种不够美观的感觉。

			当然，新的视觉效果还不够成熟，大部分用户认为Windows 8.1的响应速度和加载速度比Windows 10更快，不过或许是因为Windows 10还处于开发阶段的原因，未经过彻底的优化，而Windows 8.1在过去12个月时间里得到了很大的性能改进。

			总而言之，对比Windows 10和Windows 8，很难发现没有改变之处，尤其是桌面平台的提升，尽管可能现在还无法让人非常满意，但这也正是微软新Windows系统最应该去做的事情，通过现在明显的变化吸引更多用户迁移到新的平台上来。</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>Surface Book针对哪种操作系统进行了优化？</title>
			    <right_Answer>D</right_Answer>
			    <choices>A.win7\tB.win8.1\tC.win10\tD.没有提到</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Document>
			<doc_id>6</doc_id>
			<relevance>0</relevance>
			<title>智能手表太弱 微软Band 2会美艳成会这样吗？</title>
			<content>智能腕带市场太沉寂已久，是时候让微软智能腕带来震一震了！

此前微软已经证实，目前正在开发第二代智能腕带产品 Microsoft Band 2，不过在其正式发布之前，微软并不打算透露任何有关细节，包括外观和硬件参数，微软肯定希望每个人都耐心等待 10 月中旬召开的发布会，届时 Band 2 才能真正的让人眼前一亮。

不过，尽管 Microsoft Band 2 的细节相当稀少，但微软一些设计爱好者粉丝早已有自己心中关于该腕带的形象，并将其以概念设计作品的形式展现了出来。正如这位名为 Ian Suarez 的设计爱好者所提供设计图，完美的将新 Band 2 的用户界面进行了重新新设计，其中结合了很多 Windows 10 的特性和相关服务。

Ian Suarez 表示，请忽略这款腕带的外观，因为重点在于用户界面，你可以看到，在配备了全彩 OLED 显示屏幕之后，所有借鉴于 Windows 10 的元素都更好的表现了出来，包括极富现代感的动态磁贴（Live Tiles） 。
            有意思的是，这款 Band 2 竟然带有锁屏界面，基本完全高仿桌面版，上面可以显示当前的时间和日前，还由已经错过的未接来电和电子邮件通知。 其他设计也别具一格，比如提供音乐 app，它现在用来听歌了，而且支持串流功能，可以将在 Windows 手机内下载的音乐串流播放。这可能要求 Band 2 具备一定的储存空间，所以我们认为在如此小的腕带上可能性并不是很大，而且会导致售价不菲，直追智能手表。

另外，Band 2 概念用户界面中，新增支持 Xbox app，可以与 Xbox 好友分享你的健身数据；可以利用腕带控制 Xbox One，相当于手柄（手机都不行，腕带可以？）；内置计算器，支持简单的加减乘除；集成 Cortana语音助手（确定这是腕带玩的？）；可以直接查看手机上的文本信息，并直接回复（比智能手表强大）。
            其他有关 Ian Suarez 爱好者设计的新鲜功能不少，大家看图吧，不少远超出一个小腕带能做的事情，电池续航完全不在考虑的范围内。之前微软内部工程师 Ranveer Chandra 曾表示，可穿戴设备的电池设计是很大的问题，因为有尺寸限制，根本不可能有大容量电池，除非增加体积和厚度，但是这就不是好产品，占用太多用户手腕的空间，必成累赘。
            第一代 Microsoft Ban 以试验品的身份于 2014 年秋季正式亮相可穿戴设备市场之后一炮而红，因此微软决定开发第二代产品。之前不久，微软曾短暂的将一代 Band 零售价格从 199.99 美元降至 149 .99 美元，意味着微软正在清理库存，为二代销售而铺路。

事实或许的确如此，七月份曾有消息称，微软 Microsoft Band 2 的原型样品已经出炉了，而且已在全球各地进行测试中，表明二代产品一旦上市或许会在全球多个市场直接销售，而不局限于美国和加拿大，甚至有可能会包括中国大陆。

功能上，二代 Band 还会延续第一代的心率监测、记步、记速、燃烧卡路里量、监测睡眠质量、紫外线监控仪器、皮肤电反映检测等。预计微软将改进屏幕，使其更适合白天使用，同时有可能加入防水功能。

微软很快将于 10 月召开发布会，届时 Band 2 将正式亮相，而且还有新的 Windows 10 手机和 Surface Pro 4 随同亮相。

</content>
			<Single_Choice_Questionare>
			    <title>Surface Book与Microsoft Band 2怎么连接？</title>
			    <right_Answer>A</right_Answer>
			    <choices>A.没有提到\tB.USB\tC.蓝牙\tD.Onedrive</choices>
		    </Single_Choice_Questionare>
		</Document>
		<Single_Choice_Questionare>
			<title>下面哪一项不是微软2015年10月新品发布会上发布的产品?</title>
			<right_Answer>B</right_Answer>
			<choices>A.Lumia 950/950 XL\tB.Surface 4\tC.Surface Pro 4\tD.Surface Book</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>下面哪一项不是Surface Book的特点?</title>
			<right_Answer>C</right_Answer>
			<choices>A.屏幕、键盘可以分离\tB.集成了LCD驱动晶体管的显示屏\tC.整体续航能够达到24小时\tD.Microsoft Precision触摸板支持五点触控</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
        <Single_Choice_Questionare>
			<title>下面关于Surface Book的说法哪一项是正确的?</title>
			<right_Answer>B</right_Answer>
			<choices>A.所有版本的Surface Book都配有英伟达GeForce独立显卡\tB.屏幕部分和键盘部分都有电池\tC.侧面有三个USB 3.0接口\tD.只有一个摄像头</choices>
		</Single_Choice_Questionare>
	</task>
</Tasks>